# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Jinbaek Lee <jinb92@gmail.com>, 2016
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Tvheadend\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-05-24 08:46+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2016-07-30 03:48+0000\n"
"Last-Translator: Jinbaek Lee <jinb92@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/tvheadend-foundation-cic/tvheadend/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/main.c:529
msgid ""
"\n"
"For more information please visit the Tvheadend website:\n"
"https://tvheadend.org\n"
msgstr "\n더 많은 정보를 원하시면 Tvheadend 웹사이트를 방문하세요:\nhttps://tvheadend.org\n"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:622
msgid "# Channels"
msgstr "# 채널"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:274
msgid "# Mapped channels"
msgstr "# 매핑된 채널"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:258
msgid "# Muxes"
msgstr "# 먹스"

#: src/bouquet.c:1107 src/input/mpegts/mpegts_network.c:266
#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:614
msgid "# Services"
msgstr "# 서비스"

#: src/bouquet.c:1099
msgid "# Services seen"
msgstr "# 발견된 서비스"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:119
msgid "# tune repeats"
msgstr "# 튠 반복"

#: src/dvr/dvr_config.c:686
msgid "(Default profile)"
msgstr "(기본 프로필)"

#: src/webui/doc_md.c:129
msgid "(Read-only)"
msgstr "(읽기 전용)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:70
msgid "0"
msgstr "0"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:71
msgid "1"
msgstr "1"

#: src/dvr/dvr_db.c:2376 src/dvr/dvr_db.c:2400 src/dvr/dvr_config.c:722
#: src/dvr/dvr_config.c:745
msgid "1 day"
msgstr "1일"

#: src/dvr/dvr_db.c:2382 src/dvr/dvr_db.c:2406 src/dvr/dvr_config.c:728
#: src/dvr/dvr_config.c:751
msgid "1 month"
msgstr "1개월"

#: src/dvr/dvr_db.c:2379 src/dvr/dvr_db.c:2403 src/dvr/dvr_config.c:725
#: src/dvr/dvr_config.c:748
msgid "1 week"
msgstr "1주일"

#: src/dvr/dvr_db.c:2386 src/dvr/dvr_db.c:2410 src/dvr/dvr_config.c:732
#: src/dvr/dvr_config.c:755
msgid "1 year"
msgstr "1년"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:80
msgid "10"
msgstr "10"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:81
msgid "11"
msgstr "11"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:82
msgid "12"
msgstr "12"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:83
msgid "13"
msgstr "13"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:84
msgid "14"
msgstr "14"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:85
msgid "15"
msgstr "15"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:72
msgid "2"
msgstr "2"

#: src/dvr/dvr_db.c:2383 src/dvr/dvr_db.c:2407 src/dvr/dvr_config.c:729
#: src/dvr/dvr_config.c:752
msgid "2 months"
msgstr "2개월"

#: src/dvr/dvr_db.c:2380 src/dvr/dvr_db.c:2404 src/dvr/dvr_config.c:726
#: src/dvr/dvr_config.c:749
msgid "2 weeks"
msgstr "2주일"

#: src/dvr/dvr_db.c:2387 src/dvr/dvr_db.c:2411 src/dvr/dvr_config.c:733
#: src/dvr/dvr_config.c:756
msgid "2 years"
msgstr "2년"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:644
msgid "2-Port switch (universal LNB)"
msgstr "2포트 스위치 (범용 LNB)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:73
msgid "3"
msgstr "3"

#: src/dvr/dvr_db.c:2377 src/dvr/dvr_db.c:2401 src/dvr/dvr_config.c:723
#: src/dvr/dvr_config.c:746
msgid "3 days"
msgstr "3일"

#: src/dvr/dvr_db.c:2384 src/dvr/dvr_db.c:2408 src/dvr/dvr_config.c:730
#: src/dvr/dvr_config.c:753
msgid "3 months"
msgstr "3개월"

#: src/dvr/dvr_db.c:2381 src/dvr/dvr_db.c:2405 src/dvr/dvr_config.c:727
#: src/dvr/dvr_config.c:750
msgid "3 weeks"
msgstr "3주일"

#: src/dvr/dvr_db.c:2388 src/dvr/dvr_db.c:2412 src/dvr/dvr_config.c:734
#: src/dvr/dvr_config.c:757
msgid "3 years"
msgstr "3년"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:74
msgid "4"
msgstr "4"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:650
msgid "4-Port switch (universal LNB)"
msgstr "4포트 스위치 (범용 LNB)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:75
msgid "5"
msgstr "5"

#: src/dvr/dvr_db.c:2378 src/dvr/dvr_db.c:2402 src/dvr/dvr_config.c:724
#: src/dvr/dvr_config.c:747
msgid "5 days"
msgstr "5일"

#: src/profile.c:1554
msgid "5.0"
msgstr "5.0"

#: src/profile.c:1555
msgid "5.1"
msgstr "5.1"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:76
msgid "6"
msgstr "6"

#: src/dvr/dvr_db.c:2385 src/dvr/dvr_db.c:2409 src/dvr/dvr_config.c:731
#: src/dvr/dvr_config.c:754
msgid "6 months"
msgstr "6개월"

#: src/profile.c:1556
msgid "6.1"
msgstr "6.1"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:77
msgid "7"
msgstr "7"

#: src/profile.c:1557
msgid "7.1"
msgstr "7.1"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:78
msgid "8"
msgstr "8"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:79
msgid "9"
msgstr "9"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:315
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:95
msgid "A"
msgstr "A"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1056
msgid "A channel tag (e.g. a group of channels) to which this rule applies."
msgstr "이 규칙이 적용될 채널 태그(예: 채널 그룹)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:353
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:57
msgid "AA"
msgstr "AA"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:365
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:58
msgid "AB"
msgstr "AB"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:484
msgid "AC-3 = descriptor 6"
msgstr "AC-3 = 디스크립터 6"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:631
msgid "AC-3 detection"
msgstr "AC-3 자동 판별"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:388
msgid "ACTIVE"
msgstr "활성"

#: src/descrambler/constcw.c:351
msgid "AES Constant Code Word"
msgstr "AES 상수 코드 단어"

#: src/config.c:1891
msgid "AF11"
msgstr "AF11"

#: src/config.c:1892
msgid "AF12"
msgstr "AF12"

#: src/config.c:1893
msgid "AF13"
msgstr "AF13"

#: src/config.c:1895
msgid "AF21"
msgstr "AF21"

#: src/config.c:1896
msgid "AF22"
msgstr "AF22"

#: src/config.c:1897
msgid "AF23"
msgstr "AF23"

#: src/config.c:1899
msgid "AF31"
msgstr "AF31"

#: src/config.c:1900
msgid "AF32"
msgstr "AF32"

#: src/config.c:1901
msgid "AF33"
msgstr "AF33"

#: src/config.c:1903
msgid "AF41"
msgstr "AF41"

#: src/config.c:1904
msgid "AF42"
msgstr "AF42"

#: src/config.c:1905
msgid "AF43"
msgstr "AF43"

#: src/esfilter.c:314 src/esfilter.c:371
msgid "ANY"
msgstr "모두"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:162
msgid "ATSC"
msgstr "ATSC"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:152
msgid "ATSC source ID"
msgstr "ATSC 원본 ID"

#: src/satip/server.c:734
msgid "ATSC-C"
msgstr "ATSC-C"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:343
msgid "ATSC-C Network"
msgstr "ATSC-C 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:586
msgid "ATSC-C multiplex"
msgstr "ATSC-C 멀티플렉스"

#: src/satip/server.c:726
msgid "ATSC-T"
msgstr "ATSC-T"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:320
msgid "ATSC-T Network"
msgstr "ATSC-T 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:545
msgid "ATSC-T multiplex"
msgstr "ATSC-T 멀티플렉스"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:232 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:239
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:244 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:251
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:256 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:261
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:266 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:333
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:338 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:560
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:608 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:613
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:686 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:693
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:699 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:703
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:722 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:726
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:745 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:749
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:800 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:805
msgid "AUTO"
msgstr "자동"

#: src/streaming.c:452
msgid "Aborted by user"
msgstr "사용자가 중단함"

#: src/satip/server.c:623
msgid "Accept remote subscription weight"
msgstr "원격 요청 순위를 허용"

#: src/satip/server.c:624
msgid "Accept the remote subscription weight (from the SAT>IP client)."
msgstr "원격 요청 순위를 허용 (위성>IP 클라이언트에서)"

#: src/access.c:1361
msgid "Access"
msgstr "접근"

#: src/access.c:1370
msgid "Access Configuration - Access Entries"
msgstr "접근 설정 - 접근 항목"

#: src/access.c:1954
msgid "Access Configuration - IP Blocking"
msgstr "접근 설정 - IP 차단"

#: src/access.c:1802
msgid "Access Configuration - Passwords"
msgstr "접근 설정 - 암호"

#: src/esfilter.c:697 src/esfilter.c:792 src/esfilter.c:887 src/esfilter.c:982
#: src/esfilter.c:1087 src/esfilter.c:1169
msgid "Action"
msgstr "액션"

#: src/streaming.c:435
msgid "Adapter in use by another subscription"
msgstr "다른 요청에 의해 어댑터가 사용중"

#: src/main.c:860
msgid "Add file and line numbers to debug"
msgstr "디버그에 줄 번호와 파일 추가"

#: src/main.c:861
msgid "Add the thread ID to debug"
msgstr "디버그에 글타래 ID 추가"

#: src/epggrab/module.c:186
msgid "Additional arguments to pass to the grabber."
msgstr "그래버로 보낼 추가 매개변수"

#: src/epggrab/channel.c:807
msgid "Additional service names found in EPG data."
msgstr "EPG 데이터에서 발견된 추가 서비스 이름"

#: src/dvr/dvr_config.c:945
msgid ""
"Additional time (in seconds) in which to get the tuner ready for recording. "
"This is useful for those with tuners that take some time to tune and/or send"
" garbage data at the beginning. "
msgstr "튜너가 녹화를 하기 위한 추가 준비 시간(초)입니다. 이것은 튜너 조절과 데이터 정리에 시간이 걸리는 경우 유용합니다."

#: src/access.c:1564
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: src/wizard.c:425
msgid "Admin password"
msgstr "관리자 암호"

#: src/wizard.c:414
msgid "Admin username"
msgstr "관리자 이름"

#: src/wizard.c:391
msgid "Administrator login"
msgstr "관리자 로그인"

#: src/epg.c:2205 src/epg.c:2206 src/epg.c:2207 src/epg.c:2208 src/epg.c:2209
#: src/epg.c:2210
msgid "Adult movie"
msgstr "성인 영화"

#: src/access.c:1338 src/config.c:1919
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:662
msgid "Advanced (non-universal LNBs, rotors, etc.)"
msgstr "고급 (비-범용 LNB, 로터 등)"

#: src/access.c:1464
msgid "Advanced streaming"
msgstr "고급 스트리밍"

#: src/epg.c:2199
msgid "Adventure"
msgstr "어드벤쳐"

#: src/epg.c:2336
msgid "Advertisement / Shopping"
msgstr "광고 / 쇼핑"

#: src/access.c:1297
msgid "All (Streaming plus DVR)"
msgstr "모두 (스트리밍+DVR)"

#: src/access.c:1517
msgid "All DVR (rw)"
msgstr "모든 DVR (rw)"

#: src/dvr/dvr_config.c:1257
msgid ""
"All characters that could possibly cause problems for filenaming will be "
"replaced with an underscore. See Help for details."
msgstr "문제가 발생할 수 있는 파일 문자는 모두 언더바로 교체될 것입니다. 도움말을 눌러서 자세히 알아보세요."

#: src/config.c:1930
msgid "All lower-case"
msgstr "모두 소문자"

#: src/webui/extjs.c:236
msgid ""
"All proceeds are used to support server infrastructure and buy test "
"equipment."
msgstr "모든 수익은 서버 시설을 유지하고, 테스트 장비를 구매하는데 사용됩니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:938
msgid "All: Record if different description"
msgstr "모두: 설명이 다른 경우 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:934
msgid "All: Record if different episode number"
msgstr "모두: 에피소드 번호가 다른 경우 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:936
msgid "All: Record if different subtitle"
msgstr "모두: 자막이 다른 경우 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:942
msgid "All: Record once per day"
msgstr "모두: 하루 한 번 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:940
msgid "All: Record once per week"
msgstr "모두: 일주일에 한 번 녹화"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:197
msgid "Allow high bitrate mode (CI+ CAMs only)."
msgstr "높은 비트레이트 모드 허용 (CI+ CAM 전용)"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:294
msgid "Allow idle scan tuning on this device."
msgstr "장치에서 유휴 스캔 튜닝 허용"

#: src/timeshift.c:253
msgid ""
"Allow the combined size of all timeshift buffers to potentially grow "
"unbounded until your storage media runs out of space."
msgstr "미디어 저장 공간이 가득찰 때까지 잠재적으로 버퍼를 계속 늘려서 통합된 크기를 사용할 수 있도록 합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:283
msgid ""
"Allow the initial scan tuning on this device (scan when Tvheadend starts). "
"See 'Skip Initial Scan' in the network settings for further details."
msgstr "(Tvheadend가 시작될 때) 이 장치를 초기 스캔 튜닝을 할 수 있도록 합니다. 자세한 정보는 네트워크 설정의 '초기 스캔 건너뛰기'를 참고하세요."

#: src/timeshift.c:222
msgid ""
"Allow the timeshift buffer to grow unbounded until your storage media runs "
"out of space. Warning, enabling this option may cause your system to slow "
"down or crash completely!"
msgstr "타임시프트 버퍼를 늘려서 미디어 저장 공간 전체를 활용하도록 합니다. 주의: 이 옵션을 켜면, 시스템이 느려지거나 고장날 수 있습니다!"

#: src/access.c:1473
msgid ""
"Allow/disallow HTSP protocol streaming, e.g Kodi (via pvr.hts) or Movian."
msgstr "HTSP 프로토콜 스트리밍을 허용하거나 거부합니다. 예: Kodi(pvr hts 사용) 또는 Movian"

#: src/access.c:1458
msgid "Allow/disallow HTTP streaming."
msgstr "HTTP 스트리밍을 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1502
msgid "Allow/disallow access to DVR via the HTSP protocol."
msgstr "HTSP 프로토콜로 DVR를 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1526
msgid "Allow/disallow access to all failed DVR entries."
msgstr "실패한 DVR 항목에 접근을 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1510
msgid "Allow/disallow access to other users DVR entries (read only)."
msgstr "(읽기 전용) DVR 항목에 다른 유저의 접근을 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1565
msgid "Allow/disallow access to the 'Configuration' tab."
msgstr "'설정' 탭 접근을 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1494
msgid ""
"Allow/disallow access to video recorder functionality (including Autorecs)."
msgstr "(자동 녹화를 포함한) 비디오 녹화 기능 접근을 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1465
msgid ""
"Allow/disallow advanced http streaming, e.g, direct service or mux links."
msgstr "고급 http 스트리밍을 허용하거나 거부합니다. 예: 다이렉트 서비스 또는 먹스 링크"

#: src/access.c:1518
msgid "Allow/disallow read/write access to other users' DVR entries."
msgstr "DVR 항목에 다른 유저들의 읽기/쓰기 접근을 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1557
msgid ""
"Allow/disallow web interface access (this  includes access to the EPG)."
msgstr "(EPG 접근을 포함한) 웹 인터페이스 접근을 허용하거나 거부합니다."

#: src/access.c:1545
msgid "Allowed DVR profiles. This limits the profiles the user has access to."
msgstr "DVR 프로필 허용. 아는 사용자가 접근할 프로필을 제한합니다."

#: src/wizard.c:404
msgid "Allowed network"
msgstr "허용된 네트워크"

#: src/access.c:1404
msgid "Allowed networks"
msgstr "허용된 네트워크"

#: src/main.c:804
msgid "Alternate PID path"
msgstr "대체 PID 경로"

#: src/main.c:799
msgid "Alternate configuration path"
msgstr "대체 설정 경로"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:613
msgid "Altitude (in meters)."
msgstr "고도 (미터)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:612
msgid "Altitude (meters)"
msgstr "고도 (미터)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:252
msgid ""
"Always send the whole DiseqC sequence including LNB setup (voltage, tone). "
"If this is not checked, only changed settings are sent, which may cause "
"issues with some drivers. If the tuning is not reliable, try activating this"
" option."
msgstr "LNB 설정 (볼트, 톤)을 포함한 다이섹 신호 전체를 항상 보냅니다. 체크되지 않으면, 바꾼 설정만이 보내지며, 이는 드라이버에 따라 문제를 일으킬 수 있습니다. 튜닝이 올바르지 않다면, 이 옵션을 켜보세요."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:169
msgid ""
"Always use the old ioctls to read the linuxdvb status (signal strength, SNR,"
" error counters). Some drivers are not mature enough to provide the correct "
"values using the new v5 linuxdvb API."
msgstr "항상 오래된 ioctls를 이용하여 linuxdvb 상태(신호 세기, SNR, 에러 횟수)를 읽습니다. 일부 드라이버는 새로운 v5 linuxdvb API 사용시 아직 올바른 값을 내놓지 못합니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1088 src/dvr/dvr_autorec.c:1100
msgid ""
"An event which starts between this \"start after\" and \"start before\" will"
" be matched (including boundary values)."
msgstr "\"이후 시작\"과  \"이전 시작\" 사이에 있는 이벤트가 해당됩니다 (범위 끝 값도 포함)."

#: src/epg.c:2315
msgid "Animals"
msgstr "동물"

#: src/access.c:1533
msgid "Anonymize HTSP access"
msgstr "HTSP 접근 익명화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:623 src/dvr/dvr_autorec.c:659
#: src/dvr/dvr_autorec.c:673 src/dvr/dvr_autorec.c:680
#: src/dvr/dvr_autorec.c:964 src/dvr/dvr_timerec.c:407
msgid "Any"
msgstr "모두"

#: src/epg.c:2287
msgid "Arts"
msgstr "모두"

#: src/wizard.c:932
msgid "Assign predefined muxes to networks"
msgstr "네트워크에 미리 설정된 먹스 할당"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:317
msgid "Associate this device with one or more networks."
msgstr "이 장치를 하나 이상의 네트워크와 연결합니다."

#: src/epg.c:2251
msgid "Athletics"
msgstr "운동 경기"

#: src/esfilter.c:731
msgid "Audio Stream Filter"
msgstr "오디오 스트림 필터"

#: src/profile.c:1810
msgid "Audio birate to use for transcoding."
msgstr "트랜스코드할 오디오 비트레이트입니다."

#: src/profile.c:1809
msgid "Audio bitrate (kb/s) (0=auto)"
msgstr "오디오 비트레이트 (kb/s) (0=자동)"

#: src/profile.c:1743
msgid "Audio channel layout."
msgstr "오디오 채널 레이아웃입니다."

#: src/profile.c:1797
msgid "Audio codec"
msgstr "오디오 코덱"

#: src/profile.c:1798
msgid ""
"Audio codec to use for the transcode. \"Do not use\" will disable audio "
"output."
msgstr "트랜스코드할 오디오 코덱입니다. \"사용하지 않음\"은 오디오 출력을 배제합니다."

#: src/satip/server.c:562
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: src/service.c:144
msgid "Auto check disabled"
msgstr "자동 확인 비활성"

#: src/service.c:143
msgid "Auto check enabled"
msgstr "자동 확인 활성"

#: src/dvr/dvr_db.c:3123
msgid "Auto record"
msgstr "자동 녹화"

#: src/dvr/dvr_db.c:3132
msgid "Auto record caption"
msgstr "자동 녹화 캡션"

#: src/dvr/dvr_db.c:1280
#, c-format
msgid "Auto recording%s%s"
msgstr "자동 녹화%s%s"

#: src/dvr/dvr_db.c:3140
msgid "Auto time record"
msgstr "자동 시간 녹화"

#: src/bouquet.c:990
msgid "Auto-Map to channels"
msgstr "채널에 자동 매핑"

#: src/service.c:183
msgid "Automatic checking"
msgstr "자동 확인"

#: src/dvr/dvr_db.c:3133
msgid "Automatic recording caption."
msgstr "자동 녹화 캡션입니다."

#: src/htsp_server.c:2062 src/htsp_server.c:2098
msgid "Automatic schedule entry not found"
msgstr "자동 스케쥴 항목을 찾지 못했습니다."

#: src/htsp_server.c:2173 src/htsp_server.c:2208
msgid "Automatic time scheduler entry not found"
msgstr "자동 타임 스케쥴 항목을 찾지 못했습니다."

#: src/channels.c:436
msgid "Automatically map EPG source"
msgstr "자동으로 EPG 원본 매핑"

#: src/channels.c:437
msgid ""
"Automatically map EPG source. Automatically link EPG data to the channel "
"(using the channel name for matching). If you turn this option off, only the"
" OTA EPG grabber will be used for this channel unless you've specifically "
"set a different EPG Source."
msgstr "자동으로 EPG 원본을 매핑합니다. 자동으로 EPG 데이터를 채널에 연결합니다 (채널 이름을 사용). 이 옵션을 끄면, 다른 EPG 소스를 지정하지 않는한, OTA EPG 그래버만 사용될 것입니다."

#: src/wizard.c:1078
msgid "Automatically map all available services to channels."
msgstr "자동으로 모든 가용 서비스를 채널에 매핑합니다."

#: src/bouquet.c:991
msgid "Automatically map channels defined within the bouquet."
msgstr "자동으로 채널 묶음을 채널에 매핑합니다."

#: src/channels.c:383
msgid "Automatically name from network"
msgstr "자동으로 네트워크에서 가져온 이름"

#: src/channels.c:384
msgid ""
"Automatically name from network. Always use the name defined by the network."
msgstr "자동으로 네트워크에서 이름을 가져옵니다. 항상 네트워크에서 지정된 이름을 사용합니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3124
msgid "Automatically record."
msgstr "자동으로 녹화합니다."

#: src/epggrab.c:300
msgid ""
"Automatically update channel icons using information provided by the enabled"
" EPG providers. Note: this may cause unwanted changes to already defined "
"channel icons."
msgstr "EPG 제공자가 제공한 정보로 채널 아이콘을 업데이트합니다. 참고: 이미 지정된 채널 아이콘에 원치 않은 변화를 가져올 수 있습니다."

#: src/epggrab.c:278
msgid ""
"Automatically update channel names using information provided by the enabled"
" EPG providers. Note: this may cause unwanted changes to already defined "
"channel names."
msgstr "EPG 제공자가 제공한 정보로 채널 이름을 업데이트합니다. 참고: 이미 지정된 채널 아이콘에 원치 않은 변화를 가져올 수 있습니다."

#: src/epggrab.c:289
msgid ""
"Automatically update channel numbers using information provided by the "
"enabled EPG providers. Note: this may cause unwanted changes to already "
"defined channel numbers."
msgstr "EPG 제공자가 제공한 정보로 채널 번호를 업데이트합니다. 참고: 이미 지정된 채널 번호에 원치 않은 변화를 가져올 수 있습니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1010
msgid "Autorec maximum count (0=unlimited)"
msgstr "자동 녹화 최대 개수 (0=무제한)"

#: src/dvr/dvr_config.c:1019
msgid "Autorec maximum schedules limit (0=unlimited)"
msgstr "자동 녹화 최대 스케쥴 제한 (0=무제한)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:327
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:96
msgid "B"
msgstr "B"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:377
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:59
msgid "BA"
msgstr "BA"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:389
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:60
msgid "BB"
msgstr "BB"

#: src/subscriptions.c:919
msgid "Bad"
msgstr "나쁨"

#: src/htsp_server.c:1320
msgid "Bad request"
msgstr "잘못된 요청"

#: src/epg.c:2272
msgid "Ballet"
msgstr "불릿"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:232 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:686
msgid "Bandwidth"
msgstr "대역폭"

#: src/webui/extjs.c:210
msgid "Based on software from"
msgstr "다음 소프트웨에 기반: "

#: src/access.c:1337 src/config.c:1918
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:325
msgid "Bind to specific local IP address."
msgstr "로컬 IP 주소에 할당합니다."

#: src/profile.c:1787
msgid "Bitrate to use for the transcode. See Help for detailed information."
msgstr "트랜스코드할 비트레이트입니다. 자세한 정보는 도움말을 참고하세요."

#: src/access.c:1359
msgid "Blue"
msgstr "파랑"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:438
msgid "Boot ID"
msgstr "부트 ID"

#: src/bouquet.c:962
msgid "Bouquet"
msgstr "묶음"

#: src/channels.c:522
msgid "Bouquet (auto)"
msgstr "묶음 (자동)"

#: src/channels.c:523
msgid "Bouquet (auto). The bouquet the channel is associated with."
msgstr "묶음 (자동). 채널이 연결된 묶음입니다."

#: src/bouquet.c:1081
msgid "Bouquet source."
msgstr "묶음 원본입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1237
msgid "Brand"
msgstr "브랜드"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1238
msgid "Branding information (if available)."
msgstr "브랜드 정보입니다 (존재할 경우)."

#: src/dvr/dvr_db.c:3184
msgid "Broadcast"
msgstr "브로드캐스트"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1067
msgid "Broadcast type"
msgstr "브로드캐스트 종류"

#: src/dvr/dvr_db.c:3185
msgid "Broadcast."
msgstr "브로드캐스트입니다."

#: src/epg.c:2295
msgid "Broadcasting"
msgstr "브로드캐스트 중"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:252
msgid "Buffering limit (ms)"
msgstr "버퍼링 제한 (ms)"

#: src/webui/extjs.c:214
msgid "Build"
msgstr "빌드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:154
msgid ""
"By default, linuxdvb's status read period is 1000ms (one second). The "
"accepted range is 250ms to 8000ms. Note that for some hardware or drivers "
"(like USB), the status operations take too much time and CPU. In this case, "
"increase the default value. For fast hardware, this value might be decreased"
" to make the decision of the re-tune algorithm based on the signal status "
"faster."
msgstr "기본적으로, linuxdvb의 상태 읽기 간격은 1000ms (1초)입니다. 허용되는 범위는 250ms에서 8000ms입니다. 일부 하드웨어나 드라이버 (USB)에서는 상태 작업은 CPU 부하와 시간 소모를 유발합니다. 이 경우, 기본값을 늘리세요. 빠른 하드웨어에서 이 값은 신호 상태를 빠르게 얻는 튠 알고리즘의 결정에 의해 줄어들 수 있습니다."

#: src/descrambler/constcw.c:290 src/descrambler/constcw.c:356
msgid "CA ID"
msgstr "CA ID"

#: src/esfilter.c:1016
msgid "CA Stream Filter"
msgstr "CA 스트림 필터"

#: src/descrambler/caclient.c:180
#, c-format
msgid "CA client %i"
msgstr "CA 클라이언트 %i"

#: src/esfilter.c:1033
msgid "CA identification"
msgstr "CA 식별"

#: src/esfilter.c:1043
msgid "CA provider"
msgstr "CA 제공자"

#: src/service.c:224
msgid "CAID"
msgstr "CAID"

#: src/descrambler/capmt.c:2375
msgid "CAPMT (Linux Network DVBAPI)"
msgstr "CAPMT (리눅스 네트워크 DVBAPI)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:231
msgid "CAPMT interval (in ms)."
msgstr "CAPMT 간격(ms 단위)입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:230
msgid "CAPMT interval (ms)"
msgstr " CAPMT 간격 (ms)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:239
msgid "CAPMT query interval (ms)"
msgstr "CAPMT 쿼리 간격 (ms)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:240
msgid "CAPMT query interval (ms)."
msgstr "CAPMT 쿼리 간격(ms 단위)입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:574 src/input/mpegts/mpegts_service.c:176
msgid "CRID authority"
msgstr "CRID 인증"

#: src/config.c:1889
msgid "CS0"
msgstr "CS0"

#: src/config.c:1890
msgid "CS1"
msgstr "CS1"

#: src/config.c:1894
msgid "CS2"
msgstr "CS2"

#: src/config.c:1898
msgid "CS3"
msgstr "CS3"

#: src/config.c:1902
msgid "CS4"
msgstr "CS4"

#: src/config.c:1906
msgid "CS5"
msgstr "CS5"

#: src/config.c:1908
msgid "CS6"
msgstr "CS6"

#: src/config.c:1909
msgid "CS7"
msgstr "CS7"

#: src/dvr/dvr_config.c:887
msgid "Cache scheme"
msgstr "캐시 스키마"

#: src/descrambler/capmt.c:2389
msgid "Camd.socket filename / IP Address (TCP mode)"
msgstr "Camd.socket 파일 이름 / IP 주소 (TCP 모드)"

#: src/epg.c:2261 src/epg.c:2262 src/epg.c:2263 src/epg.c:2264 src/epg.c:2265
#: src/epg.c:2266 src/epg.c:2267 src/epg.c:2268 src/epg.c:2269
msgid "Cartoons"
msgstr "만화"

#: src/service.c:195 src/dvr/dvr_db.c:2916 src/dvr/dvr_autorec.c:1042
#: src/dvr/dvr_timerec.c:571
msgid "Channel"
msgstr "채널"

#: src/channels.c:1407
msgid "Channel Tags"
msgstr "채널 태그"

#: src/htsp_server.c:1510 src/htsp_server.c:1552 src/htsp_server.c:1637
#: src/htsp_server.c:1807 src/htsp_server.c:2343 src/htsp_server.c:2346
msgid "Channel does not exist"
msgstr "채널이 존재하지 않음"

#: src/dvr/dvr_db.c:2927
msgid "Channel icon"
msgstr "채널 아이콘"

#: src/dvr/dvr_db.c:2928
msgid "Channel icon URL."
msgstr "채널 아이콘 URL입니다."

#: src/epggrab/channel.c:825
msgid "Channel icon as defined in EPG data."
msgstr "EPG 데이터에 선언된 채널 아이콘입니다."

#: src/config.c:2290
msgid "Channel icon name scheme"
msgstr "채널 아이콘 이름 스키마"

#: src/config.c:2277
msgid "Channel icon path"
msgstr "채널 아이콘 경로"

#: src/bouquet.c:1000
msgid "Channel mapping options"
msgstr "채널 매핑 옵션"

#: src/dvr/dvr_db.c:2935
msgid "Channel name"
msgstr "채널 이름"

#: src/htsp_server.c:2288
msgid "Channel not found"
msgstr "채널을 찾을 수 없음"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:175
msgid "Channel number"
msgstr "채널 번호"

#: src/epggrab/channel.c:817
msgid "Channel number as defined in EPG data."
msgstr "EPG 데이터에 선언된 채널 번호입니다."

#: src/bouquet.c:1122
msgid "Channel number offset"
msgstr "채널 추가 번호"

#: src/epggrab/module/xmltv.c:751
msgid "Channel numbers (heuristic)"
msgstr "채널 번호 (휴리스틱)"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:851
msgid "Channel numbers from"
msgstr "채널 번호 출처"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1055
msgid "Channel tag"
msgstr "채널 태그"

#: src/htsp_server.c:1643
msgid "Channel tag does not exist"
msgstr "채널 태그가 없음"

#: src/bouquet.c:1036
msgid "Channel tag reference"
msgstr "채널 태그 레퍼런스"

#: src/access.c:1616 src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:238
msgid "Channel tags"
msgstr "채널 태그"

#: src/access.c:1617
msgid "Channel tags the user is allowed access to/excluded from."
msgstr "사용자가 접근할 수 있는/없는 채널 태그입니다."

#: src/dvr/dvr_timerec.c:572
msgid "Channel to use/used for the recording."
msgstr "녹화에 사용할/사용된 채널입니다."

#: src/epggrab/channel.c:855
msgid "Channel update options"
msgstr "채널 갱신 옵션"

#: src/channels.c:365 src/profile.c:1742 src/epggrab/channel.c:833
msgid "Channels"
msgstr "채널"

#: src/epggrab/channel.c:834
msgid "Channels EPG data is used by."
msgstr "사용될 채널 EPG 데이터입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:239 src/input/mpegts/mpegts_mux.c:603
#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:203
msgid "Character set"
msgstr "캐릭터셋"

#: src/dvr/dvr_config.c:1277
msgid ""
"Characters not supported in Windows filenames (e.g. for an SMB/CIFS share) "
"will be stripped out or converted."
msgstr "Windows 파일 이름(예: SMB/CIFS  공유)에서 지원되지 않는 문자는 제거되거나 변환될 것입니다."

#: src/service_mapper.c:503
msgid "Check availability"
msgstr "가용성 확인"

#: src/service.c:184
msgid ""
"Check for the services' presence. If the service is no longer broadcast this"
" field will change to \"Missing In PAT/SDT\"."
msgstr "서비스의 존재를 확인합니다. 서비스가 방송되지 않는 것으로 확인되면, \"PAT/SDT에서 미확인\"으로 이 필드가 변경됩니다."

#: src/service_mapper.c:504
msgid "Check service availability (add live services only)."
msgstr "서비스 가용성을 확인합니다 (라이브 서비스만 추가합니다)."

#: src/epg.c:2256
msgid "Children's / Youth programs"
msgstr "어린이 / 청소년 프로그램"

#: src/epg.c:2293
msgid "Cinema"
msgstr "시네마"

#: src/esfilter.c:612 src/profile.c:296 src/descrambler/caclient.c:258
msgid "Class"
msgstr "클래스"

#: src/epg.c:2204
msgid "Classical"
msgstr "클래식"

#: src/epg.c:2274
msgid "Classical music"
msgstr "클래식 뮤직"

#: src/streaming.c:554
msgid "Clean effects"
msgstr "효과 지우기"

#: src/descrambler/caclient.c:280
msgid "Client name"
msgstr "클라이언트 이름"

#: src/dvr/dvr_config.c:923
msgid "Clone scheduled entry on error"
msgstr "에러시 스케쥴된 항목 복제"

#: src/descrambler/cwc.c:1827
msgid "Code Word Client (newcamd)"
msgstr "코드 워드 클라이언트 (newcamd)"

#: src/epg.c:2201
msgid "Comedy"
msgstr "코미디"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:159
msgid "Command delay time (ms) (10-200)"
msgstr "명령 지연 시간 (ms) (10-200)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:109
msgid "Command time (ms) (10-100)"
msgstr "명령 시간 (ms) (10-100)"

#: src/access.c:1627 src/access.c:1845 src/access.c:1982 src/channels.c:1484
#: src/esfilter.c:719 src/esfilter.c:814 src/esfilter.c:909
#: src/esfilter.c:1004 src/esfilter.c:1109 src/esfilter.c:1191
#: src/profile.c:334 src/bouquet.c:1115 src/epggrab/channel.c:867
#: src/dvr/dvr_db.c:3242 src/dvr/dvr_autorec.c:1282 src/dvr/dvr_timerec.c:675
#: src/dvr/dvr_config.c:867 src/descrambler/caclient.c:288
msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

#: src/dvr/dvr_db.c:490
msgid "Commercial break"
msgstr "중간 광고"

#: src/dvr/dvr_config.c:1123
msgid ""
"Commercials will be dropped from the recordings. Commercial detection works "
"using EITp/f (EPG running state) and for the Swedish channel TV4 (using "
"teletext info)."
msgstr "녹화에서 광고가 제거될 것입니다. 광고 확인은 ElTp/f (EPG 구동 상태)와 스웨덴 채널  TV4(텔레텍스트 정보 사용)에서 작동합니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:125
msgid "Committed"
msgstr "커밋됨"

#: src/dvr/dvr_db.c:519
msgid "Completed OK"
msgstr "완료됨 OK"

#: src/config.c:2174
msgid "Compress EPG database"
msgstr "EPG 데이터베이스 압축"

#: src/config.c:2175
msgid "Compress the EPG database to reduce disk I/O and space."
msgstr "EPG 데이터벡스를 압축하여 디스크 I/O 감소 및 공간을 절약합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:378
msgid ""
"Concurrent limit per network position (src=) for satellite SAT>IP tuners. "
"The first limit number is for src=1 (AA), second for src=2 (AB) etc."
msgstr "위성 SAT>IP 튜너(소스)에 대한 네트워크 동시 제한을 지정합니다. 첫 제한 번호는 src=1 (AA), 두 번째는 src=2 (AB) 순."

#: src/config.c:2127
msgid "Conditional Access"
msgstr "조건부 접근"

#: src/descrambler/caclient.c:245
msgid "Conditional Access Client"
msgstr "조건부 클라이언트 접근"

#: src/descrambler/constcw.c:291 src/descrambler/constcw.c:357
msgid "Conditional Access Identification."
msgstr "조건부 접근 식별."

#: src/profile.c:287 src/profile.c:1054 src/profile.c:1186 src/profile.c:1356
#: src/profile.c:1707 src/epggrab/channel.c:735
msgid "Configuration"
msgstr "설정"

#: src/config.c:1981
msgid "Configuration - Base"
msgstr "설정 - 기본"

#: src/imagecache.c:79
msgid "Configuration - Image Cache"
msgstr "설정 - 이미지 캐시"

#: src/satip/server.c:574
msgid "Configuration - SAT>IP Server"
msgstr "설정 - SAT>IP 서버"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:446
msgid "Configuration ID"
msgstr "설정 ID"

#: src/dvr/dvr_config.c:856
msgid "Configuration name"
msgstr "설정 이름"

#: src/config.c:2017
msgid "Configuration version"
msgstr "설정 버전"

#: src/access.c:1571
msgid "Connection limit type"
msgstr "연결 제한 종류"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:239 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:333
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:608 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:800
msgid "Constellation"
msgstr "배치"

#: src/profile.c:1720
msgid "Container"
msgstr "컨테이너"

#: src/profile.c:1721
msgid "Container to use for the transcoded stream."
msgstr "트랜스코드된 스트림에 사용할 컨테이너입니다."

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:841
msgid "Content character set"
msgstr "컨텐트 캐릭터셋"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:177
msgid "Content reference identifier authority."
msgstr "컨텐트 레퍼런스 식별 인증."

#: src/dvr/dvr_db.c:3175 src/dvr/dvr_autorec.c:1077
msgid "Content type"
msgstr "컨텐트 종류"

#: src/dvr/dvr_db.c:3176
msgid "Content type."
msgstr "컨텐트 종류."

#: src/epg.c:2230
msgid "Contest"
msgstr "대회"

#: src/profile.c:387
msgid "Continue even if descrambling fails"
msgstr "해독 실패시에도 계속"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1122
msgid "Continue recording for x minutes after scheduled stop time"
msgstr "예약된 정지 시간 x분 이후까지 녹화 지속"

#: src/dvr/dvr_db.c:2890 src/dvr/dvr_config.c:975
msgid "Continue recording for x minutes after scheduled stop time."
msgstr "예약된 정지 시간 x분 이후까지 녹화를 지속합니다."

#: src/config.c:2087
msgid "Cookie expiration (days)"
msgstr "쿠키 만료 (일)"

#: src/epg.c:2335
msgid "Cooking"
msgstr "요리"

#: src/profile.c:1613
msgid "Copy codec type"
msgstr "코덱 종류 복사"

#: src/profile.c:1549
msgid "Copy layout"
msgstr "레이아웃 복사"

#: src/memoryinfo.c:69
msgid "Count of objects"
msgstr "오브젝트 수"

#: src/service_mapper.c:528
msgid "Create SDTV/HDTV/Radio tags."
msgstr "SDTV/HDTV/라디오 태그를 추가합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1171
msgid ""
"Create a directory per channel when storing recordings. If both this and the"
" 'directory per day' checkbox is enabled, the date-directory will be the "
"parent of the per-channel directory."
msgstr "녹화를 저장할 채널당 디렉토리를 만듭니다. 이것과 '일별 디렉토리'가 모두 켜져 있으면, 날짜 디렉토리가 채널 디렉토리 상위에 있게 됩니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1183
msgid ""
"Create a directory per title when storing recordings. If the day/channel "
"directory checkboxes are also enabled, those directories will be parents of "
"this directory."
msgstr "녹화를 저장할 때 제목별 디렉토리를 만듭니다. 일별/채널별 디렉토리가 켜져 있으면, 이들이 상위 디렉토리가 됩니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1159
msgid ""
"Create a new directory per day in the recording system path. Folders will "
"only be created when something is recorded. The format of the directory will"
" be ISO standard YYYY-MM-DD."
msgstr "시스템 경로에서 매일 새 디렉토리를 만듭니다. 폴더는 녹화가 이루어져야 생성됩니다. 포맷은 ISO 표준인 YYYY-MM-DD입니다."

#: src/service_mapper.c:536
msgid "Create a provider name tag."
msgstr "제공자 이름 태그를 만듭니다."

#: src/wizard.c:1096
msgid "Create and associate a network tag to created channels."
msgstr "생성된 채널에 네트워크 태그를 만들고 연결합니다."

#: src/wizard.c:1087
msgid "Create and associate a provider tag to created channels."
msgstr "생성된 채널에 제공자 태그를 만들고 연결합니다."

#: src/bouquet.c:1015
msgid ""
"Create and link these tags to channels when mapping; Create bouquet tag: "
"create a tag with the bouquets name and link it to all mapped channels "
"created by the bouquet. | Create type-based tags: create a tag based on the "
"channel type and link it to the channel. | Create provider name tags: create"
" a tag with the channel providers name and link it to the channel. | Create "
"network name tags: create a tag with the network name and link it to all "
"mapped channels created by the bouquet."
msgstr "매핑할 때 이 태그를 채널에 생성하고 연결합니다; 묶음 태그 생성: 묶음 이름으로 태그를 만들고, 묶음에 의해 생성된 채널에 연결합니다. | 채널 종류 기반 태그: 채널의 종류에 기반한 태그를 만들고 채널에 연결합니다. | 제공자 이름 태그 생성: 채널 타입에 기반한 태그를 만들고, 채널에 연결합니다. | 네트워크 이름 태그 생성: 네트워크 이름으로 태그를 생성하고 묶음에 의해 생성된 채널에 연결합니다."

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:834
msgid "Create bouquet"
msgstr "묶음 생성"

#: src/bouquet.c:786
msgid "Create bouquet tag"
msgstr "묶음 태그 생성"

#: src/dvr/dvr_config.c:1149
msgid "Create directories using these permissions."
msgstr "이 권한으로 디렉토리 생성"

#: src/dvr/dvr_config.c:1090
msgid "Create files using these permissions."
msgstr "이 권한으로 파일 생성"

#: src/service_mapper.c:543 src/bouquet.c:801
msgid "Create network name tags"
msgstr "네트워크 이름 태그 생성"

#: src/service_mapper.c:544
msgid "Create network name tags (set by provider)."
msgstr "네트워크 이름 태그 (제공자가 설정) 생성"

#: src/wizard.c:1095
msgid "Create network tags"
msgstr "네트워크 태그 생성"

#: src/service_mapper.c:535 src/bouquet.c:796
msgid "Create provider name tags"
msgstr "제공자 이름 태그 "

#: src/wizard.c:1086
msgid "Create provider tags"
msgstr "제공자 태그 생성"

#: src/bouquet.c:1014
msgid "Create tags"
msgstr "태그 생성"

#: src/dvr/dvr_config.c:1112
msgid ""
"Create tags in recordings using media containers that support metadata (if "
"possible)."
msgstr "(가능하다면) 메타데이터를 지원하는 컨테이너를 사용해서 녹화에 태그를 생성합니다."

#: src/service_mapper.c:527 src/bouquet.c:791
msgid "Create type-based tags"
msgstr "종류 기반 채그 생성"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:240
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#: src/dvr/dvr_db.c:3047 src/dvr/dvr_autorec.c:1272 src/dvr/dvr_timerec.c:665
msgid "Creator"
msgstr "생성자"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:154
msgid "Cron"
msgstr "크론"

#: src/epggrab.c:322
msgid "Cron multi-line"
msgstr "크론 다중 행간"

#: src/epg.c:2287
msgid "Culture (without music)"
msgstr "문화 (음악 제외)"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:359
msgid "Current RTSP port."
msgstr "현재 RTSP 포트."

#: src/epg.c:2213
msgid "Current affairs"
msgstr "현재 작업"

#: src/memoryinfo.c:70
msgid "Current number of objects."
msgstr "현재 오브젝트 수."

#: src/memoryinfo.c:54
msgid "Current object size."
msgstr "현재 오브젝트 크기."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:391
msgid "Current tuner configuration."
msgstr "현재 튜너 설정."

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:231
msgid "Custom HTTP headers"
msgstr "사용자 정의 HTTP 헤더"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:435
msgid "DAB Network"
msgstr "DAB 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:877
msgid "DAB multiplex"
msgstr "DAB 멀티플렉스"

#: src/main.c:814
msgid "DBus - use the session message bus instead of the system one"
msgstr "DBus - 시스템 대신 세션 메시지 버스 사용"

#: src/descrambler/constcw.c:285
msgid "DES Constant Code Word"
msgstr "DES 상수 코드 단어"

#: src/descrambler/cwc.c:1863
msgid "DES Key."
msgstr "DES 키."

#: src/descrambler/cwc.c:1862
msgid "DES key"
msgstr "DES 키"

#: src/config.c:2110
msgid "DSCP/TOS for streaming"
msgstr "스트리밍 DSCP/TOS"

#: src/dvr/dvr_db.c:3099
msgid "DVB EPG ID"
msgstr "DVB EPG ID"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:137
msgid "DVB Inputs - Networks"
msgstr "DVB 입력 - 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:143
msgid "DVB multiplex"
msgstr "DVB 멀티플렉스"

#: src/config.c:2000
msgid "DVB scan files"
msgstr "DVB 스캔 파일"

#: src/config.c:2219
msgid "DVB scan files path"
msgstr "DVB 스캔 파일 경로"

#: src/satip/server.c:710
msgid "DVB-C"
msgstr "DVB-C"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:264
msgid "DVB-C Network"
msgstr "DVB-C 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:311
msgid "DVB-C multiplex"
msgstr "DVB-C 멀티플렉스"

#: src/satip/server.c:718
msgid "DVB-C2"
msgstr "DVB-C2"

#: src/satip/server.c:678
msgid "DVB-S"
msgstr "DVB-S"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:287
msgid "DVB-S Network"
msgstr "DVB-S 네트워크"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:217
msgid "DVB-S Satellite Configuration"
msgstr "DVB-S 위성 설정"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:442
msgid "DVB-S multiplex"
msgstr "DVB-S 멀티플렉스"

#: src/satip/server.c:686
msgid "DVB-S2"
msgstr "DVB-S2"

#: src/satip/server.c:694
msgid "DVB-T"
msgstr "DVB-T"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:241
msgid "DVB-T Network"
msgstr "DVB-T 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:215
msgid "DVB-T multiplex"
msgstr "DVB-T 멀티플렉스"

#: src/satip/server.c:702
msgid "DVB-T2"
msgstr "DVB-T2"

#: src/access.c:1299
msgid "DVR"
msgstr "DVR"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:988
msgid "DVR - Auto-recording (Autorecs)"
msgstr "DVR - 자동 녹화 (자동녹화)"

#: src/dvr/dvr_config.c:803
msgid "DVR - Profiles"
msgstr "DVR - 프로필"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:525
msgid "DVR - Time-based Recording (Timers)"
msgstr "DVR - 시각 녹화 (타이머)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2832
msgid "DVR Entries"
msgstr "DVR 항목"

#: src/dvr/dvr_config.c:813
msgid "DVR behavior"
msgstr "DVR 동작"

#: src/dvr/dvr_db.c:2375 src/dvr/dvr_db.c:2399 src/dvr/dvr_db.c:3026
#: src/dvr/dvr_autorec.c:1226 src/dvr/dvr_timerec.c:646
msgid "DVR configuration"
msgstr "DVR 설정"

#: src/access.c:1544
msgid "DVR configuration profiles"
msgstr "DVR 설정 프로필"

#: src/htsp_server.c:1881
msgid "DVR entry not found"
msgstr "DVR 항목 찾을 수 없음"

#: src/dvr/dvr_db.c:3016 src/dvr/dvr_autorec.c:1198 src/dvr/dvr_timerec.c:636
#: src/dvr/dvr_config.c:912
msgid "DVR file retention period"
msgstr "DVR 파일 보유 기간"

#: src/dvr/dvr_db.c:3006 src/dvr/dvr_autorec.c:1188 src/dvr/dvr_timerec.c:626
msgid "DVR log retention"
msgstr "DVR 로그 보유"

#: src/dvr/dvr_config.c:901
msgid "DVR log retention period"
msgstr "DVR 로그 보유 기간"

#: src/profile.c:254
msgid "DVR override: high"
msgstr "DVR 오버라이드: 높음"

#: src/profile.c:253
msgid "DVR override: important"
msgstr "DVR 오버라이드: "

#: src/profile.c:256
msgid "DVR override: low"
msgstr "DVR 오버라이드: 낮음"

#: src/profile.c:255
msgid "DVR override: normal"
msgstr "DVR 오버라이드: 보통"

#: src/profile.c:257
msgid "DVR override: unimportant"
msgstr "DVR 오버라이드: 중요하지 않음"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:647
msgid "DVR profile to use/used for the recording."
msgstr "녹화에 사용된/사용할 DVR 프로필입니다."

#: src/htsp_server.c:2296 src/htsp_server.c:2657
msgid "DVR schedule does not exist"
msgstr "DVR 스케쥴이 없음"

#: src/htsp_server.c:2665
msgid "DVR schedule does not have a file yet"
msgstr "DVR 예약 파일이 아직 없음"

#: src/htsp_server.c:2244
msgid "DVR schedule not found"
msgstr "DVR 스케쥴 찾을 수 없음"

#: src/epg.c:2272
msgid "Dance"
msgstr "댄스"

#: src/dvr/dvr_db.c:3090
msgid "Data errors"
msgstr "데이터 에러"

#: src/epggrab/channel.c:772
msgid "Data path (if applicable)."
msgstr "데이터 경로 (적용할 수 있으면)."

#: src/epggrab/channel.c:781
msgid "Date the EPG data was last updated (not set for OTA grabbers)."
msgstr "마지막 업데이트된 EPG 데이터 날짜 (OTA 그래버에선 없음)"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:604
msgid "Days of Week"
msgstr "요일"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1133
msgid "Days of the week to which the rule should apply."
msgstr "규칙이 적용될 요일을 설정합니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1132
msgid "Days of week"
msgstr "요일"

#: src/epg.c:2217 src/epg.c:2218 src/epg.c:2219 src/epg.c:2220 src/epg.c:2221
#: src/epg.c:2222 src/epg.c:2223 src/epg.c:2224 src/epg.c:2225 src/epg.c:2226
msgid "Debate"
msgstr "심의"

#: src/tvhlog.c:701
msgid "Debug libav log"
msgstr "libav 로그 디버그"

#: src/tvhlog.c:633
msgid "Debug log path"
msgstr "디버그 log 경로"

#: src/main.c:850
msgid "Debug options"
msgstr "디버그 옵션"

#: src/tvhlog.c:662
msgid "Debug subsystems"
msgstr "디버그 하부시스템"

#: src/tvhlog.c:653
msgid "Debug to syslog"
msgstr "syslog에 디버그"

#: src/tvhlog.c:674
msgid "Debug trace (low-level)"
msgstr "디버그 트레이스 (저수준)"

#: src/tvhlog.c:618
msgid "Debugging"
msgstr "디버깅"

#: src/access.c:1336 src/access.c:1348 src/config.c:1888 src/profile.c:314
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: src/config.c:2159
msgid "Default language(s)"
msgstr "기본 언어"

#: src/access.c:1432
msgid "Default language."
msgstr "기본 언어."

#: src/profile.c:343
msgid "Default priority"
msgstr "기본 우선순위"

#: src/access.c:1414
msgid "Default user interface level."
msgstr "기본 인터페이스 레벨."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:389
msgid "Define network group to limit network usage."
msgstr "네트워크 사용량을 제한할 네트워크 그룹 지정."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:218 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:314
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:445 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:548
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:589 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:674
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:781 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:834
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:880
msgid "Delivery system"
msgstr "전송 시스템"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:86
msgid "Demux path"
msgstr "디먹스 경로"

#: src/satip/server.c:633
msgid "Descramble services (limit per mux)"
msgstr "복호화 서비스 (먹스별 제한)"

#: src/config.c:2137
msgid "Descrambler buffer (TS packets)"
msgstr "복호화 버퍼 (TS 패킷)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2979 src/dvr/dvr_db.c:2987
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: src/epg.c:2198
msgid "Detective"
msgstr "탐지 가능"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:454
msgid "Device ID"
msgstr "장치 ID"

#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun.c:200
msgid "Device model"
msgstr "장치 모델"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_adapter.c:119
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:256
msgid "Device path"
msgstr "장치 경로"

#: src/config.c:2111
msgid ""
"Differentiated Services Code Point / Type of Service: Set the service class "
"Tvheadend sends with each packet. Depending on the option selected this "
"tells your router the prority in which to give packets sent from Tvheadend, "
"this option does not usually need changing. See "
"https://en.wikipedia.org/wiki/Differentiated_services for more information. "
msgstr "서비스 코드 포인트 / 서비스 종류 차이: 서비스 클래스를 Tvheadend가 보내는 각 패킷으로 지정합니다. 이 옵션 선택 여부에 따라 Tvheadend가 보내는 패킷에 우선 순위를 정할 수 있으며, 일반적으로 지정할 필요는 없습니다. https://en.wikipedia.org/wiki/Differentiated_services 항목을 참고하여 더 자세히 알아보세요."

#: src/config.c:2076
msgid ""
"Digest access authentication is intended as a security trade-off. It is "
"intended to replace unencrypted HTTP basic access authentication. This "
"option should be enabled for standard usage."
msgstr "다이제스트 인증은 안전한 데이터 교환을 위해 만들어졌습니다. HTTP 기본 접근 인증에서 암호화되지 않은 부분을 교체하기 위함입니다. 이 옵션은 보통 활성화되어야 합니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3066 src/dvr/dvr_autorec.c:1014 src/dvr/dvr_timerec.c:560
msgid "Directory"
msgstr "디렉토리"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:561
msgid ""
"Directory override. Override the subdirectory rules specified by the DVR "
"configuration and put all recordings done by this entry into the specified "
"subdirectory"
msgstr "디렉토리를 재지정합니다. DVR 설정에 지정된 서브 디렉토리 규칙을 새로 쓰고 모든 녹화를 지정한 서브 디렉토리로 넣습니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1148
msgid "Directory permissions (octal, e.g. 0775)"
msgstr "디렉토리 권한 (8진수, 예: 0775)"

#: src/dvr/dvr_db.c:3067
msgid "Directory used by the entry."
msgstr "항목에 사용된 디렉토리."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:463
msgid "Disable"
msgstr "해제"

#: src/main.c:870
msgid "Disable DVB bouquets"
msgstr "DVB 묶음 해제"

#: src/main.c:829
msgid "Disable SAT>IP client"
msgstr "SAT>IP 클라이언트 해제"

#: src/main.c:868
msgid "Disable all access control checks"
msgstr "모든 접근 제어 확인 해제"

#: src/main.c:852
msgid "Disable debug on stderr"
msgstr "stderr의 디버그 해제"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:340
msgid "Disable device/firmware-specific workarounds"
msgstr "장치/펌웨어 종속 차선책 해제"

#: src/main.c:854
msgid "Disable syslog (all messages)"
msgstr "syslog (모든 메시지) 해제"

#: src/channels.c:355 src/epggrab/module/xmltv.c:760
msgid "Disabled"
msgstr "해제됨"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:172
msgid ""
"Discover more muxes using the Network Information Table (if available)."
msgstr "(가능하면) 네트워크 정보 표에서 더 많은 먹스 탐색."

#: src/epg.c:2217 src/epg.c:2218 src/epg.c:2219 src/epg.c:2220 src/epg.c:2221
#: src/epg.c:2222 src/epg.c:2223 src/epg.c:2224 src/epg.c:2225 src/epg.c:2226
msgid "Discussion"
msgstr "심의"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1504
msgid "DiseqC"
msgstr "다이섹"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:237
msgid "DiseqC repeats"
msgstr "다이섹 반복"

#: src/access.c:1534
msgid ""
"Do not send any stream specific information to the HTSP client like signal "
"strength, input source etc."
msgstr "HTSP 클라이언트에 신호 세기, 입력 원본 등 상세 정보를 보내지 않음."

#: src/profile.c:1609
msgid "Do not use"
msgstr "사용하지 않기"

#: src/epg.c:2216 src/epg.c:2299
msgid "Documentary"
msgstr "다큐멘터리"

#: src/profile.c:388
msgid ""
"Don't abort streaming when an encrypted stream can't be decrypted by a CA "
"client that normally should be able to decrypt the stream."
msgstr "일반적으로 복호화할 수 있는 스트림을, CA 클라이언트가 암호화된 스트림을 복호화할 수 없을 때, 스트리밍을 중단하지 않습니다."

#: src/main.c:800
msgid "Don't backup configuration tree at upgrade"
msgstr "업그레이드시 설정 트리를 백업하지 않음"

#: src/dvr/dvr_config.c:1248
msgid "Don't include the title in the filename."
msgstr "파일 이름에 제목을 포함하지 않음"

#: src/dvr/dvr_config.c:1247
msgid "Don't include title in filename"
msgstr "파일 이름을 제목에 포함하지 않음"

#: src/dvr/dvr_config.c:711
msgid "Don't keep"
msgstr "기억하지 않음"

#: src/dvr/dvr_db.c:3115
msgid "Don't re-record"
msgstr "재기록하지 않음"

#: src/dvr/dvr_db.c:3116
msgid "Don't re-record if recording fails."
msgstr "녹화에 실패하면 다시 기록하지 않습니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3108
msgid "Don't re-schedule if recording fails."
msgstr "녹화에 실패하면 다시 예약하지 않습니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3107
msgid "Don't reschedule"
msgstr "다시 예약하지 않음"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:221
msgid "Don't use the provider's channel numbers."
msgstr "제공자의 채널 번호를 사용하지 않음"

#: src/epg.c:2197 src/epg.c:2204 src/epg.c:2205 src/epg.c:2206 src/epg.c:2207
#: src/epg.c:2208 src/epg.c:2209 src/epg.c:2210
msgid "Drama"
msgstr "드라마"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1178
msgid "Duplicate handling"
msgstr "중복 처리"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1179
msgid "Duplicate recording handling."
msgstr "중복된 녹화를 처리합니다."

#: src/config.c:1907
msgid "EF"
msgstr "EF"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:641
msgid "EIT - skip TSID check"
msgstr "EIT - TSID 확인 건너뛰기"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:249
msgid "EIT time offset"
msgstr "EIT 시각 이동"

#: src/epggrab/module.c:111
msgid "EPG Grabber"
msgstr "EPG 그래버"

#: src/epggrab/channel.c:726
msgid "EPG Grabber Channel"
msgstr "EPG 그래버 채널"

#: src/epggrab.c:252
msgid "EPG Grabber Configuration"
msgstr "EPG 그래버 설정"

#: src/wizard.c:188
msgid "EPG Language (priority order)"
msgstr "EPG 언어 (우선 순위)"

#: src/epggrab/channel.c:791
msgid "EPG data ID."
msgstr " EPG 데이터 ID."

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:187
msgid "EPG name"
msgstr "EPG 이름"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:515
msgid "EPG scan"
msgstr "EPG 스캔"

#: src/epggrab.c:359
msgid "EPG scan timeout in seconds (30-7200)"
msgstr "EPG 스캔 제한 시간 (초, 30-7200)"

#: src/channels.c:450
msgid "EPG source"
msgstr "EPG 원본"

#: src/channels.c:451
msgid ""
"EPG source. Name of the module, grabber or channel that should be used to "
"update this channels EPG info."
msgstr "EPG 원본. 이 채널 EPG 정보를 갱신하는데 쓰일 모듈 이름, 그래버 또는 채널."

#: src/dvr/dvr_config.c:985
msgid "EPG update window"
msgstr "EPG 갱신 창"

#: src/epg.c:2298 src/epg.c:2300
msgid "Economics"
msgstr "경제"

#: src/epg.c:2314
msgid "Education"
msgstr "교육"

#: src/epg.c:2260
msgid "Educational"
msgstr "교양"

#: src/esfilter.c:599
msgid "Elementary stream filter"
msgstr "기초 스트림 필터"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:464
msgid "Enable (auto)"
msgstr "활성 (자동)"

#: src/main.c:812
msgid "Enable DBus"
msgstr "DBus 활성"

#: src/config.c:2243
msgid "Enable NTP driver"
msgstr "NTP 드라이버 활성"

#: src/main.c:867
msgid "Enable coredumps for daemon"
msgstr "데몬에 coredumps 활성"

#: src/main.c:851
msgid "Enable debug on stderr"
msgstr "stderr 디버그 활성"

#: src/main.c:856
msgid "Enable debug subsystems"
msgstr "하부시스템 디버그 "

#: src/main.c:855
msgid "Enable debug to file"
msgstr "파일에 디버그 활성"

#: src/main.c:853
msgid "Enable debug to syslog"
msgstr "syslog에 디버그 활성"

#: src/access.c:1606
msgid ""
"Enable exclusion of user-config defined channel tags. This will prevent the "
"user from accessing channels associated with the tags selected (below)."
msgstr "채널 태그가 지정된 사용자 설정의 예외 사항을 켭니다. 아래 선택된 태그가 지정된 채널에 사용자가 접근하는 것을 차단합니다 (아래)."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:306
msgid ""
"Enable if the SAT>IP box requests plts=on parameter in the SETUP RTSP "
"command for DVB-S2 muxes."
msgstr "SAT>IP 박스가 DVB-S2 먹스에 대한 SETUP RTSP 명령에서 pids=0 매개변수가 필요하면 표시합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:297
msgid ""
"Enable if the SAT>IP box requires pids=0 parameter in the SETUP RTSP "
"command."
msgstr "SAT>IP 박스가 SETUP RTSP 명령에서 pids=0 매개변수가 필요하면 표시합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:316
msgid ""
"Enable if the SAT>IP box requires pids=21 parameter in the SETUP RTSP "
"command"
msgstr "SAT>IP 박스가 SETUP RTSP 명령에서 pids=21 매개변수를 필요로 하면 표시합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:288
msgid "Enable if the SAT>IP box supports the addpids/delpids commands."
msgstr "SAT>IP 박스가 addpids/delpids 명령을 지원하는 것을 확인합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:236
msgid "Enable or disable RTSP/TCP (embedded data) support."
msgstr "RTSP/TCP (포함된 데이터) 지원을 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:244
msgid "Enable or disable fast input switching."
msgstr "빠른 입력 전환을 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:252
msgid "Enable or disable full mux mode."
msgstr "전체 먹스 모드를 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:195
msgid ""
"Enable or disable ignoring of Event Information Table (EIT) data on this "
"mux."
msgstr "먹스에서 이벤트 정보 테이블(EIT) 데이터를 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:507
msgid "Enable or disable the mux."
msgstr "먹스를 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:337
msgid "Enable or disable this configuration."
msgstr "설정을 활성 또는 해제합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:274
msgid "Enable over-the-air program guide (EPG) scanning on this input device."
msgstr "이 입력 장치에 대해 OTA 프로그램 가이드(EPG)를 켭니다."

#: src/tvhlog.c:644
msgid "Enable syslog"
msgstr "syslog 활성"

#: src/config.c:2233
msgid ""
"Enable system time updates. This will only work if the user running "
"Tvheadend has rights to update the system clock (normally only root)."
msgstr "시스템 시계 업데이트를 켭니다. 이는 Tvheadend가 타당한 권한을 갖고 있는 계정으로 구동되어야 작동합니다 (주로 root 계정)."

#: src/config.c:2128
msgid ""
"Enable the CAs (conditional accesses) tab in web user interface for the "
"advanced level. By default, this tab is visible only in the expert level."
msgstr "고급 레벨에서 CAs (조건부 접근) 탭을 웹 유저 인터페이스에서 활성화합니다. 기본값으로, 이 탭은 전문가 레벨에서만 보입니다."

#: src/esfilter.c:627
msgid "Enable this filter."
msgstr "이 필터 활성."

#: src/main.c:858
msgid "Enable trace subsystems"
msgstr "서브시스템 트레이스 켜기"

#: src/main.c:865
msgid "Enable web UI debug (non-minified JS)"
msgstr "웹 UI 디버그 켜기 (minified되지 않은 JS)"

#: src/descrambler/caclient.c:274
msgid "Enable/Disable CA client."
msgstr "CA 클라이언트를 켜거나 끕니다."

#: src/epggrab/channel.c:745
msgid "Enable/disable EPG data for the entry."
msgstr "항목에 EPG 데이터를 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:191
msgid "Enable/disable LNA."
msgstr "LNA를 켜거나 끕니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1001
msgid "Enable/disable auto-rec rule."
msgstr "자동 녹화 규칙을 켜거나 끕니다."

#: src/tvhlog.c:654
msgid "Enable/disable debugging output to syslog."
msgstr "syslog에 디버깅 출력을 켜거나 끕니다."

#: src/tvhlog.c:675
msgid "Enable/disable inclusion of low-level debug traces."
msgstr "저수준 디버그 트레이스 포함을 켜거나 끕니다."

#: src/config.c:2067
msgid "Enable/disable interface quick tips."
msgstr "인터페이스 빠른 팁을 켜거나 끕니다."

#: src/tvhlog.c:702
msgid "Enable/disable libav log output."
msgstr "libav 로그 출력을 켜거나 끕니다."

#: src/tvhlog.c:645
msgid "Enable/disable logging to syslog."
msgstr "syslog에 로깅을 켜거나 끕니다."

#: src/descrambler/cwc.c:1873
msgid "Enable/disable offering of Entitlement Management Message updates."
msgstr "자격 관리 메시지(EMM) 업데이트 제공을 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:483
msgid "Enable/disable pilot tone."
msgstr "파일럿 톤을 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:112
msgid "Enable/disable power save mode (if supported by the device)."
msgstr "전원 절약 모드를 켜거나 끕니다 (장치에서 지원하는 경우)."

#: src/dvr/dvr_config.c:846
msgid "Enable/disable profile."
msgstr "프로필을 켜거나 끕니다."

#: src/bouquet.c:974
msgid "Enable/disable the bouquet."
msgstr "묶음을 켜거나 끕니다."

#: src/channels.c:377
msgid "Enable/disable the channel."
msgstr "채널을 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:189
msgid "Enable/disable the device."
msgstr "장치를 켜거나 끕니다."

#: src/access.c:1391 src/access.c:1814 src/access.c:1966 src/dvr/dvr_db.c:2845
#: src/dvr/dvr_timerec.c:538 src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:139
msgid "Enable/disable the entry."
msgstr "항목을 켜거나 끕니다."

#: src/epggrab/module.c:148
msgid "Enable/disable the grabber."
msgstr "그래버를 켜거나 끕니다."

#: src/profile.c:306
msgid "Enable/disable the profile."
msgstr "프로필을 켜거나 끕니다."

#: src/channels.c:1418
msgid "Enable/disable the tag."
msgstr "태그를 켜거나 끕니다."

#: src/timeshift.c:185
msgid "Enable/disable timeshift."
msgstr "타임시프트를 켜거나 끕니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:235
msgid "Enable/disable tuner/adapter."
msgstr "튜너/어댑터를 켜거나 끕니다."

#: src/access.c:1390 src/access.c:1813 src/access.c:1965 src/channels.c:356
#: src/channels.c:376 src/channels.c:1417 src/service.c:176
#: src/imagecache.c:88 src/esfilter.c:626 src/profile.c:305 src/bouquet.c:973
#: src/epggrab/module.c:147 src/epggrab/channel.c:744 src/dvr/dvr_db.c:2844
#: src/dvr/dvr_autorec.c:1000 src/dvr/dvr_timerec.c:537
#: src/dvr/dvr_config.c:845 src/descrambler/caclient.c:273
#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:234 src/input/mpegts/mpegts_mux.c:506
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:138
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1335
#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:336 src/timeshift.c:184
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:188
msgid "Enabled"
msgstr "켜짐"

#: src/service.c:216
msgid "Encrypted"
msgstr "암호화됨"

#: src/htsp_server.c:842
msgid "Encrypted service"
msgstr "암호화된 서비스"

#: src/tvhlog.c:636
msgid "Enter a filename you want to save the debug log to."
msgstr "디버그 로그를 저장하고 싶은 파일 이름을 입력하세요."

#: src/wizard.c:444
msgid "Enter a non-admin user password."
msgstr "관리자가 아닌 암호를 입력하세요."

#: src/wizard.c:435
msgid "Enter a non-admin user username."
msgstr "관리자가 아닌 사용자 이름을 입력하세요."

#: src/wizard.c:405
msgid ""
"Enter allowed network prefix(es). You can enter a comma-seperated list of "
"prefixes here."
msgstr "허용된 네트워크 프리픽스를 입력하세요. 프리픽스를 반점으로 구분하여 입력하세요."

#: src/wizard.c:426
msgid "Enter an administrator password."
msgstr "관리자 암호를 입력하세요."

#: src/wizard.c:415
msgid ""
"Enter an administrator username. Note: do not use the same username as the "
"superuser backdoor account."
msgstr "관리자의 사용자 이름을 입력하세요. 참고: 시스템 관리자 권한 계정과 같은 이름을 입력하지 마세요."

#: src/tvhlog.c:663
msgid ""
"Enter comma-separated list of subsystems you want debugging output for (e.g "
"+linuxdvb,+subscriptions,+mpegts)."
msgstr "디버깅 출력을 할 서브시스템을, 반점으로 구분된 목록으로 입력하세요 (예: +linuxdvb,+subscriptions,+mpegts)."

#: src/tvhlog.c:687
msgid ""
"Enter comma-separated list of subsystems you want to get traces for (e.g "
"+linuxdvb,+subscriptions,+mpegts)."
msgstr "트레이스를 얻어낼 서브시스템을, 반점으로 구분된 목록으로 입력하세요 (e.g +linuxdvb,+subscriptions,+mpegts)."

#: src/satip/server.c:669
msgid "Enter external IP if behind Network address translation (NAT)."
msgstr "네트워크 주소 변환(NAT) 바깥의 외부 IP를 입력하세요."

#: src/epg.c:2259
msgid "Entertainment programs for 10 to 16"
msgstr "만 10-16세 예능"

#: src/epg.c:2258
msgid "Entertainment programs for 6 to 14"
msgstr "만 6-14세 예능"

#: src/epg.c:2315
msgid "Environment"
msgstr "환경"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:224
msgid "Environment (pipe)"
msgstr "환경 (파이프)"

#: src/dvr/dvr_db.c:3193
msgid "Episode"
msgstr "에피소드"

#: src/dvr/dvr_db.c:657
#, c-format
msgid "Episode %d"
msgstr "에피소드 %d"

#: src/dvr/dvr_db.c:3194
msgid "Episode number/ID."
msgstr "에피소드 번호/ID."

#: src/dvr/dvr_db.c:3074
msgid "Error code"
msgstr "에러 코드"

#: src/dvr/dvr_db.c:3075
msgid "Error code of entry."
msgstr "항목 에러 코드."

#: src/dvr/dvr_db.c:3082
msgid "Errors"
msgstr "에러"

#: src/descrambler/constcw.c:326 src/descrambler/constcw.c:392
msgid "Even key"
msgstr "같은 키"

#: src/descrambler/constcw.c:327 src/descrambler/constcw.c:393
msgid "Even key."
msgstr "같은 키."

#: src/htsp_server.c:1530 src/htsp_server.c:1555
msgid "Event does not exist"
msgstr "이벤트가 없음"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:789
msgid "Every day"
msgstr "매일"

#: src/access.c:1605
msgid "Exclude channel tags"
msgstr "채널 태그 제외"

#: src/epg.c:2318
msgid "Expeditions"
msgstr "탐험"

#: src/epg.c:2294
msgid "Experimental film"
msgstr "탐험 영화"

#: src/access.c:1339 src/config.c:1920
msgid "Expert"
msgstr "전문가"

#: src/satip/server.c:585
msgid "Exported tuners"
msgstr "전문가 튜너"

#: src/epggrab/module.c:59
msgid "External"
msgstr "외부"

#: src/epggrab/module.c:198
msgid "External EPG grabber"
msgstr "외부 EPG 그래버"

#: src/satip/server.c:668
msgid "External IP (NAT)"
msgstr "외부 IP (NAT)"

#: src/epggrab/module/pyepg.c:471
msgid "External PyEPG Grabber"
msgstr "외부 PyEPG 그래퍼"

#: src/bouquet.c:1052
msgid "External URL"
msgstr "외부 URL"

#: src/bouquet.c:1053
msgid "External URL of the bouquet."
msgstr "묶음의 외부 URL."

#: src/epggrab/module/xmltv.c:788
msgid "External XMLTV EPG Grabber"
msgstr "외부 XMLTV EPG 그래버"

#: src/epggrab/module.c:185
msgid "Extra arguments"
msgstr "추가 매개변수"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1111
msgid "Extra start time"
msgstr "추가 시작 시간"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1121
msgid "Extra stop time"
msgstr "추가 끝 시간"

#: src/dvr/dvr_config.c:944
msgid "Extra warming up time (seconds)"
msgstr "추가 워밍 업 시간 (초)"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:395
msgid "FAIL"
msgstr "실패"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:338 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:473
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:613 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:805
msgid "FEC"
msgstr "FEC"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:261
msgid "FEC high"
msgstr "FEC 높음"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:266
msgid "FEC low"
msgstr "FEC 낮음"

#: src/epg.c:2314
msgid "Factual topics"
msgstr "논픽션"

#: src/subscriptions.c:946
#, c-format
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: src/access.c:1525
msgid "Failed DVR"
msgstr "실패 DVR"

#: src/htsp_server.c:2672
msgid "Failed to open image"
msgstr "이미지 열기 실패"

#: src/epg.c:2200
msgid "Fantasy"
msgstr "판타지"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:243
msgid "Fast input switch"
msgstr "빠른 입력 전환"

#: src/dvr/dvr_db.c:515
msgid "File missing"
msgstr "파일 없음"

#: src/dvr/dvr_db.c:504
msgid "File not created"
msgstr "파일 생성되지 않음"

#: src/dvr/dvr_config.c:1089
msgid "File permissions (octal, e.g. 0664)"
msgstr "파일 권한 (8진수, 예: 0664)"

#: src/dvr/dvr_db.c:3209
msgid "File size"
msgstr "파일 크기"

#: src/dvr/dvr_db.c:3058
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: src/dvr/dvr_config.c:1099
msgid "Filename character set"
msgstr "파일 이름 캐릭터셋"

#: src/dvr/dvr_config.c:829
msgid "Filename options"
msgstr "파일 이름 옵션"

#: src/dvr/dvr_db.c:3059
msgid "Filename used by the entry."
msgstr "항목에 사용된 파일 이름."

#: src/epg.c:2293
msgid "Film"
msgstr "영화"

#: src/epg.c:2289
msgid "Fine arts"
msgstr "예술"

#: src/wizard.c:1160 src/dvr/dvr_db.c:496
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#: src/epggrab/module/xmltv.c:761
msgid "First word"
msgstr "첫 단어"

#: src/timeshift.c:268
msgid "Fit to RAM (cut rewind)"
msgstr "램에 맞추기 (되돌리기 없음)"

#: src/epg.c:2334
msgid "Fitness and health"
msgstr "피트니스 및 헬스"

#: src/epg.c:2275
msgid "Folk"
msgstr "포크"

#: src/epg.c:2202
msgid "Folkloric"
msgstr "민속풍"

#: src/epg.c:2248
msgid "Football"
msgstr "축구"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:465
msgid "Force (auto)"
msgstr "강제 (자동)"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:232
msgid "Force CA ID (e.g. 0x2600)"
msgstr "강제 CA ID (예: 0x2600)"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:348
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:217
msgid ""
"Force all network connections to this tuner to be made over the specified IP"
" address, similar to the setting for the SAT>IP device itself. Setting this "
"overrides the device-specific setting."
msgstr "SAT>IP 장치 자체에 대한 설정과 같이, 이 튜너에 대해 지정된 IP 주소를 사용하도록 합니다. 이 설정은 장치별 설정보다 우선합니다."

#: src/epggrab.c:337
msgid "Force an initial EPG grab at start-up."
msgstr "시작시 초기 EPG 그랩을 강제합니다."

#: src/epggrab.c:336
msgid "Force initial EPG grab at start-up"
msgstr "시작시 EPG 그랩 강제"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:168
msgid "Force old status"
msgstr "오래된 상태 강제"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:305
msgid "Force pilot for DVB-S2"
msgstr "DVB-S2에 파일럿 강제"

#: src/profile.c:357
msgid "Force priority"
msgstr "우선순위 강제"

#: src/config.c:1941
msgid "Force service type to 1"
msgstr "서비스 타입 1 강제"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:196
msgid "Force teardown delay"
msgstr "수신 해제 지연 시간 강제"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:197
msgid ""
"Force the delay between RTSP TEARDOWN and RTSP SETUP command (value from "
"'Next tune delay in ms' is used). Some devices are not able to handle quick "
"continuous tuning."
msgstr "RTSP TEARDOWN과 RTSP SETUP 명령 사이 지연 시간 강제합니다 ('다음 튠 지연 시간' 항목의 값). 일부 장치는 연속 튜닝시 빠른 처리가 불가합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:166
msgid ""
"Force the local UDP Port number here. The number should be even (RTP port). "
"The next odd number (+1) will be used as the RTCP port."
msgstr "로컬 UDP 포트 번호를 강제합니다. 이 번호는 짝수여야 합니다 (RTP 포트). 홀수 번호(+1)는 RTCP 포트로 사용됩니다."

#: src/profile.c:358
msgid "Force the stream profile to use this priority."
msgstr "이 우선 순위를 사용할 스트림 프로필을 강제합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:233
msgid "Force usage of entered CA ID on this service."
msgstr "이 서비스에 입력된 CA ID를 강제합니다."

#: src/epg.c:2318
msgid "Foreign countries"
msgstr "외국"

#: src/dvr/dvr_db.c:2390 src/dvr/dvr_db.c:2414 src/dvr/dvr_config.c:736
#: src/dvr/dvr_config.c:759
msgid "Forever"
msgstr "영구"

#: src/main.c:801
msgid "Fork and run as daemon"
msgstr "Fork 후 데몬으로 실행"

#: src/dvr/dvr_config.c:1135
msgid "Format string"
msgstr "문자 포맷"

#: src/wizard.c:993
msgid "Found muxes"
msgstr "찾은 먹스"

#: src/wizard.c:1002
msgid "Found services"
msgstr "찾은 서비스"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:302
msgid "Free subscription weight"
msgstr "프리 요청 순위"

#: src/dvr/dvr_config.c:868
msgid "Free-form field, enter whatever you like here."
msgstr "자유 폼 필드, 아무거나 입력하세요."

#: src/access.c:1628 src/access.c:1846 src/access.c:1981 src/channels.c:1485
#: src/dvr/dvr_db.c:3243 src/dvr/dvr_autorec.c:1283 src/dvr/dvr_timerec.c:676
msgid "Free-form text field, enter whatever you like here."
msgstr "자유 폼 문자 필드, 아무거나 입력하세요."

#: src/bouquet.c:1116 src/epggrab/channel.c:868 src/descrambler/caclient.c:289
msgid "Free-form text field, enter whatever you like."
msgstr "자유 폼 문자 필드, 아무거나 입력하세요."

#: src/profile.c:335
msgid "Free-form text field. You can enter whatever you like here."
msgstr "자유 폼 문자 필드. 아무거나 원하시는 걸 입력하세요."

#: src/esfilter.c:720 src/esfilter.c:815 src/esfilter.c:910
#: src/esfilter.c:1005 src/esfilter.c:1110 src/esfilter.c:1192
msgid "Free-format text field. Enter whatever you like here."
msgstr "자유 포맷 텍스트 필드. 아무거나 입력하세요."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:133
msgid "Frequency"
msgstr "주파수"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:226 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:320
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:554 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:595
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:680 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:787
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:886
msgid "Frequency (Hz)"
msgstr "주파수 (Hz)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:492
msgid "Frequency (MHz)"
msgstr "주파수 (MHz)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:493
msgid "Frequency (in MHz)."
msgstr "주파수입니다 (MHz 단위)."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:451 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:840
msgid "Frequency (kHz)"
msgstr "주파수 (kHz)"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:771
msgid "Fri"
msgstr "금"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:374
#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun.c:193
msgid "Friendly name"
msgstr "읽기 이름"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:94
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:157
#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun_frontend.c:560
msgid "Frontend number"
msgstr "프론트앤드 번호"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:70
msgid "Frontend path"
msgstr "프론트앤드 경로"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:251
msgid "Full DiseqC"
msgstr "전체 다이섹"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:251
msgid "Full mux RX mode supported"
msgstr "전체 먹스 RX 모드 지원"

#: src/channels.c:1458
msgid ""
"Full path to an icon used to depict the tag. This can be a TV network "
"logotype, etc."
msgstr "태그를 묘사하는 아이콘 전체 경로입니다. TV 네트워크 로고 타입 등이 될 수 있습니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:821
msgid "Full pathname specification"
msgstr "전체 경로 이름 지정"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1034
msgid "Full-text"
msgstr "풀텍스트"

#: src/epg.c:2320
msgid "Further education"
msgstr "중등 교육"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:472
msgid "GOTOX"
msgstr "GOTOX"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:127
msgid "GOTOX position"
msgstr "GOTOX 위치"

#: src/epg.c:2229 src/epg.c:2230
msgid "Game show"
msgstr "게임쇼"

#: src/epg.c:2337 src/epg.c:2338 src/epg.c:2339 src/epg.c:2340 src/epg.c:2341
#: src/epg.c:2342 src/epg.c:2343
msgid "Gardening"
msgstr "정원"

#: src/satip/server.c:581
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/epggrab.c:260
msgid "General configuration"
msgstr "일반 설정"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:263
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:304
msgid "Generic"
msgstr "공통"

#: src/main.c:794
msgid "Generic options"
msgstr "공통 옵션"

#: src/epggrab/module.c:156
msgid ""
"Grabber priority. This option lets you pick which EPG grabber's data gets "
"used first if more than one grabber is enabled. Priority is given to the "
"grabber with the highest value set here."
msgstr "그래버 우선 순위입니다. 이 옵션은 하나 이상의 그래버가 켜져 있는 경우, 어떤 EPG 그래버의 데이터를 처음으로 사용할지 설정합니다. 우선순위는 높은 번호의 그래버에 먼저 주어집니다."

#: src/access.c:1360
msgid "Gray"
msgstr "회색"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:251 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:693
msgid "Guard interval"
msgstr "가드 주기"

#: src/service.c:158
msgid "HD TV"
msgstr "HD TV"

#: src/profile.c:268
msgid "HD: high definition"
msgstr "HD: 고선명"

#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun_frontend.c:602
msgid "HDHomeRun ATSC-C frontend"
msgstr "HDHomeRun ATSC-C 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun_frontend.c:592
msgid "HDHomeRun ATSC-T frontend"
msgstr "HDHomeRun ATSC-T 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun_frontend.c:554
msgid "HDHomeRun DVB frontend"
msgstr "HDHomeRun DVB 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun_frontend.c:582
msgid "HDHomeRun DVB-C frontend"
msgstr "HDHomeRun DVB-C 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun_frontend.c:572
msgid "HDHomeRun DVB-T frontend"
msgstr "HDHomeRun DVB-T 프론트엔드"

#: src/access.c:1501
msgid "HTSP DVR"
msgstr "HTSP DVR"

#: src/profile.c:2104
msgid "HTSP Default Stream Settings"
msgstr "HTSP 기본 스트림 설정"

#: src/profile.c:978
msgid "HTSP Stream Profile"
msgstr "HTSP 스트림 프로필"

#: src/access.c:1472
msgid "HTSP streaming"
msgstr "HTSP 스트리밍"

#: src/config.c:2098
msgid ""
"HTTP CORS (cross-origin resource sharing) origin. This option is usually set"
" when Tvheadend is behind a proxy. Enter a domain (or IP) to allow cross-"
"domain requests."
msgstr "HTTP 접근 제어 (cross-origin resource sharing) 출처입니다. 이 옵션은 Tvheadend가 프록시를 거쳐서 연결될 경우 쓰입니다. 크로스 도메인 요청할 도메인 (또는 IP)를 입력하세요."

#: src/config.c:2097
msgid "HTTP CORS origin"
msgstr "HTTP CORS 출처"

#: src/epg.c:2332
msgid "Handicraft"
msgstr "Handicraft"

#: src/streaming.c:555
msgid "Hearing impaired"
msgstr "청각 장애"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:256
msgid "Hierarchy"
msgstr "계층 구조"

#: src/profile.c:249 src/dvr/dvr_db.c:2363
msgid "High"
msgstr "높음"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:196
msgid "High bitrate mode (CI+ CAMs only)"
msgstr "높은 비트레이트 모드 (CI+ CAM 전용)"

#: src/access.c:1599
msgid "Highest channel number the user can access."
msgstr "유저가 접근할 수 있는 가장 높은 채널 번호입니다."

#: src/memoryinfo.c:78
msgid "Highest count of objects."
msgstr "가장 높은 수의 오브젝트입니다."

#: src/epg.c:2204
msgid "Historical movie"
msgstr "역사 영화"

#: src/epg.c:2200
msgid "Horror"
msgstr "공포"

#: src/descrambler/cwc.c:1848
msgid "Hostname (or IP) of the server."
msgstr "서버 호스트 이름 (또는 IP)"

#: src/descrambler/cwc.c:1847
msgid "Hostname/IP"
msgstr "호스트 이름/IP"

#: src/imagecache.c:115
msgid ""
"How frequently it will re-try fetching an image that has failed to be "
"fetched."
msgstr "이미지를 가져오는데 실패하면 얼마나 자주 다시 가져오려고 시도할지 정합니다."

#: src/imagecache.c:107
msgid "How frequently the upstream provider is checked for changes."
msgstr "업스트림 제공자 변경 사항을 얼마나 자주 확인할지 정합니다."

#: src/epggrab/channel.c:790
msgid "ID"
msgstr "아이디"

#: src/wizard.c:801
msgid "ID of the network."
msgstr "네트워크의 ID입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:386
msgid "IDLE"
msgstr "유휴"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:347
#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun.c:179
msgid "IP address"
msgstr "IP 주소"

#: src/access.c:1922
msgid "IP blocking"
msgstr "IP 차단"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:138
msgid "IPTV"
msgstr "IPTV"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:820
msgid "IPTV Automatic Network"
msgstr "IPTV 자동 네트워크"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:118
msgid "IPTV Multiplex"
msgstr "IPTV 멀티플렉스"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:706
msgid "IPTV Network"
msgstr "IPTV 네트워크"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:145
msgid "IPTV input"
msgstr "IPTV 입력"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:389
msgid "ISDB-C Network"
msgstr "ISDB-C 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:778
msgid "ISDB-C multiplex"
msgstr "ISDB-C 멀티플렉스"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:412
msgid "ISDB-S Network"
msgstr "ISDB-S 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:831
msgid "ISDB-S multiplex"
msgstr "ISDB-S 멀티플렉스"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:366
msgid "ISDB-T Network"
msgstr "ISDB-T 네트워크"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:671
msgid "ISDB-T multiplex"
msgstr "ISDB-T 멀티플렉스"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:488
msgid "ISI (Stream ID)"
msgstr "ISI (스트림 ID)"

#: src/epggrab/channel.c:647 src/epggrab/channel.c:824
msgid "Icon"
msgstr "아이콘"

#: src/channels.c:1457
msgid "Icon (full URL)"
msgstr "아이콘 (전체 URL)"

#: src/channels.c:427 src/channels.c:1467 src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:194
msgid "Icon URL"
msgstr "아이콘 URL"

#: src/channels.c:428
msgid "Icon URL. The imagecache path to the icon to use/used for the channel."
msgstr "아이콘 URL. 채널에 사용할 아이콘의 이미지 캐시 경로입니다."

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:766
msgid "Icon base URL"
msgstr "아이콘 기본 URL"

#: src/channels.c:1475
msgid "Icon has title"
msgstr "제목을 가진 아이콘"

#: src/webui/extjs.c:211
msgid "Icons from"
msgstr "아이콘 출처"

#: src/subscriptions.c:907
msgid "Idle"
msgstr "유휴"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:293
msgid "Idle scan"
msgstr "유휴 스캔"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:193
msgid "Idle scan muxes"
msgstr "먹스 유휴 스캔"

#: src/dvr/dvr_config.c:924
msgid ""
"If an error occurs clone the scheduled entry and try to record again (if "
"possible)."
msgstr "에러가 발생한다면, 예약 항목을 복제하고 다시 녹화를 시도해보세요 (가능한 경우)."

#: src/config.c:2268
msgid ""
"If both a picon and a channel-specific (e.g. channelname.jpg) icon are "
"defined, prefer the picon."
msgstr "만약 picon과 채널에 지정된 (예: 채널이름.jpg) 아이콘이 동시에 지정되어 있으면, 아이콘을 선호합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:935
msgid ""
"If more than x errors occur during a recording schedule a re-record (if "
"possible)."
msgstr "x개 이상 에러가 발생하면, 다시 녹화를 예약합니다 (가능한 경우)."

#: src/profile.c:344
msgid ""
"If no specific priority was requested. This gives certain users a higher "
"priority by assigning a streaming profile with a higher priority."
msgstr "특정 우선 순위가 지정되지 않으면, 높은 우선 순위 스트리밍 프로필을 할당함으로써 특정 사용자가 높은 우선 순위를 부여받게 됩니다."

#: src/main.c:805
msgid ""
"If no user account exists then create one with\n"
"no username and no password. Use with care as\n"
"it will allow world-wide administrative access\n"
"to your Tvheadend installation until you create or edit\n"
"the access control from within the Tvheadend web interface."
msgstr "사용자 계정이 없으면, 사용자 이름과 암호 없이\n새로 만듭니다. Tvheadend 웹 인터페이스에서\n새로 접근 컨트롤을 만들지 않는 경우,\n전세계 어디에서나 Tvheadend 서버에\n관리자 접근을 허용하게 됩니다."

#: src/timeshift.c:269
msgid ""
"If possible, maintain the timeshift data in the server memory only. This may"
" reduce the amount of allowed rewind time."
msgstr "가능한 경우, 타임시프트 데이터는 서버 메모리에만 저장합니다. 이는 허용된 되감기 가능 시간을 줄일 것입니다."

#: src/channels.c:1476
msgid ""
"If set, presentation of the tag icon will not superimpose the tag name on "
"top of the icon."
msgstr "설정되어 있으면, 태그 아이콘 표시는 아이콘 위에 태그 이름을 첨가하지 않을 것입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:133
msgid ""
"If set, the first bytes from the MPEG-TS stream are discarded. It may be "
"required for some drivers or hardware which do not flush the MPEG-TS buffers"
" completely after a frequency/parameter change."
msgstr "설정되어 있으면, MPEG-TS 스트림의 첫 바이트는 버려집니다. 이는 주파수나 매개변수 변경 후 MPEG-TS 버퍼를 비우지 않는 일부 드라이버나 하드웨어에 필요합니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:549
msgid ""
"If the DiseqC switch is located before the rotor (i.e. tuner - switch - "
"rotor), enable this."
msgstr "다이섹 스위치가 로터 앞에 위치하여 있다면 (예: 튜너 - 스위치 - 로터), 이 옵션을 켜세요."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:303
msgid ""
"If the subscription weight for the input is below the specified threshold, "
"the tuner is handled as free (according the priority settings). Otherwise, "
"the next tuner (without any subscriptions) is used. Set this value to 10, if"
" you are willing to override scan and epggrab subscriptions."
msgstr "지정한 임계점보다 입력에 요청 순위가 낮다면, 튜너는 프리로 처리됩니다 (우선순위 설정에 따라). 아니면, (요청이 없는) 다음 튜너가 사용됩니다. 스캔과 epggrab 요청을 재정의하려면, 이 값을 10으로 지정합니다."

#: src/webui/extjs.c:235
msgid "If you'd like to support the project, please consider a donation."
msgstr "프로젝트를 지원하고 싶으시다면, 기부는 어떠실까요."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:194
msgid "Ignore EPG (EIT)"
msgstr "EPG (EIT) 무시"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:485
msgid "Ignore descriptor 5"
msgstr "디스크립터 5 무시"

#: src/service_mapper.c:513
msgid "Ignore encryption flag, include encrypted services anyway."
msgstr "암호 플래그를 무시하고, 암호화된 서비스를 강제로 포함합니다."

#: src/imagecache.c:98
msgid "Ignore invalid SSL certificate"
msgstr "잘못된 SSL 인증서 무시"

#: src/imagecache.c:99
msgid ""
"Ignore invalid/unverifiable (expired, self-certified, etc.) certificates"
msgstr "잘못되거나 검증할 수 없는 (만료된, 자기 서명된 등) 인증서 무시"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:220
msgid "Ignore provider's channel numbers"
msgstr "제공자의 채널 번호 무시"

#: src/main.c:866
msgid "Immediately abort"
msgstr "즉시 중단"

#: src/profile.c:248 src/dvr/dvr_db.c:2362
msgid "Important"
msgstr "중요"

#: src/dvr/dvr_config.c:1194
msgid "Include channel name in filename"
msgstr "채널 이름을 파일 이름에 포함"

#: src/dvr/dvr_config.c:1205
msgid "Include date in filename"
msgstr "날짜를 파일 이름에 포함"

#: src/dvr/dvr_config.c:1227
msgid "Include episode in filename"
msgstr "에피소드를 파일 이름에 "

#: src/dvr/dvr_config.c:1237
msgid "Include subtitle in filename"
msgstr "자막을 파일 "

#: src/dvr/dvr_config.c:1206
msgid ""
"Include the date for the recording in the event title. This applies to both "
"the title stored in the file and to the filename itself."
msgstr "녹화 이벤트 제목에서 날짜를 포함합니다. 이는 파일 제목과 파일 이름에 적용됩니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1238
msgid "Include the episode subtitle in the title (if available)."
msgstr "(가능한 경우) 에피소드 자막을 제목에 포함합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1195
msgid ""
"Include the name of the channel in the event title. This applies to both the"
" title stored in the file and to the filename itself."
msgstr "이벤트 타이틀에서 채널 이름을 포함합니다. 이는 파일 제목과 파일 이름에 적용됩니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1228
msgid "Include the season and episode in the title (if available)."
msgstr "(가능한 경우) 시즌과 에피소드를 제목에 포함합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1217
msgid ""
"Include the time for the recording in the event title. This applies to both "
"the title stored in the file and to the filename itself."
msgstr "녹화 이벤트 제목에서 시각을 포함합니다. 이는 파일 제목과 파일 이름에 적용됩니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1216
msgid "Include time in filename"
msgstr "시각을 파일 이름에 포함"

#: src/access.c:1383 src/esfilter.c:619 src/descrambler/caclient.c:266
msgid "Index"
msgstr "인덱스"

#: src/config.c:2187
msgid "Information area"
msgstr "정보 영역"

#: src/epg.c:2260
msgid "Informational"
msgstr "정보 제공"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:282
msgid "Initial scan"
msgstr "최초 스캔"

#: src/input.c:29
msgid "Input base"
msgstr "입력 베이스"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:143
msgid "Input buffer (bytes)"
msgstr "입력 버퍼 (바이트)"

#: src/input.c:36
msgid "Input instance"
msgstr "입력 인스턴스"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:78
msgid "Input path"
msgstr "입력 경로"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:154
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: src/channels.c:1439 src/epggrab/module.c:58
msgid "Internal"
msgstr "내부"

#: src/epggrab/module.c:171
msgid "Internal EPG grabber"
msgstr "내부 EPG 그래버"

#: src/epggrab/module/pyepg.c:464
msgid "Internal PyEPG Grabber"
msgstr "내부 PyEPG 그래버"

#: src/epggrab/module/xmltv.c:770
msgid "Internal XMLTV EPG Grabber"
msgstr "내부 XMLTV EPG 그래버"

#: src/htsp_server.c:1717
msgid "Internal error"
msgstr "내부 에러"

#: src/epggrab.c:264
msgid "Internal grabber"
msgstr "내부 그래버"

#: src/epg.c:2217 src/epg.c:2218 src/epg.c:2219 src/epg.c:2220 src/epg.c:2221
#: src/epg.c:2222 src/epg.c:2223 src/epg.c:2224 src/epg.c:2225 src/epg.c:2226
msgid "Interview"
msgstr "인터뷰"

#: src/dvr/dvr_db.c:498 src/dvr/dvr_db.c:527 src/dvr/dvr_timerec.c:429
msgid "Invalid"
msgstr "잘못됨"

#: src/htsp_server.c:1713
msgid "Invalid EPG object request"
msgstr "잘못된 EPG 오브젝트 요청"

#: src/main.c:950
#, c-format
msgid "Invalid adapter number '%s'\n"
msgstr "잘못된 어댑터 번호 '%s'\n"

#: src/htsp_server.c:1240 src/htsp_server.c:1243 src/htsp_server.c:1508
#: src/htsp_server.c:1526 src/htsp_server.c:1626 src/htsp_server.c:1703
#: src/htsp_server.c:1816 src/htsp_server.c:1876 src/htsp_server.c:2012
#: src/htsp_server.c:2059 src/htsp_server.c:2095 src/htsp_server.c:2124
#: src/htsp_server.c:2170 src/htsp_server.c:2205 src/htsp_server.c:2241
#: src/htsp_server.c:2303 src/htsp_server.c:2339 src/htsp_server.c:2348
#: src/htsp_server.c:2451 src/htsp_server.c:2480 src/htsp_server.c:2509
#: src/htsp_server.c:2531 src/htsp_server.c:2551 src/htsp_server.c:2553
#: src/htsp_server.c:2580 src/htsp_server.c:2608 src/htsp_server.c:2647
#: src/htsp_server.c:3124
msgid "Invalid arguments"
msgstr "잘못된 "

#: src/htsp_server.c:2694 src/htsp_server.c:2742 src/htsp_server.c:2760
#: src/htsp_server.c:2788
msgid "Invalid file"
msgstr "잘못된 파일"

#: src/htsp_server.c:2697 src/htsp_server.c:2791 src/htsp_server.c:2801
msgid "Invalid parameters"
msgstr "잘못된 매개변수"

#: src/streaming.c:449
msgid "Invalid service"
msgstr "잘못된 서비스"

#: src/streaming.c:420
msgid "Invalid target"
msgstr "잘못된 대상"

#: src/webui/doc_md.c:118
msgid "Items"
msgstr "항목"

#: src/epg.c:2276
msgid "Jazz"
msgstr "재즈"

#: src/satip/server.c:563
msgid "Keep"
msgstr "유지"

#: src/dvr/dvr_config.c:1070
msgid "Keep x amount of storage space free."
msgstr "저장소 여유 공간을 x 만큼 유지합니다."

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:208
msgid "Kill signal (pipe)"
msgstr "킬 신호 (파이프)"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:216
msgid "Kill timeout (pipe/secs)"
msgstr "킬 시간 제한 (파이프/초)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:190
msgid "LNA (low noise amplifier)"
msgstr "LNA (저잡음 증폭기)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_lnb.c:61
msgid "LNB"
msgstr "LNB"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1366
msgid "LNB type"
msgstr "LNB 타입"

#: src/access.c:1431 src/esfilter.c:654 src/esfilter.c:748 src/esfilter.c:843
#: src/esfilter.c:938 src/esfilter.c:1138 src/profile.c:1753 src/wizard.c:197
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/wizard.c:209
msgid "Language 1"
msgstr "언어 1"

#: src/wizard.c:219
msgid "Language 2"
msgstr "언어 2"

#: src/wizard.c:229
msgid "Language 3"
msgstr "언어 3"

#: src/config.c:1992
msgid "Language settings"
msgstr "언어 설정"

#: src/epg.c:2321 src/epg.c:2322 src/epg.c:2323 src/epg.c:2324 src/epg.c:2325
#: src/epg.c:2326 src/epg.c:2327
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#: src/memoryinfo.c:62
msgid "Largest size the object has reached."
msgstr "오브젝트가 가장 큰 크기에 도달했습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:248
msgid "Last seen"
msgstr "마지막 탐색"

#: src/config.c:2026
msgid "Last updated from"
msgstr "마지막 갱신: "

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:703
msgid "Layer A: Constellation"
msgstr "레이어 A: 배치"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:699
msgid "Layer A: FEC"
msgstr "레이어 A: FEC"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:709
msgid "Layer A: Segment count"
msgstr "레이어 A: 세그먼트 수"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:716
msgid "Layer A: Time interleaving"
msgstr "레이어 A: 시간 인터리빙"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:726
msgid "Layer B: Constellation"
msgstr "레이어 B: 배치"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:722
msgid "Layer B: FEC"
msgstr "레이어 B: FEC"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:732
msgid "Layer B: Segment count"
msgstr "레이어 B: 세그먼트 수"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:739
msgid "Layer B: Time interleaving"
msgstr "레이어 B: 시간 인터리빙"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:749
msgid "Layer C: Constellation"
msgstr "레이어 C: 배치"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:745
msgid "Layer C: FEC"
msgstr "레이어 C: FEC"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:755
msgid "Layer C: Segment count"
msgstr "레이어 C: 세그먼트 수"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:762
msgid "Layer C: Time interleaving"
msgstr "레이어 C: 시간 인터리빙"

#: src/epg.c:2330
msgid "Leisure hobbies"
msgstr "레져 취미"

#: src/access.c:1580
msgid "Limit connections"
msgstr "연결 제한"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:164
msgid "Limited/limit scanning to this network ID only."
msgstr "이 네트워크 ID만 스캔 제한."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:327
msgid "Linked input"
msgstr "연결된 입력"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:181
msgid "Linux DVB CA"
msgstr "리눅스 DVB CA"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:63
msgid "Linux DVB frontend"
msgstr "리눅스 DVB 프론트앤드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_adapter.c:110
msgid "LinuxDVB adapter"
msgstr "LinuxDVB 어댑터"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:230
msgid "LinuxDVB network"
msgstr "LinuxDVB 네트워크"

#: src/access.c:1405
msgid "List of allowed IPv4 or IPv6 hosts or networks (comma-separated)."
msgstr "허용된 IPv4 또는 IPv6 호스트 또는 네트워크 목록입니다(콤마로 구분)."

#: src/descrambler/capmt.c:2397
msgid "Listen / Connect port"
msgstr "듣기 / 연결 포트"

#: src/main.c:835
msgid "Listen on IPv6"
msgstr "IPv6에서 듣기"

#: src/epg.c:2292
msgid "Literature"
msgstr "문학"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:463
msgid "Local (server) time"
msgstr "로컬 (서버) 시각"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:324
msgid "Local bind IP address"
msgstr "로컬 IP 주소 할당"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:136
msgid "Local channel minor"
msgstr "로컬 채널 마이너"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:128
msgid "Local channel number"
msgstr "로컬 채널 번호"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:486
msgid "Local discovery IP address"
msgstr "로컬 IP 주소 탐색"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:950
msgid "Local: Record if different description"
msgstr "로컬: 설명이 다른 경우 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:944
msgid "Local: Record if different episode number"
msgstr "로컬: 에피소드 번호가 다른 경우 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:948
msgid "Local: Record if different subtitle"
msgstr "로컬: 자막이 다른 경우 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:946
msgid "Local: Record if different title"
msgstr "로컬: 제목이 다른 경우 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:954
msgid "Local: Record once per day"
msgstr "로컬: 하루 한 번 녹화"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:952
msgid "Local: Record once per week"
msgstr "로컬: 일주일에 한 번 녹화"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:470
msgid "Location"
msgstr "지역"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:471
msgid "Location details of the SAT>IP Server."
msgstr "SAT>IP 서버 지역 상세 정보."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:221
msgid "Lock preferred CA PID"
msgstr "선호하는 CA PID 잠금"

#: src/esfilter.c:710 src/esfilter.c:805 src/esfilter.c:900 src/esfilter.c:995
#: src/esfilter.c:1100 src/esfilter.c:1182
msgid "Log"
msgstr "로그"

#: src/descrambler/cwc.c:1840
msgid "Login password."
msgstr "로그인 암호."

#: src/descrambler/cwc.c:1833
msgid "Login username."
msgstr "로그인 사용자 이름."

#: src/config.c:1878
msgid "Login/Logout"
msgstr "로그인/로그아웃"

#: src/profile.c:251 src/dvr/dvr_db.c:2365
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: src/access.c:1591
msgid "Lowest channel number the user can access."
msgstr "사용자가 접근할 수 있는 가장 낮은 채널 번호."

#: src/profile.c:1452
msgid "MP4/av-lib"
msgstr "MP4/av-lib"

#: src/profile.c:1538
msgid "MPEG-PS (DVD)/av-lib"
msgstr "MPEG-PS (DVD)/av-lib"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:495
msgid "MPEG-TS Multiplex"
msgstr "MPEG-TS 멀티플렉스"

#: src/profile.c:2068
msgid "MPEG-TS Pass-thru"
msgstr "MPEG-TS 패스스루"

#: src/profile.c:1051
msgid "MPEG-TS Pass-thru/built-in"
msgstr "MPEG-TS 패스스루/빌트인"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:89
msgid "MPEG-TS Service"
msgstr "MPEG-TS 서비스"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:226
msgid "MPEG-TS input"
msgstr "MPEG-TS 입력"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:41
msgid "MPEG-TS multiplex PHY"
msgstr "MPEG-TS 멀티플렉스 PHY"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:877
msgid "MPEG-TS raw service"
msgstr "MPEG-TS 그대로 서비스"

#: src/profile.c:1282 src/profile.c:1537
msgid "MPEG-TS/av-lib"
msgstr "MPEG-TS/av-lib"

#: src/epg.c:2299
msgid "Magazines"
msgstr "매거진"

#: src/dvr/dvr_config.c:1069
msgid "Maintain free storage space in MiB"
msgstr "저장소 여유 공간 유지 MiB 단위"

#: src/dvr/dvr_config.c:1079
msgid "Maintain used storage space in MiB (0=disabled)"
msgstr "저장소 사용 공간 유지 MiB 단위 (0=해제)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2413 src/dvr/dvr_config.c:735
msgid "Maintained space"
msgstr "유지된 공간"

#: src/dvr/dvr_config.c:1170
msgid "Make subdirectories per channel"
msgstr "채널별 서브디렉토리 생성"

#: src/dvr/dvr_config.c:1158
msgid "Make subdirectories per day"
msgstr "일별 서브디렉토리 생성"

#: src/dvr/dvr_config.c:1182
msgid "Make subdirectories per title"
msgstr "제목별 서브디렉토리 생성"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:398
msgid "Manufacturer"
msgstr "제조사"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:406
msgid "Manufacturer URL"
msgstr "제조사 URL"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:431
msgid "Manufacturer's model number."
msgstr "제조사 모델 번호입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:415
msgid "Manufacturer's product description."
msgstr "제조사 제품 설명입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:407
msgid "Manufacturer's product information page for the device."
msgstr "장치의 제조사 제품 정보 페이지입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:423
msgid "Manufacturer's product name."
msgstr "제조사 제품 이름입니다."

#: src/wizard.c:1077
msgid "Map all services"
msgstr "모든 서비스 매핑"

#: src/service_mapper.c:512 src/bouquet.c:723
msgid "Map encrypted services"
msgstr "암호화된 서비스 매핑"

#: src/bouquet.c:718
msgid "Map radio channels"
msgstr "라디오 채널 매핑"

#: src/bouquet.c:713
msgid "Map unnamed channels"
msgstr "원하지 않은 채널 매핑"

#: src/bouquet.c:708
msgid "Map zero-numbered channels"
msgstr "0번 채널 매핑"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:287
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:318
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:339
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:371
msgid "Master tuner"
msgstr "마스터 튜너"

#: src/profile.c:2088
msgid "Matroska"
msgstr "Matroska"

#: src/profile.c:1539
msgid "Matroska (mkv)/av-lib"
msgstr "Matroska (mkv)/av-lib"

#: src/profile.c:1183 src/profile.c:1535
msgid "Matroska (mkv)/built-in"
msgstr "Matroska (mkv)/built-in"

#: src/profile.c:1190 src/profile.c:1360
msgid "Matroska specific"
msgstr "Matroska specific"

#: src/profile.c:1353
msgid "Matroska/av-lib"
msgstr "Matroska/av-lib"

#: src/access.c:1598
msgid "Maximal channel number"
msgstr "최대 채널 번호"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:744
msgid "Maximum # input streams"
msgstr "최대 # 입력 스트림"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:102
#: src/input/mpegts/satip/satip.c:269
msgid "Maximum PIDs"
msgstr "최대 PID"

#: src/timeshift.c:241
msgid "Maximum RAM size (MB)"
msgstr "최대 RAM 크기 (MB)"

#: src/dvr/dvr_config.c:986
msgid ""
"Maximum allowed difference between event start time when the EPG event is "
"changed."
msgstr "EPG 이벤트가 변경됐을 이벤트 시작 시간 사이 허용된 최대 차이"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:751
msgid "Maximum bandwidth (Kbps)"
msgstr "최대 대역폭 (Kbps)"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1208
msgid "Maximum count (0=default)"
msgstr "최대 개수 (0=기본값)"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1155
msgid "Maximum duration"
msgstr "최대 길이"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:279
msgid ""
"Maximum length in characters for the command setting PIDs to the SAT>IP box."
msgstr "SAT>IP 박스에 대한 PID 명령 설정의 최대 글자 길이"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:278
msgid "Maximum length of PIDs"
msgstr "PID 최대 길이"

#: src/timeshift.c:213
msgid "Maximum period (mins)"
msgstr "최대 시간 (분)"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1217
msgid "Maximum schedules limit (0=default)"
msgstr "최대 예약 제한 (0=기본값)"

#: src/timeshift.c:231
msgid "Maximum size (MB)"
msgstr "최대 크기 (MB)"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:758
msgid "Maximum timeout (seconds)"
msgstr "최대 시간 제한 (초)"

#: src/epg.c:2317
msgid "Medicine"
msgstr "의료"

#: src/epg.c:2202
msgid "Melodrama"
msgstr "멜로 드라마"

#: src/memoryinfo.c:36
msgid "Memory Information"
msgstr "메모리 정보"

#: src/service_mapper.c:520 src/bouquet.c:728
msgid "Merge same name"
msgstr "같은 이름 병합"

#: src/service_mapper.c:521
msgid "Merge services with the same name to one channel."
msgstr "같은 이름의 서비스를 한 채널로 병합"

#: src/htsp_server.c:3120
msgid "Method not found"
msgstr "기능 찾을 수 없음"

#: src/access.c:1590
msgid "Minimal channel number"
msgstr "최소 채널 번호"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1144
msgid "Minimum duration"
msgstr "최소 길이"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:569
msgid "Minimum rotor time (seconds)"
msgstr "최소 로터 시간 (초)"

#: src/service.c:145
msgid "Missing In PAT/SDT"
msgstr "PAT/SDT 없음"

#: src/descrambler/capmt.c:2380
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:414
msgid "Model description"
msgstr "모델 설명"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:422
msgid "Model name"
msgstr "모델 이름"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:430
msgid "Model number"
msgstr "모델 번호"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:469 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:560
msgid "Modulation"
msgstr "조정"

#: src/epggrab/channel.c:762
msgid "Module"
msgstr "모듈"

#: src/epggrab/channel.c:752
msgid "Module ID"
msgstr "모듈 ID"

#: src/epggrab/channel.c:753
msgid "Module ID used to grab EPG data."
msgstr "EPG 데이터를 가져올 모듈 ID입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:767
msgid "Mon"
msgstr "월"

#: src/profile.c:1550
msgid "Mono"
msgstr "모노"

#: src/main.c:863
msgid "More verbose libav log"
msgstr "더 자세한 libav 로그"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:622
msgid "Motor rate (in milliseconds/deg)."
msgstr "Motor rate (in milliseconds/deg)."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:621
msgid "Motor rate (milliseconds/deg)"
msgstr "모터 속도 (밀리초/도)"

#: src/epg.c:2252
msgid "Motor sport"
msgstr "자동차 스포츠"

#: src/epg.c:2333
msgid "Motoring"
msgstr "자동차"

#: src/epg.c:2197
msgid "Movie"
msgstr "영화"

#: src/epggrab.c:346
msgid ""
"Multiple lines of the cron time specification. The default cron triggers the"
" Over-the-air grabber daily at 02:04 and 14:04. See Help on how to define "
"your own."
msgstr "크론 타임 정의 문자열입니다. 기본 크론 트리거는 매일 02:04와 14:04에 OTA 그래버를 발동시킵니다. 도움말을 참고하여 직접 설정해보세요."

#: src/epggrab.c:323
msgid ""
"Multiple lines of the cron time specification. The default cron triggers the"
" internal grabbers daily at 12:04 and 00:04. See Help on how to define your "
"own."
msgstr "크론 타임 정의 문자열입니다. 기본 크론 트리거는 내부 그래버를 매일 12:04와 00:04에 발동시킵니다. 도움말을 참고하여 직접 설정해보세요."

#: src/epg.c:2272
msgid "Music"
msgstr "음악"

#: src/epg.c:2277 src/epg.c:2278 src/epg.c:2279 src/epg.c:2280 src/epg.c:2281
#: src/epg.c:2282 src/epg.c:2283 src/epg.c:2284
msgid "Musical"
msgstr "뮤지컬"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:104
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:146
msgid "Mux"
msgstr "먹스"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:128
msgid "Mux Scheduler"
msgstr "먹스 스케쥴러"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:112
msgid "Mux UUID"
msgstr "먹스 UUID"

#: src/satip/server.c:654
msgid "Mux handling"
msgstr "먹스 핸들링"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:168
msgid "Mux name"
msgstr "먹스 이름"

#: src/streaming.c:433
msgid "Mux not enabled"
msgstr "먹스 활성화되지 않음"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:393
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:56
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:69
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:94
msgid "NONE"
msgstr "없음"

#: src/channels.c:393 src/channels.c:1432 src/bouquet.c:1045
#: src/memoryinfo.c:45 src/epggrab/module.c:128 src/epggrab/channel.c:657
#: src/epggrab/channel.c:798 src/dvr/dvr_autorec.c:1007
#: src/dvr/dvr_timerec.c:544 src/input/mpegts/mpegts_input.c:265
#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:541
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1341
#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:343
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/dvr/dvr_db.c:3235
msgid "Name (or date) of program the entry is a rerun of."
msgstr "재방송 프로그램 이름 (또는 날짜)입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2936
msgid "Name of channel the entry recorded from."
msgstr "녹화된 항목의 채널입니다."

#: src/memoryinfo.c:46
msgid "Name of object."
msgstr "오브젝트의 이름입니다."

#: src/bouquet.c:1046
msgid "Name of the bouquet."
msgstr "묶음의 이름입니다."

#: src/descrambler/caclient.c:281
msgid "Name of the client."
msgstr "클라이언트의 이름입니다."

#: src/dvr/dvr_timerec.c:545
msgid "Name of the entry."
msgstr "항목의 이름입니다."

#: src/epggrab/channel.c:763
msgid "Name of the module used to grab EPG data."
msgstr "EPG 데이터를 가져오는데 쓰이는 모듈의 이름입니다."

#: src/wizard.c:793 src/input/mpegts/mpegts_network.c:148
msgid "Name of the network."
msgstr "네트워크의 이름입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:857
msgid "Name of the profile."
msgstr "프로필의 이름입니다."

#: src/channels.c:1433
msgid "Name of the tag."
msgstr "태그의 이름입니다."

#: src/wizard.c:559 src/wizard.c:567
msgid "Name of the tuner."
msgstr "튜너의 이름입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:266
msgid "Name of the tuner/adapter."
msgstr "튜너/어댑터의 이름입니다."

#: src/channels.c:394
msgid ""
"Name. The name given to/of the channel (This is how it'll appear in your "
"EPG.)"
msgstr "이름입니다. 채널의/주어진 이름입니다 (EPG에 표시되는 방법)."

#: src/epggrab/channel.c:806
msgid "Names"
msgstr "이름"

#: src/epg.c:2316
msgid "Natural sciences"
msgstr "자연 과학"

#: src/epg.c:2315
msgid "Nature"
msgstr "자연"

#: src/wizard.c:768 src/wizard.c:792 src/input/mpegts/mpegts_mux.c:525
#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:96
#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun.c:172
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: src/wizard.c:551
msgid "Network "
msgstr "네트워크"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:501
msgid "Network A"
msgstr "네트워크 A"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:513
msgid "Network B"
msgstr "네트워크 B"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:163
msgid "Network ID (limit scanning)"
msgstr "네트워크 ID (스캔 제한)"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:533
msgid "Network UUID"
msgstr "네트워크 UUID"

#: src/wizard.c:387
msgid "Network access"
msgstr "네트워크 접근"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:171
msgid "Network discovery"
msgstr "네트워크 탐색"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:316
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:502
msgid "Network for port A."
msgstr "포트 A에 대한 네트워크입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:354
msgid "Network for port AA."
msgstr "AA 포트에 대한 네트워크입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:366
msgid "Network for port AB."
msgstr "AB 포트에 대한 네트워크입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:328
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:514
msgid "Network for port B."
msgstr "B 포트에 대한 네트워크입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:378
msgid "Network for port BA."
msgstr "BA 포트에 대한 네트워크입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:390
msgid "Network for port BB."
msgstr "BB 포트에 대한 네트워크입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:388
msgid "Network group"
msgstr "네트워크 그룹"

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:377
msgid "Network limit per position"
msgstr "위치당 네트워크 제한"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:147
msgid "Network name"
msgstr "네트워크 이름"

#: src/access.c:1972
msgid "Network prefix"
msgstr "네트워크 프리픽스"

#: src/wizard.c:660
msgid "Network settings"
msgstr "네트워크 설정"

#: src/wizard.c:574 src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:238
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:403
#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun.c:207
msgid "Network type"
msgstr "네트워크 종류"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:316
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:289
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1356
#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:396
msgid "Networks"
msgstr "네트워크"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:966
msgid "New / premiere / unknown"
msgstr "신규 / 프리미어 / 알 수 없음"

#: src/epg.c:2213 src/epg.c:2214
msgid "News"
msgstr "뉴스"

#: src/epg.c:2215
msgid "News magazine"
msgstr "뉴스 매거진"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:175
msgid "Next tune delay in ms (0-2000)"
msgstr "ms 단위 다음 튠 딜레이 (0-2000)"

#: src/access.c:1349
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:103
msgid "No PIN"
msgstr "PIN 없음"

#: src/streaming.c:457
msgid "No access"
msgstr "접근 없음"

#: src/main.c:963
msgid "No adapters specified!\n"
msgstr "어댑터가 지정되지 않았습니다!\n"

#: src/streaming.c:447
msgid "No assigned adapters"
msgstr "할당된 어댑터 없음"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:791
msgid "No days"
msgstr "날 없음"

#: src/streaming.c:455
msgid "No descrambler"
msgstr "복호화 방법 없음"

#: src/streaming.c:431
msgid "No free adapter"
msgstr "프리 어댑터 없음"

#: src/streaming.c:459
msgid "No input detected"
msgstr "입력 탐지되지 않음"

#: src/config.c:1929
msgid "No scheme"
msgstr "스키마 없음"

#: src/streaming.c:445
msgid "No service assigned to channel"
msgstr "채널에 서비스가 할당되지 않음"

#: src/streaming.c:439
msgid "No service enabled"
msgstr "활성 서비스 없음"

#: src/streaming.c:443
msgid "No source available"
msgstr "가용 원본 없음"

#: src/service.c:155 src/profile.c:266
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:262
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:486
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:303
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/profile.c:250 src/dvr/dvr_db.c:2364
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:260
msgid ""
"Not all SAT>IP servers use the same signal scaling. Change this setting if "
"the signal level displayed within Tvheadend looks too low."
msgstr "모든 SAT>IP 서버가 같은 신호 크기를 사용하진 않습니다. Tvheadend에서 너무 낮게 표시된다면, 이 값을 바꿔보세요."

#: src/htsp_server.c:2713
msgid "Not enough memory"
msgstr "메모리 부족"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:211
msgid "Not linked"
msgstr "링크되지 않음"

#: src/channels.c:354 src/profile.c:1534 src/dvr/dvr_db.c:2361
msgid "Not set"
msgstr "설정되지 않음"

#: src/dvr/dvr_config.c:768
msgid "Not set (none or channel configuration)"
msgstr "설정되지 않음 (없음 또는 채널 설정)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2812 src/dvr/dvr_autorec.c:666
msgid "Not set (use channel or DVR configuration)"
msgstr "설정되지 않음 (채널 또는 DVR 설정 사용)"

#: src/channels.c:405 src/epggrab/channel.c:652 src/epggrab/channel.c:816
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: src/dvr/dvr_db.c:3017
msgid "Number of days to keep the file."
msgstr "파일을 보관할 날 수입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1199 src/dvr/dvr_timerec.c:637
msgid "Number of days to keep the recorded file."
msgstr "녹화된 파일을 보관할 날 수입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:913
msgid "Number of days to keep the recorded files."
msgstr "녹화된 파일을 보관할 날 수입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3007 src/dvr/dvr_timerec.c:627
msgid "Number of days to retain entry information."
msgstr "항목 정보를 가져올 날 수입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1189
msgid "Number of days to retain infomation about recording."
msgstr "녹화에 대한 정보를 가져올 날 수입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:902
msgid "Number of days to retain infomation about recordings."
msgstr "녹화에 대한 정보를 가져올 날 수입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3091
msgid "Number of errors that occurred during recording (Transport errors)."
msgstr "녹화중 발생한 오류 수입니다 (전송 에러)."

#: src/dvr/dvr_db.c:3083
msgid "Number of errors that occurred during recording."
msgstr "녹화중 발생한 오류 수입니다."

#: src/wizard.c:994
msgid "Number of muxes found."
msgstr "발견된 먹스의 수입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:238
msgid ""
"Number of repeats for the DiseqC commands (default is zero - no DiseqC "
"repeats). Note: this represents the number of repeats, not the number of "
"requests - so 0 means 'send once: don't repeat', 1 means 'send twice: send "
"once, then send one repeat', etc."
msgstr "다이섹 명령을 반복할 횟수입니다 (기본값 0 - 다이섹 반복 없음). 참고: 이는 반복 횟수이지, 요청 횟수가 아닙니다. - 따라서 0은 '한 번 보냄; 반복하지 않음', 1은 '두 번 보냄; 한 번 보내고, 한 번 반복함', 등의 의미입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:120
msgid ""
"Number of repeats for the tune requests (default is zero - no repeats). "
"Note: this represents the number of repeats, not the number of requests - so"
" 0 means 'send once: don't repeat', 1 means 'send twice: send once, then "
"send one repeat', etc."
msgstr "튠 요청을 반복할 횟수입니다 (기본값 0 - 반복 없음). 참고: 이는 반복 횟수이지, 요청 횟수가 아닙니다. - 따라서 0은 '한 번 보냄; 반복하지 않음', 1은 '두 번 보냄; 한 번 보내고, 한 번 반복함', 등의 의미입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:360
msgid "Number of seconds to wait before timing out."
msgstr "시간 초과 판정을 낼 때까지 기다릴 초 단위 시간입니다."

#: src/bouquet.c:1090
msgid "Number of services."
msgstr "서비스 개수입니다."

#: src/main.c:878
msgid "Number of tsfile tuners"
msgstr "tsfile 튜너 개수"

#: src/channels.c:406
msgid ""
"Number. The position the channel will appear on your EPG. This is not used "
"by Tvheadend internally, but rather intended to be used by HTSP clients for "
"mapping to remote control buttons, presentation order, etc."
msgstr "숫자입니다. EPG에서 채널을 나타낼 위치입니다. 이는 Tvheadend에서 내부적으로 사용하지 않지만, HTSP 클라이언트가 원격 제어 버튼, 표시 순서 등에 활용할 용도입니다."

#: src/streaming.c:409 src/input/mpegts/mpegts_mux.c:394
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:396
msgid "OK (partial)"
msgstr "(부분적) 확인"

#: src/descrambler/capmt.c:2364
msgid "OSCam (rev >= 9095)"
msgstr "OSCam (rev >= 9095)"

#: src/descrambler/capmt.c:2363
msgid "OSCam TCP (rev >= 9574)"
msgstr "OSCam TCP (rev >= 9574)"

#: src/descrambler/capmt.c:2361
msgid "OSCam net protocol (rev >= 10389)"
msgstr "OSCam net protocol (rev >= 10389)"

#: src/descrambler/capmt.c:2360
msgid "OSCam new pc-nodmx (rev >= 10389)"
msgstr "OSCam new pc-nodmx (rev >= 10389)"

#: src/descrambler/capmt.c:2362
msgid "OSCam pc-nodmx (rev >= 9756)"
msgstr "OSCam pc-nodmx (rev >= 9756)"

#: src/descrambler/constcw.c:336 src/descrambler/constcw.c:402
msgid "Odd key"
msgstr "Odd 키"

#: src/descrambler/constcw.c:337 src/descrambler/constcw.c:403
msgid "Odd key."
msgstr "Odd 키입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:76
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: src/bouquet.c:1123
msgid "Offset the mapped channel numbers by x (value here + channel number)."
msgstr "매핑된 채널을 x만큼 이동합니다 (여기 입력한 값 + 채널 번호)."

#: src/descrambler/capmt.c:2365
msgid "Older OSCam"
msgstr "오래된 OSCam"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:77
msgid "On"
msgstr "켜기"

#: src/dvr/dvr_db.c:2389 src/dvr/dvr_config.c:758
msgid "On file removal"
msgstr "파일을 지울 때"

#: src/timeshift.c:191
msgid "On-demand (no first rewind)"
msgstr "수동으로 (첫 되감기는 불가)"

#: src/epggrab/channel.c:844
msgid "Once per auto channel"
msgstr "자동 채널당 한 번"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:227
msgid ""
"One tune request (setup) is sent before the DiseqC sequence (voltage, tone "
"settings). Some linux drivers require this procedure."
msgstr "단일 튠 요청(설정)이 다이섹 시퀀스(전압, 톤 설정)보다 먼저 전송됩니다. 일부 리눅스 드라이버는 이 기능이 필요합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:471
msgid "Only Bulsatcom 39E"
msgstr "Bulsatcom 39E 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:466
msgid "Only EIT"
msgstr "EIT 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:474
msgid "Only OpenTV Sky Ausat"
msgstr "OpenTV Sky Ausat 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:473
msgid "Only OpenTV Sky Italia"
msgstr "OpenTV Sky Italia 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:472
msgid "Only OpenTV Sky UK"
msgstr "OpenTV Sky UK 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:467
msgid "Only PSIP (ATSC)"
msgstr "PSIP (ATSC) 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:468
msgid "Only UK Freesat"
msgstr "UK Freesat 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:469
msgid "Only UK Freeview"
msgstr "UK Freeview 전용"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:470
msgid "Only Viasat Baltic"
msgstr "Viasat Baltic 전용"

#: src/timeshift.c:195
msgid ""
"Only activate timeshift when the client makes the first rewind, fast-forward"
" or pause request. Note, because there is no buffer on the first request "
"rewinding is not possible at that point."
msgstr "타임시프트 기능은 클라이언트가 처음 되감기, 빨리감기, 일시 정지를 했을 경우에 활성화됩니다. 참고로, 처음에는 버퍼를 쓰지 않으므로 해당 시점에선 되감기가 불가합니다."

#: src/channels.c:1448
msgid ""
"Only allow users with this tag (or those with no tags at all) set in access "
"configuration to use the tag."
msgstr "사용자만이 이 태그 (또는 모든 태그 없이)로 태그를 사용하도록 접근 설정을 합니다."

#: src/epggrab/module/xmltv.c:762
msgid "Only digits"
msgstr "숫자만"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:78
msgid "Only preferred CA PID"
msgstr "선호하는 CA PID만"

#: src/config.c:2256
msgid ""
"Only update the system clock (doesn't affect NTP driver) if the delta "
"between the system clock and DVB time is greater than this. This can help "
"stop excessive oscillations on the system clock."
msgstr "시스템 시계와 DVB 시각의 차이가 이 값보다 커야 시스템 시계를 갱신합니다 (NTP 드라이버에 영향 없음). 이는 시스템 시계가 지나치게 변동되는 것을 막는데 도움을 줍니다."

#: src/main.c:818
msgid "Only use specified DVB adapters (comma-separated, -1 = none)"
msgstr "지정한 DVB 어댑터만 사용 (반점으로 구분된 문자열, -1 = 없음)"

#: src/timeshift.c:262
msgid "Only use system RAM for timeshift buffers."
msgstr "타임시프트 버퍼에 시스템 RAM만을 사용합니다."

#: src/epggrab/channel.c:845
msgid ""
"Only use this EPG data once when automatically determining what EPG data to "
"set for a channel."
msgstr "채널에 설정된 EPG 데이터를 자동으로 판별할 때 이 EPG 데이터만을 한 번 사용합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:144
msgid "OpenTV channel number"
msgstr "OpenTV 채널 번호"

#: src/epg.c:2277 src/epg.c:2278 src/epg.c:2279 src/epg.c:2280 src/epg.c:2281
#: src/epg.c:2282 src/epg.c:2283 src/epg.c:2284
msgid "Opera"
msgstr "오페라"

#: src/bouquet.c:1001
msgid "Options to use/used when mapping - see Help for details."
msgstr "매핑할 때 사용될 옵션입니다 - 자세한 정보는 도움말을 보세요."

#: src/epggrab/channel.c:856
msgid "Options used when updating channels."
msgstr "채널을 업데이트할 때 사용될 옵션입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:305
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:512
msgid "Orbital position"
msgstr "궤도 위치"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:540
msgid "Orbital positions"
msgstr "궤도 위치"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:541
msgid "Orbital positions."
msgstr "궤도 위치입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:557
msgid "Original network ID"
msgstr "원본 네트워크 ID"

#: src/descrambler/capmt.c:2381
msgid "Oscam mode."
msgstr " Oscam 모드입니다."

#: src/esfilter.c:1121
msgid "Other Stream Filter"
msgstr "다른 스트림 필터"

#: src/main.c:882
msgid "Output directory for tsdebug"
msgstr "tsdebug할 출력 디렉토리"

#: src/epggrab/module.c:57
msgid "Over-the-air"
msgstr "OTA"

#: src/epggrab.c:345
msgid "Over-the-air Cron multi-line"
msgstr "OTA 크론 다중 행간"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:273
msgid "Over-the-air EPG"
msgstr "OTA EPG"

#: src/epggrab/module.c:216
msgid "Over-the-air EPG grabber"
msgstr "OTA EPG 그래버"

#: src/epggrab.c:268
msgid "Over-the-air grabbers"
msgstr "OTA 그래버"

#: src/service.c:154
msgid "Override disabled"
msgstr "오버라이드 비활성"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:239
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:404
msgid "Override the frontend type."
msgstr "프론트엔드 종류를 오버라이드합니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3037 src/dvr/dvr_autorec.c:1264 src/dvr/dvr_timerec.c:657
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: src/dvr/dvr_db.c:3038 src/dvr/dvr_timerec.c:658
msgid "Owner of the entry."
msgstr "항목의 소유자입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1265
msgid "Owner of the rule."
msgstr "규칙의 소유자입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:387
msgid "PEND"
msgstr "진행"

#: src/esfilter.c:687 src/esfilter.c:782 src/esfilter.c:877 src/esfilter.c:972
#: src/esfilter.c:1077 src/esfilter.c:1159
msgid "PID"
msgstr "PID"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:315
msgid "PIDs 21 in setup"
msgstr "설정: PIDs 21"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:296
msgid "PIDs in setup"
msgstr "설정: PID"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:482
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:146
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:212
msgid "PIN"
msgstr "PIN"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:221
msgid "PIN inquiry match string"
msgstr "PIN 문자열 일치 조사"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:222
msgid "PIN inquiry match string."
msgstr "PIN 문자열이 일치하는지 확인합니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:483
msgid "PIN."
msgstr "PIN입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:273
msgid "PLP ID"
msgstr "PLP ID"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:502
msgid "PLS code"
msgstr "PLS 코드"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:495
msgid "PLS mode"
msgstr "PLS 모드"

#: src/dvr/dvr_db.c:3157
msgid "Parent entry"
msgstr "부모 항목"

#: src/dvr/dvr_db.c:3158
msgid "Parent entry."
msgstr "부모 항목입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:207
msgid "Pass subscription weight"
msgstr "'그대로' 요청 순위"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:208
msgid ""
"Pass subscription weight to the SAT>IP server (Tvheadend specific "
"extension)."
msgstr "SAT>IP 서버에 대한 요청 순위(Tvheadend 고유 확장 프로그램)입니다."

#: src/access.c:1828 src/wizard.c:443 src/descrambler/cwc.c:1839
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: src/access.c:1829
msgid "Password for the entry."
msgstr "항목에 대한 암호입니다."

#: src/access.c:1837
msgid "Password2"
msgstr "암호2"

#: src/epggrab/module.c:176 src/epggrab/module.c:203 src/epggrab/channel.c:771
msgid "Path"
msgstr "경로"

#: src/config.c:2303
msgid ""
"Path to a directory (folder) containing your picon collection. See Help for "
"more detailed information."
msgstr "picon 컬렉션이 위치한 디렉토리 (폴더) 경로입니다. 도움말을 참고하여 자세한 정보를 확인하세요."

#: src/config.c:2278
msgid ""
"Path to an icon for this channel. This can be named however you wish, as "
"either a local (file://) or remote (http://) image. See Help for more "
"infomation."
msgstr "이 채널의 아이콘 경로입니다. 로컬(file://) 또는 원격(http://) 이미지를 기호에 따라 지정할 수 있습니다. 도움말을 참고하여 더 자세히 알아보세요."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:71
msgid "Path to the frontend used by the device."
msgstr "장치에서 사용될 프론트엔드 경로입니다."

#: src/epggrab/module.c:177
msgid "Path to the grabber executable."
msgstr "그래버를 실행 가능한 경로입니다."

#: src/epggrab/module.c:204
msgid "Path to the socket Tvheadend will read data from."
msgstr "Tvheadend가 데이터를 읽어올 소켓 경로입니다."

#: src/timeshift.c:205
msgid ""
"Path to where the timeshift data will be stored. If nothing is specified "
"this will default to CONF_DIR/timeshift/buffer."
msgstr "타임시프트 데이터가 저장될 경로입니다. 아무 것도 지정되지 않으면 기본값으로 CONF_DIR/timeshift/buffer 를 사용합니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_adapter.c:120
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:257
msgid "Path used by the device."
msgstr "장치에서 사용되는 경로입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1060
msgid ""
"Path where the recordings are stored. If components of the path do not "
"exist, Tvheadend will try to create them."
msgstr "녹화 파일이 저장될 경로입니다. 경로가 존재하지 않으면, Tvheadend가 생성할 것입니다."

#: src/memoryinfo.c:77
msgid "Peak count of objects"
msgstr "오브젝트 최대 수"

#: src/memoryinfo.c:61
msgid "Peak size"
msgstr "최대 크기"

#: src/epg.c:2288
msgid "Performing arts"
msgstr "행위 예술"

#: src/epggrab.c:310
msgid "Periodically save EPG to disk (hours)"
msgstr "EPG를 디스크에 저장할 주기 (시간)"

#: src/access.c:1422 src/config.c:2055
msgid "Persistent user interface level"
msgstr "주로 쓰는 유저 인터페이스 레벨"

#: src/epg.c:2317
msgid "Physiology"
msgstr "생리학"

#: src/config.c:2008
msgid "Picon"
msgstr "Picon"

#: src/config.c:2314
msgid "Picon name scheme"
msgstr "Picon 이름 스키마"

#: src/config.c:2302
msgid "Picon path"
msgstr "Picon 경로"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:482
msgid "Pilot"
msgstr "파일럿"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:465
msgid "Polarization"
msgstr "편파"

#: src/epg.c:2298
msgid "Political issues"
msgstr "정치 이슈"

#: src/epg.c:2273
msgid "Pop"
msgstr "팝"

#: src/epg.c:2291
msgid "Popular culture"
msgstr "대중 문화"

#: src/descrambler/cwc.c:1855
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: src/descrambler/cwc.c:1856
msgid "Port to connect to."
msgstr "연결할 포트입니다."

#: src/descrambler/capmt.c:2398
msgid "Port to listen on."
msgstr "연결 대기 포트입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:126
#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:368
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:369
msgid "Position of the input."
msgstr "입력의 위치입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1039
msgid "Post-processor command"
msgstr "후처리 명령"

#: src/channels.c:477 src/dvr/dvr_db.c:2889 src/dvr/dvr_config.c:974
msgid "Post-recording padding"
msgstr "녹화 후 여유 시간"

#: src/channels.c:478
msgid ""
"Post-recording padding. Continue recording for x minutes after scheduled "
"stop time."
msgstr "녹화 후 여유 시간입니다. 예약된 정지 시간보다 x분 더 녹화를 계속합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1049
msgid "Post-remove command"
msgstr "삭제 후 명령"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:111
msgid "Power save"
msgstr "전원 절약"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:152
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:101
msgid "Power-up time (ms) (15-200)"
msgstr "전원 켜기 시간 (ms) (15-200)"

#: src/wizard.c:782 src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:246
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:269
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:292
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:325
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:348
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:371
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:394
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:417
#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:440
msgid "Pre-defined muxes"
msgstr "미리 지정된 먹스"

#: src/dvr/dvr_config.c:1028
msgid "Pre-processor command"
msgstr "전처리 명령"

#: src/channels.c:462 src/dvr/dvr_db.c:2861 src/dvr/dvr_config.c:957
msgid "Pre-recording padding"
msgstr "녹화 전 여유 시간"

#: src/channels.c:463
msgid ""
"Pre-recording padding. Start recording earlier than the EPG/timer defined "
"start time by x minutes, for example if a program is to start at 13:00 and "
"you set a padding of 5 minutes it will start recording at 12:54:30 "
"(including a warming-up time of 30 seconds). If this isn't set the pre-"
"recording padding if set in the DVR entry or DVR profile will be used."
msgstr "녹화 전 여유 시간입니다. EPG/타이머가 지정한 시각보다 x분 더 빨리 녹화를 시작합니다. 예를 들어, 프로그램이 13:00에 시작하고 5분의 여유 시간을 지정하면, 녹화는 12:54:30 (30초의 워밍업 시간 포함) 부터 시작됩니다. 녹화 전 여유 시간이 지정되지 않으면, DVR 항목이나 DVR 프로필이 사용될 것입니다."

#: src/epg.c:2257
msgid "Pre-school children's programs"
msgstr "유아 프로그램"

#: src/config.c:2267
msgid "Prefer picons over channel name"
msgstr "채널 이름보다 picon 선호"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:212
msgid "Preferred CA PID"
msgstr "선호하는 CA PID"

#: src/profile.c:1754
msgid "Preferred audio language."
msgstr "선호하는 오디오 언어입니다."

#: src/profile.c:399
msgid "Preferred service video type"
msgstr "선호하는 서비스 비디오 종류"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:462
msgid "Presentation"
msgstr "프리젠테이션"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:463
msgid "Presentation details."
msgstr "프리젠테이션 정보입니다."

#: src/epg.c:2295
msgid "Press"
msgstr "언론"

#: src/access.c:1423
msgid "Prevent changing of interface view level."
msgstr "인터페이스 보기 레벨이 바뀌는 것을 방지합니다."

#: src/config.c:2056
msgid ""
"Prevents users from overriding the above user interface level setting and "
"removes the view level drop-dowm from the interface."
msgstr "사용자가 인터페이스 레벨을 바꾸지 못하게 하며, 인터페이스에서 보기 레벨 드롭다운 박스를 제거합니다."

#: src/epggrab/module.c:155 src/dvr/dvr_db.c:2995 src/dvr/dvr_autorec.c:1166
#: src/dvr/dvr_timerec.c:616 src/input/mpegts/mpegts_input.c:243
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1348
#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:351 src/input/mpegts/iptv/iptv.c:728
#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:123
msgid "Priority"
msgstr "우선순위"

#: src/service.c:206
msgid "Priority (-10..10)"
msgstr "우선순위 (-10..10)"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:617
msgid "Priority of the entry."
msgstr "항목의 우선순위입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2996
msgid "Priority of the recording."
msgstr "녹화의 우선순위입니다."

#: src/channels.c:1447
msgid "Private"
msgstr "비공개"

#: src/profile.c:324
msgid "Profile name"
msgstr "프로필 이름"

#: src/esfilter.c:688 src/esfilter.c:783 src/esfilter.c:878 src/esfilter.c:973
#: src/esfilter.c:1078 src/esfilter.c:1160
msgid ""
"Program identification (PID) number to compare. Zero means any. This "
"comparison is processed only when service comparison is active and for the "
"Conditional Access filter."
msgstr "비교할 프로그램 식별(PID) 번호입니다. 0은 모두를 뜻합니다. 이 비교는 서비스 비교가 활성화되어 있고, CA 필터용일 때 처리됩니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2980 src/dvr/dvr_db.c:2988
msgid "Program synopsis."
msgstr "프로그램 시놉시스입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:168
msgid "Provider"
msgstr "제공자"

#: src/descrambler/constcw.c:299 src/descrambler/constcw.c:365
msgid "Provider ID"
msgstr "제공자 ID"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:155 src/input/mpegts/mpegts_mux.c:549
msgid "Provider network name"
msgstr "제공자 네트워크 이름"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:156
msgid "Provider's network name."
msgstr "제공자의 네트워크 이름입니다."

#: src/epg.c:2317
msgid "Psychology"
msgstr "심리학"

#: src/epg.c:2261 src/epg.c:2262 src/epg.c:2263 src/epg.c:2264 src/epg.c:2265
#: src/epg.c:2266 src/epg.c:2267 src/epg.c:2268 src/epg.c:2269
msgid "Puppets"
msgstr "인형극"

#: src/profile.c:1553
msgid "Quad (4.0)"
msgstr "쿼드 (4.0)"

#: src/epg.c:2230
msgid "Quiz"
msgstr "퀴즈"

#: src/timeshift.c:261
msgid "RAM only"
msgstr "램만 사용"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:358
msgid "RTSP port"
msgstr "RTSP 포트"

#: src/satip/server.c:603
msgid "RTSP port (554 or 9983, 0 = disable)"
msgstr "RTSP 포트 (554 또는 9983, 0 = 비활성)"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:235
msgid "RTSP/TCP (embedded data)"
msgstr "RTSP/TCP (포함된 데이터)"

#: src/service.c:156
msgid "Radio"
msgstr "라디오"

#: src/imagecache.c:106
msgid "Re-fetch period (hours)"
msgstr "다시 가져오기 간격 (시간)"

#: src/bouquet.c:1070 src/input/mpegts/iptv/iptv.c:857
msgid "Re-fetch period (mins)"
msgstr "다시 가져오기 간격 (분)"

#: src/bouquet.c:1071
msgid "Re-fetch the bouquet every x minutes."
msgstr "묶음을 x분마다 다시 가져옵니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:1052
#, c-format
msgid "Re-record%s%s"
msgstr "다시 녹화%s%s"

#: src/imagecache.c:114
msgid "Re-try period (hours)"
msgstr "다시 가져오기 간격 (시간)"

#: src/htsp_server.c:2720
msgid "Read error"
msgstr "읽기 오류"

#: src/satip/server.c:604
msgid ""
"Real Time Streaming Protocol (RTSP) port the server should listen on (554 or"
" 9983, 0 = disable)."
msgstr "서버의 실시간 스트리밍 프로토콜 (RTSP)는 다음 포트에서 리스닝되어야 합니다 (554 또는 9983, 0 = 비활성)."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:932
msgid "Record all"
msgstr "모두 녹화"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:605
msgid "Record on these days only."
msgstr "이 날만 녹화합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:817
msgid "Recording file options"
msgstr "녹화 파일 옵션"

#: src/dvr/dvr_db.c:3210
msgid "Recording file size."
msgstr "녹화할 파일 크기입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1059
msgid "Recording system path"
msgstr "녹화할 시스템 경로입니다."

#: src/satip/server.c:564
msgid "Reject"
msgstr "꺼내기"

#: src/channels.c:1468
msgid "Relative path to the imagecache copy of the icon."
msgstr "아이콘 이미지 캐시의 상대 경로입니다."

#: src/epg.c:2290
msgid "Religion"
msgstr "종교"

#: src/epg.c:2204
msgid "Religious"
msgstr "종교적인"

#: src/epg.c:2301 src/epg.c:2302 src/epg.c:2303 src/epg.c:2304 src/epg.c:2305
#: src/epg.c:2306 src/epg.c:2307 src/epg.c:2308 src/epg.c:2309 src/epg.c:2310
#: src/epg.c:2311
msgid "Remarkable people"
msgstr "위인"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:872
msgid "Remove HTTP arguments"
msgstr "HTTP 매개변수 제거"

#: src/dvr/dvr_config.c:1256
msgid "Remove all unsafe characters from filename"
msgstr "파일 이름에서 부적절한 문자열 모두 제거"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:968
msgid "Repeated"
msgstr "반복됨"

#: src/dvr/dvr_config.c:1267
msgid "Replace whitespace in title with '-'"
msgstr "제목의 공백을 '-'로 치환"

#: src/dvr/dvr_config.c:1268
msgid "Replaces all whitespace in the title with '-'."
msgstr "모든 공백 포함된 제목을 '-'로 치환합니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:204
msgid "Reply to CAM PIN inquiries"
msgstr "CAM PIN 질의에 응답"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:205
msgid "Reply to PIN inquiries."
msgstr "PIN 질의에 응답합니다."

#: src/epg.c:2299
msgid "Reports"
msgstr "보고"

#: src/dvr/dvr_db.c:3234
msgid "Rerun of"
msgstr "재방송: "

#: src/bouquet.c:981
msgid "Rescan"
msgstr "다시 스캔"

#: src/bouquet.c:982
msgid "Rescan the mux for changes to the bouquet."
msgstr "묶음에 대한 먹스의 변화를 다시 스캔합니다."

#: src/streaming.c:559
msgid "Reserved"
msgstr "예약됨"

#: src/profile.c:1730
msgid "Resolution (height)"
msgstr "해상도 (세로)"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:201
msgid "Respawn (pipe)"
msgstr "리스폰 (파이프)"

#: src/profile.c:376
msgid "Restart on error"
msgstr "오류시 다시 시작"

#: src/profile.c:377
msgid ""
"Restart streaming on error. This is useful for DVR so a recording isn't "
"aborted if an error occurs."
msgstr "오류시 스트리밍을 다시 시작합니다. DVR의 경우 오류가 발생해도 녹화를 중단하지 않아 유용합니다."

#: src/access.c:1572
msgid "Restrict connections to this type."
msgstr "이 종류의 연결을 제한합니다."

#: src/channels.c:533
msgid "Reuse EPG from"
msgstr "EPG 재사용"

#: src/channels.c:534
msgid "Reuse EPG from. Reuse the EPG from another channel."
msgstr "EPG 재사용 출처입니다. 다른 채널에서 EPG를 다시 사용합니다."

#: src/profile.c:1103
msgid "Rewrite EIT"
msgstr "EIT 다시 쓰기"

#: src/profile.c:1104
msgid ""
"Rewrite EIT (Event Information Table) packets to only include information "
"about the currently-streamed service."
msgstr "현재 스트림되는 서비스에 대한 정보만을 포함하는 EIT (이벤트 정보 테이블)를 다시 씁니다."

#: src/profile.c:1058
msgid "Rewrite MPEG-TS SI tables"
msgstr "MPEG-TS SI 테이블 다시 쓰기"

#: src/profile.c:1079
msgid "Rewrite PAT"
msgstr "PAT 다시 쓰기"

#: src/profile.c:1080
msgid ""
"Rewrite PAT (Program Association Table) packets to only include information "
"about the currently-streamed service."
msgstr "현재 스트림되는 서비스에 대한 정보만을 포함하는 PAT (프로그램 연결 테이블)를 다시 씁니다."

#: src/profile.c:1067 src/satip/server.c:643
msgid "Rewrite PMT"
msgstr "PMT 다시 쓰기"

#: src/profile.c:1068
msgid ""
"Rewrite PMT (Program Map Table) packets to only include information about "
"the currently-streamed service."
msgstr "현재 스트림되는 서비스에 대한 정보만을 포함하는 PMT (프로그램 맵 테이블)를 다시 씁니다."

#: src/satip/server.c:644
msgid ""
"Rewrite Program Association Table (PMT) packets to only include information "
"about the currently streamed service."
msgstr "현재 스트림되는 서비스에 대한 정보만을 포함하는 PMT (프로그램 연결 테이블)를 다시 씁니다."

#: src/profile.c:1091
msgid "Rewrite SDT"
msgstr "SDT 다시 쓰기"

#: src/profile.c:1092
msgid ""
"Rewrite SDT (Service Description Table) packets to only include information "
"about the currently-streamed service."
msgstr "현재 스트림되는 서비스에 대한 정보만을 포함하는 SDT (서비스 설명 테이블)를 다시 씁니다."

#: src/epg.c:2273
msgid "Rock"
msgstr "록"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:478
msgid "Rolloff"
msgstr "롤 오프"

#: src/epg.c:2203
msgid "Romance"
msgstr "로맨스"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:557
msgid "Rotor initialization time (seconds)"
msgstr "로터 초기화 시간 (초)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1384
msgid "Rotor type"
msgstr "로터 종류"

#: src/main.c:803
msgid "Run as group"
msgstr "그룹으로 실행"

#: src/main.c:802
msgid "Run as user"
msgstr "유저로 실행"

#: src/subscriptions.c:915 src/dvr/dvr_db.c:488
msgid "Running"
msgstr "실행 중"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:158
msgid "SAT->IP frontend number."
msgstr "SAT->IP 프론트엔드 번호입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:427
msgid "SAT>IP ATSC-C Frontend"
msgstr "SAT>IP ATSC-C 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:417
msgid "SAT>IP ATSC-T Frontend"
msgstr "SAT>IP ATSC-T 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:215
msgid "SAT>IP Client"
msgstr "SAT>IP 클라이언트"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:151
msgid "SAT>IP DVB Frontend"
msgstr "SAT>IP DVB 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:398
msgid "SAT>IP DVB-C Frontend"
msgstr "SAT>IP DVB-C 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:321
msgid "SAT>IP DVB-S Frontend"
msgstr "SAT>IP DVB-S 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:366
msgid "SAT>IP DVB-S Slave Frontend"
msgstr "SAT>IP DVB-S 슬레이브 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:233
msgid "SAT>IP DVB-T Frontend"
msgstr "SAT>IP DVB-T 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:245
msgid "SAT>IP DVB-T frequency (Hz)"
msgstr "SAT>IP DVB-T 주파수 (Hz)"

#: src/main.c:824
msgid ""
"SAT>IP RTSP port number for server\n"
"(default: -1 = disable, 0 = webconfig, standard port is 554)"
msgstr "SAT>IP RTSP 서버 포트 번호\n(기본값: -1 = 끄기, 0 = 웹 설정, 기본 설정은 554)"

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:327
msgid "SAT>IP Satellite Configuration"
msgstr "SAT>IP 위성 설정"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:230
msgid "SAT>IP source number"
msgstr "SAT>IP 소스 번호"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:472
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:139
msgid "SCR (ID)"
msgstr "SCR (ID)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:473
msgid "SCR (Satellite Channel Router) ID."
msgstr "SCR (위성 채널 라우터) ID."

#: src/service.c:157
msgid "SD TV"
msgstr "SD TV"

#: src/profile.c:267
msgid "SD: standard definition"
msgstr "SD: 표준 화질"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:107
msgid "SIGHUP"
msgstr "SIGHUP"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:106
msgid "SIGINT"
msgstr "SIGINT"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:104
msgid "SIGKILL"
msgstr "SIGKILL"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:105
msgid "SIGTERM"
msgstr "SIGTERM"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:108
msgid "SIGUSR1"
msgstr "SIGUSR1"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:109
msgid "SIGUSR2"
msgstr "SIGUSR2"

#: src/bouquet.c:1061 src/input/mpegts/iptv/iptv.c:865
msgid "SSL verify peer"
msgstr "SSL 피어 인증"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:772
msgid "Sat"
msgstr "토"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1325
msgid "Satconf"
msgstr "위성 설정"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:276
msgid "Satellite config"
msgstr "위성 설정"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:134
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:151
msgid "Satellite longitude"
msgstr "위성 경도"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:135
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:152
msgid "Satellite longitude."
msgstr "위성 경도입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:128
msgid "Satellite position."
msgstr "위성 위치입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:327
msgid "Satellite positions"
msgstr "위성 위치"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv.c:712
msgid "Scan after creation"
msgstr "생성 후 스캔"

#: src/wizard.c:761
msgid "Scan progress"
msgstr "스캔 진행률"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:282
msgid "Scan queue length"
msgstr "스캔 대기열 길이"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:594
msgid "Scan result"
msgstr "스캔 결과"

#: src/wizard.c:1015 src/input/mpegts/mpegts_mux.c:582
msgid "Scan status"
msgstr "스캔 상태"

#: src/dvr/dvr_config.c:934
msgid "Schedule a re-recording if more errors than (0=off)"
msgstr "에러가 다음 임계점을 초과하면 다시 녹화 예약 (0=꺼짐)"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:155
msgid "Schedule frequency (in Cron format)."
msgstr "예약 주기 (크론 포맷)"

#: src/dvr/dvr_db.c:3226
msgid "Schedule status"
msgstr "예약 상태"

#: src/dvr/dvr_db.c:3227
msgid "Schedule status."
msgstr "예약 상태입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2908
msgid "Scheduled Duration"
msgstr "예약 길이"

#: src/dvr/dvr_db.c:478
msgid "Scheduled for recording"
msgstr "녹화 예약됨"

#: src/dvr/dvr_db.c:2873
msgid "Scheduled start time"
msgstr "예약 시작 시간"

#: src/dvr/dvr_db.c:2900
msgid "Scheduled stop time"
msgstr "예약 끝 시각"

#: src/config.c:2291
msgid ""
"Scheme to generate the the channel icon names (all lower-case, service name "
"picons etc.)."
msgstr "채널 아이콘 이름을 생성할 스키마입니다 (모두 소문자, 서비스 picon 등)."

#: src/epg.c:2260
msgid "School programs"
msgstr "학교 프로그램"

#: src/epg.c:2314
msgid "Science"
msgstr "과학"

#: src/epg.c:2200
msgid "Science fiction"
msgstr "과학 픽션"

#: src/dvr/dvr_config.c:1040
msgid "Script/program to be run when a recording completes."
msgstr "녹화가 완료되면 실행될 스크립트 또는 프로그램입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1050
msgid "Script/program to be run when a recording gets removed."
msgstr "녹화가 제거되면 실행될 스크림트 또는 프로그램입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1029
msgid ""
"Script/program to be run when a recording starts (service is subscribed but "
"no filename available)."
msgstr "녹화가 시작되면 실행될 스크립트 또는 프로그램입니다 (서비스는 구독되었지만 파일 이름이 없음)."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1246
msgid "Season"
msgstr "시즌"

#: src/dvr/dvr_db.c:657
#, c-format
msgid "Season %d"
msgstr "시즌 %d"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1247
msgid "Season information (if available)."
msgstr "시즌 정보(유효한 경우)입니다."

#: src/htsp_server.c:2811
msgid "Seek error"
msgstr "탐색 오류"

#: src/wizard.c:575
msgid "Select an available network type for this tuner."
msgstr "이 튜너에 유효한 네트워크 종류를 선택하세요."

#: src/wizard.c:210
msgid "Select high priority (default) EPG language."
msgstr "(기본값) EPG 언어에서 높은 우선 순위를 선택하세요."

#: src/satip/server.c:655
msgid ""
"Select how Tvheadend should handle muxes. Auto = accept the mux if it "
"doesn't already exist. Keep = Always keep the muxregardless of whether it "
"exists or not. Reject = Always reject."
msgstr "Tvheadend가 먹스를 어떻게 관리할지 선택합니다. 자동 = 기존에 없는 먹스만 수용, 보존 = 항상 있든 없든 상관 없이 보존, 거부 = 항상 거부."

#: src/wizard.c:230
msgid "Select low priority EPG language."
msgstr "EPG 언어에서 낮은 우선 순위를 선택하세요."

#: src/wizard.c:220
msgid "Select medium priority EPG language."
msgstr "EPG 언어에서 중간 우선 순위를 선택하세요."

#: src/config.c:2315
msgid ""
"Select scheme to generate the picon names (standard, force service type to "
"1)"
msgstr "picon 이름을 생성할 스키마를 선택 (보통, 서비스 종류를 1로 강제)"

#: src/profile.c:1820
msgid "Select subtitle codec to use for transcoding."
msgstr "트랜스코딩에 쓰일 자막 코덱을 선택하세요."

#: src/wizard.c:198
msgid ""
"Select the default user interface language. This can be overridden later in "
"\"Access Entries\" on a per-user basis."
msgstr "기본 사용자 인터페이스 언어를 선택하세요. 이는 \"접근 항목\"에서 사용자에 따라 나중에 새로 지정할 수 있습니다."

#: src/config.c:2160
msgid ""
"Select the list of languages (in order of priority) to be used for supplying"
" EPG information to clients that don't provide their own configuration."
msgstr "별도의 설정을 제공하지 않는 클라이언트에 EPG 정보를 제공할 때 쓰일 언어 목록을 선택하세요 (우선 순위 순서로)."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:340
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:372
msgid ""
"Select the master tuner.The signal from the standard universal LNB can be "
"split using a simple coaxial splitter (no multiswitch) to several outputs. "
"In this case, the position, the polarization and low-high band settings must"
" be equal.if you set other tuner as master, then this tuner will act like a "
"slave one and tvheadend will assure that this tuner will not use "
"incompatible parameters (position, polarization, lo-hi)."
msgstr "마스터 튜너를 선택하세요. 기본 범용 LNB에서 들어오는 신호는 간단한 동축 케이블 분배기(멀티스위치 제외)를 통해 여러 출력으로 나뉠 수 있습니다. 이 경우, 위치, 극성과 하위-상위 밴드 설정은 반드시 똑같아야 합니다. 다른 튜너를 마스터로 지정할 경우, 이 튜너는 슬레이브처럼 동작하며, tvheadend는 이 튜너에 호환되지 않는 매개변수(위치, 극성, 하위-상위)를 사용하지 않게 됩니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:328
msgid ""
"Select the number of satellite positions supported by the SAT>IP hardware "
"and your coaxial cable wiring."
msgstr "SAT>IP 하드웨어와 동축 케이블에서 지원하는 위성 위치 번호를 지정하세요."

#: src/config.c:2220
msgid ""
"Select the path to use for DVB scan configuration files. Typically dvb-apps "
"stores these in /usr/share/dvb/. Leave blank to use Tvheadend's internal "
"file set."
msgstr "DVB 스캔 설정 파일에 사용할 경로를 지정하세요. 일반적으로 dvb 앱은 /usr/share/dvb/에 저장합니다. Tvheadend의 내부 파일셋에 저장하려면 빈칸으로 두세요."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:250
msgid "Select the time offset for EIT events."
msgstr "EIT 이벤트 시각 이동값을 선택하세요."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1068
msgid "Select type of broadcast."
msgstr "방송의 종류를 선택하세요."

#: src/imagecache.c:89
msgid ""
"Select whether or not to enable caching. Note: even with this disabled you "
"can still specify local (file://) icons and these will be served by the "
"built-in webserver."
msgstr "캐싱 여부를 선택합니다. 참고: 이 기능을 꺼도, 로컬 (file://) 아이콘을 지정하면 내부 웹서버에 저장되어 제공될 것입니다."

#: src/service_mapper.c:494
msgid "Select/Selected services to map."
msgstr "매핑할 서비스를 선택합니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:249
msgid "Send CAPMT OK query before descrambling."
msgstr "복호화하기 전 CAPMT OK 쿼리를 보냅니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:248
msgid "Send CAPMT query"
msgstr "CAPMT 쿼리 전송"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:186
msgid "Send full PLAY cmd"
msgstr "전체 PLAY 명령 전송"

#: src/config.c:2148
msgid ""
"Send previous stream frames to upper layers (before frame start is signalled"
" in the stream). It may cause issues with some clients / players."
msgstr "이전 스트림 프레임을 상위 레이어에 전송합니다 (프레임 시작이 스트림에 신호되기 전에). 이는 일부 클라이언트 / 플레이어에서 문제를 일으킬 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:187
msgid ""
"Send the full RTSP PLAY command after full RTSP SETUP command. Some devices "
"firmware require this to get an MPEG-TS stream."
msgstr "전체 RTSP PLAY 명령을 전체 RTSP SETUP 명령 다음에 보냅니다. 일부 장치 펌웨어는 MPEG-TS 스트림을 얻기 위해 이 과정이 필요합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:382
msgid "Serial number"
msgstr "시리얼 번호"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1255
msgid "Series link"
msgstr "시리즈 연결"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1256
msgid "Series link ID."
msgstr "시리즈 연결 ID입니다."

#: src/epg.c:2204
msgid "Serious"
msgstr "기능성"

#: src/epg.c:2274
msgid "Serious music"
msgstr "기능성 음악"

#: src/config.c:1988 src/input/mpegts/satip/satip.c:478
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: src/satip/server.c:594
msgid "Server UUID"
msgstr "서버 UUID"

#: src/main.c:834
msgid "Server connectivity"
msgstr "서버 연결"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:479
msgid "Server details."
msgstr "서버 상세 정보입니다."

#: src/service.c:166 src/esfilter.c:664 src/esfilter.c:758 src/esfilter.c:853
#: src/esfilter.c:948 src/esfilter.c:1053 src/esfilter.c:1148
msgid "Service"
msgstr "서비스"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:120 src/input/mpegts/iptv/iptv.c:720
#: src/descrambler/constcw.c:317 src/descrambler/constcw.c:383
msgid "Service ID"
msgstr "서비스 ID"

#: src/service_mapper.c:483
msgid "Service Mapping (Map services to channels)"
msgstr "서비스 매핑 (서비스를 채널에 매핑)"

#: src/main.c:798
msgid "Service configuration"
msgstr "서비스 구성"

#: src/bouquet.c:922
#, c-format
msgid "Service count %zi"
msgstr "서비스 개수 %zi"

#: src/wizard.c:1107
msgid "Service mapping"
msgstr "서비스 매핑"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:160 src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:181
msgid "Service name"
msgstr "서비스 이름"

#: src/epggrab/channel.c:799
msgid "Service name found in EPG data."
msgstr "EPG 데이터에서 서비스 이름을 찾았습니다."

#: src/config.c:1931
msgid "Service name picons"
msgstr "picon 서비스 이름"

#: src/service.c:207
msgid ""
"Service priority. Enter a value between -10 and 10. A higher value indicates"
" a higher preference. See Help for more info."
msgstr "서비스 우선 순위입니다. -10과 10 사이 값을 입력하세요. 높은 값은 높은 선호도를 나타냅니다. 자세한 정보는 도움말을 참조하세요."

#: src/service.c:245
msgid "Service raw"
msgstr "raw 서비스"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:184
msgid "Service type"
msgstr "서비스 종류"

#: src/service.c:233
msgid ""
"Service type override. This value will override the service type provided by"
" the stream."
msgstr "서비스 종류를 다시 설정합니다. 이 값은 스트림에서 제공된 서비스를 다시 설정합니다."

#: src/channels.c:500 src/service_mapper.c:493 src/bouquet.c:1089
msgid "Services"
msgstr "서비스"

#: src/channels.c:501
msgid "Services. Services associated with the channel."
msgstr "서비스입니다. 채널과 연결된 서비스입니다."

#: src/profile.c:315
msgid "Set profile as default."
msgstr "프로필을 기본값으로 설정합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:344
msgid "Set the display name."
msgstr "표시 이름을 설정합니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:270
msgid "Set the maxiumum packet identifiers your SAT>IP server supports."
msgstr "SAT>IP 서버가 지원하는 최대 패킷 식별자를 설정합니다."

#: src/config.c:2037
msgid ""
"Set the name of the server so you can distinguish multiple instances apart "
"on your LAN."
msgstr "LAN에서 복수의 인스턴스를 구분하기 위한 서버 이름을 설정하세요."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:352
msgid "Set the priority of this configuration."
msgstr "이 구성의 우선 순위를 설정합니다."

#: src/config.c:2046
msgid "Sets the default interface view level (next to the Help button)."
msgstr "기본 인터페이스 표시 레벨을 설정합니다 (도움말 버튼 옆)."

#: src/tvhlog.c:624 src/epggrab/module.c:119
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/epg.c:2229
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: src/main.c:795
msgid "Show this page"
msgstr "이 페이지 표시"

#: src/main.c:796
msgid "Show version information"
msgstr "버전 정보 표시"

#: src/config.c:2188
msgid ""
"Show, hide and sort the various details that appear on the interface next to"
" the About tab."
msgstr "정보 탭 옆의 인터페이스에 표시할 다양한 상세 정보를 보이거나 숨기거나 정렬합니다."

#: src/streaming.c:441
msgid "Signal quality too poor"
msgstr "신호 품질 너무 나쁨"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:259
msgid "Signal scale (240 or 100)"
msgstr "신호 크기 (240 또는 100)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:578
msgid "Site latitude"
msgstr "위치 위도"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:579
msgid "Site latitude."
msgstr "위치 위도입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:586
msgid "Site longitude"
msgstr "위치 경도"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:587
msgid "Site longitude."
msgstr "위치 경도입니다."

#: src/memoryinfo.c:53
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:332
msgid "Skip TS packets (0-200)"
msgstr "TS 패킷 무시 (0-200)"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:642
msgid ""
"Skip TSID checking. For when providers use invalid Transport Stream IDs."
msgstr "TSID 검사를 건너뜁니다. 잘못된 전송 스트림 ID를 사용하는 제공자를 위한 옵션입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1122
msgid "Skip commercials"
msgstr "광고 건너뛰기"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:132
msgid "Skip initial bytes"
msgstr "초기 바이트 무시"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:181
msgid "Skip initial scan"
msgstr "최초 스캔 건너뛰기"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:182
msgid ""
"Skip scanning known muxes when Tvheadend starts. If \"initial scan\" is "
"allowed and new muxes are found then they will still be scanned. See Help "
"for more details."
msgstr "Tvheadend가 시작할 때 알려진 먹스의 스캔을 건너뜁니다. 만약 \"초기 스캔\"이 허용되어 있고, 새로운 먹스가 발견되면 스캔될 것입니다. 자세한 정보는 도움말을 보세요."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:333
msgid "Skip x number of transport packets."
msgstr "전송 패킷을 x번 무시합니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3166
msgid "Slave entry"
msgstr "슬레이브 항목"

#: src/dvr/dvr_db.c:3167
msgid "Slave entry."
msgstr "슬레이브 항목입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:264
msgid "Slot state"
msgstr "슬롯 상태"

#: src/epg.c:2202
msgid "Soap"
msgstr "방송 드라마"

#: src/epg.c:2248
msgid "Soccer"
msgstr "축구"

#: src/epg.c:2298 src/epg.c:2319
msgid "Social"
msgstr "사회"

#: src/epg.c:2300
msgid "Social advisory"
msgstr "사회 자문"

#: src/descrambler/capmt.c:2390
msgid "Socket or IP Address (when in TCP mode)."
msgstr "소켓 또는 IP 주소입니다 (TCP 모드일 때)."

#: src/channels.c:1424
msgid "Sort index"
msgstr "정렬 색인"

#: src/channels.c:1425
msgid "Sort index."
msgstr "정렬 색인입니다."

#: src/bouquet.c:1080
msgid "Source"
msgstr "원본"

#: src/streaming.c:416
msgid "Source deleted"
msgstr "삭제된 원본"

#: src/streaming.c:414
msgid "Source quality is bad"
msgstr "원본 품질이 나쁨"

#: src/streaming.c:412
msgid "Source reconfigured"
msgstr "원본이 다시 설정됨"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:594
msgid "Southern hemisphere (latitude direction)"
msgstr "남반구 (위도 방향)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:595
msgid "Southern hemisphere (latitude direction)."
msgstr "남반구(위도 방향)입니다."

#: src/epg.c:2246
msgid "Special events (Olympic Games, World Cup, etc.)"
msgstr "특별 이벤트 (올림픽 게임, 월드컵 등)"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:253
msgid ""
"Specifies the incoming buffering limit in milliseconds (PCR based). If the "
"PCR time difference from the system clock is higher than this, the incoming "
"stream is paused."
msgstr "(PCR 기반) 입력 버퍼링 제한을 밀리세컨드로 지정합니다. PCR 시간이 시스템 시계와 이 이상 차이가 나면, 입력 스트림은 일시 정지됩니다."

#: src/main.c:845
msgid "Specify User-Agent header for the http client"
msgstr "http 클라이언트에 대한 User-Agent 헤더 지정"

#: src/main.c:841
msgid "Specify alternative htsp port"
msgstr "대체 htsp 포트 지정"

#: src/main.c:837
msgid "Specify alternative http port"
msgstr "대체 http 포트 지정"

#: src/main.c:839
msgid "Specify alternative http webroot"
msgstr "대체 http webroot 지정"

#: src/main.c:836
msgid "Specify bind address"
msgstr "주소 바인드 지정"

#: src/main.c:822
msgid "Specify bind address for SAT>IP server"
msgstr "SAT>IP 서버에 대한 주소 바인드 지정"

#: src/main.c:843
msgid "Specify extra htsp port"
msgstr "추가 htsp 포트 지정"

#: src/epg.c:2319
msgid "Spiritual sciences"
msgstr "초자연 과학"

#: src/epg.c:2245
msgid "Sports"
msgstr "스포츠"

#: src/epg.c:2247
msgid "Sports magazines"
msgstr "스포츠 매거진"

#: src/epg.c:2249
msgid "Squash"
msgstr "스쿼시"

#: src/config.c:1940 src/input/mpegts/mpegts_mux.c:483
msgid "Standard"
msgstr "보통"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:581
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1087
msgid "Start after"
msgstr "다음 시간 이후에 시작"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1099
msgid "Start before"
msgstr "다음 시간 이전에 시작"

#: src/dvr/dvr_db.c:2862
msgid ""
"Start recording earlier than the EPG/timer-defined start time by x minutes."
msgstr "지정되면 EPG/타이머 시작 시각보다 x분 더 빨리 녹화를 시작합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:958
msgid ""
"Start recording earlier than the defined Start recording earlier than the "
"defined start time by x minutes: for example, if a program is to start at "
"13:00 and you set a padding of 5 minutes it will start recording at 12:54:30"
" (including a warm-up time of 30 seconds). If this isn't specified, any pre-"
"recording padding as set in the channel or DVR entry will be used."
msgstr "녹화 전 여유 시간입니다. 지정한 시각보다 x분 더 빨리 녹화를 시작합니다. 예를 들어, 프로그램이 13:00에 시작하고 5분의 여유 시간을 지정하면, 녹화는 12:54:30 (30초의 워밍업 시간 포함) 부터 시작됩니다. 녹화 전 여유 시간이 지정되지 않으면, DVR 항목이나 DVR 프로필이 사용될 것입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1112
msgid "Start recording earlier than the defined start time by x minutes."
msgstr "지정되면 시작 시각보다 x분 더 빨리 녹화를 시작합니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2852
msgid "Start time"
msgstr "시작 시간"

#: src/dvr/dvr_db.c:3217 src/descrambler/caclient.c:295
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:153
msgid "Status period (ms)"
msgstr "상태 간격 (ms)"

#: src/profile.c:1551
msgid "Stereo"
msgstr "스테레오"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:592
msgid "Stop"
msgstr "정지"

#: src/dvr/dvr_db.c:2881
msgid "Stop time"
msgstr "끝 시각"

#: src/timeshift.c:204
msgid "Storage path"
msgstr "저장소 경로"

#: src/config.c:1879
msgid "Storage space"
msgstr "저장소 공간"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:848
msgid "Stream ID"
msgstr "스트림 ID"

#: src/profile.c:278
msgid "Stream Profile"
msgstr "스트림 프로필"

#: src/esfilter.c:674 src/esfilter.c:769 src/esfilter.c:864 src/esfilter.c:959
#: src/esfilter.c:1064
msgid "Stream index"
msgstr "스트림 인덱스"

#: src/dvr/dvr_config.c:875
msgid "Stream profile"
msgstr "스트림 프로필"

#: src/htsp_server.c:2395
msgid "Stream setup error"
msgstr "스트림 설정 오류"

#: src/esfilter.c:643 src/esfilter.c:737 src/esfilter.c:832 src/esfilter.c:927
#: src/esfilter.c:1022 src/esfilter.c:1127
msgid "Stream type"
msgstr "스트림 종류"

#: src/access.c:1298 src/access.c:1457
msgid "Streaming"
msgstr "스트리밍"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:253 src/input/mpegts/iptv/iptv.c:736
#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:131
msgid "Streaming priority"
msgstr "스트리밍 우선순위"

#: src/access.c:1481
msgid "Streaming profiles"
msgstr "스트리밍 프로필"

#: src/dvr/dvr_config.c:825
msgid "Subdirectory options"
msgstr "하위 디렉토리 옵션"

#: src/main.c:872
msgid "Subscribe to a service permanently"
msgstr "서비스 영구 구독"

#: src/htsp_server.c:2489 src/htsp_server.c:2516 src/htsp_server.c:2560
#: src/htsp_server.c:2587 src/htsp_server.c:2615
msgid "Subscription does not exist"
msgstr "구독이 존재하지 않음"

#: src/streaming.c:418
msgid "Subscription overridden"
msgstr "요청이 덮어씌워짐"

#: src/satip/server.c:613
msgid "Subscription weight"
msgstr "요청 순위"

#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:147
msgid "Substitute formatters"
msgstr "자막 포맷"

#: src/dvr/dvr_db.c:2962 src/dvr/dvr_db.c:2970
msgid "Subtitle"
msgstr "자막"

#: src/esfilter.c:921
msgid "Subtitle Stream Filter"
msgstr "자막 스트림 필터"

#: src/profile.c:1819
msgid "Subtitle codec"
msgstr "자막 코덱"

#: src/dvr/dvr_db.c:2963 src/dvr/dvr_db.c:2971
msgid "Subtitle of the program (if any)."
msgstr "프로그램 자막입니다 (있다면)."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:773
msgid "Sun"
msgstr "일"

#: src/profile.c:1552
msgid "Surround (2 front, rear mono)"
msgstr "서라운드 (2 프론트, 리어 모노)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:548
msgid "Switch before rotor"
msgstr "로터 이전 스위치"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:265
msgid ""
"Switch off the power to the LNB when idle. Note: this may cause interference"
" with other devices when the LNB is powered back up."
msgstr "유휴시 LNB를 끕니다. 참고: 이는 LNB 전원이 복귀되었을 때 다른 장비를 방해하게 만들 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1375
msgid "Switch type"
msgstr "스위치 종류"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:106
#, c-format
msgid "Switch: %s"
msgstr "스위치: %s"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:328 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:459
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:603 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:795
msgid "Symbol rate (Sym/s)"
msgstr "심볼 속도 (Sym/초)"

#: src/dvr/dvr_config.c:712
msgid "Sync"
msgstr "싱크"

#: src/dvr/dvr_config.c:713
msgid "Sync + Don't keep"
msgstr "싱크 + 기억하지 않음"

#: src/dvr/dvr_config.c:710
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:366
msgid "TV Adapters - Linux ATSC-C Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 ATSC-C 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:355
msgid "TV Adapters - Linux ATSC-T Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 ATSC-T 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:409
msgid "TV Adapters - Linux DAB Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 DAB 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:344
msgid "TV Adapters - Linux DVB-C Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 DVB-C 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:270
msgid "TV Adapters - Linux DVB-S Frontend (Master)"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 DVB-S 프론트엔드 (마스터)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:313
msgid "TV Adapters - Linux DVB-S Slave Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 DVB-S 슬레이브 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:185
msgid "TV Adapters - Linux DVB-T Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 DVB-T 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:388
msgid "TV Adapters - Linux ISDB-C Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 ISDB-C 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:399
msgid "TV Adapters - Linux ISDB-S Frontend (Master)"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 ISDB-S 프론트엔드 (마스터)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:377
msgid "TV Adapters - Linux ISDB-T Frontend"
msgstr "TV 어댑터 - 리눅스 ISDB-T 프론트엔드"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:348
msgid "TV Adapters - SatConfig - 4-Port"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - 4포트"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:534
msgid "TV Adapters - SatConfig - Advanced"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - 고급"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:95
msgid "TV Adapters - SatConfig - DiseqC Rotor"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - 다이섹 로터"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:118
msgid "TV Adapters - SatConfig - DiseqC Switch"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - 다이섹 스위치"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:467
msgid "TV Adapters - SatConfig - EN50494/UniCable (experimental)"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - EN50494/UniCable (실험적 기능)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:122
msgid "TV Adapters - SatConfig - GOTOX Rotor"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - GOTOX 로터"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:310
msgid "TV Adapters - SatConfig - Tone Burst/2 Port"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - 톤 버스트/2포트"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:146
msgid "TV Adapters - SatConfig - USALS Rotor"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - USALS 로터"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:284
msgid "TV Adapters - SatConfig - Universal LNB (Simple)"
msgstr "TV 어댑터 - 위성설정 - 범용 LNB (단순)"

#: src/dvr/dvr_config.c:1111
msgid "Tag files with metadata"
msgstr "메타데이터 태그 파일"

#: src/channels.c:512
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: src/channels.c:513
msgid "Tags. Tags linked/to link to the channel."
msgstr "태그입니다. 채널에 링크된 태그입니다."

#: src/epg.c:2232 src/epg.c:2233 src/epg.c:2234 src/epg.c:2235 src/epg.c:2236
#: src/epg.c:2237 src/epg.c:2238 src/epg.c:2239 src/epg.c:2240 src/epg.c:2241
#: src/epg.c:2242
msgid "Talk show"
msgstr "토크쇼"

#: src/epg.c:2250
msgid "Team sports (excluding football)"
msgstr "팀 스포츠 (축구 제외)"

#: src/epg.c:2316
msgid "Technology"
msgstr "기술"

#: src/esfilter.c:826
msgid "Teletext Stream Filter"
msgstr "텔레텍스트 스트림 필터"

#: src/esfilter.c:833
msgid "Teletext stream type is only available for this filter."
msgstr "텔레텍스트 스트림 타입은 이 필터에만 유효합니다."

#: src/epg.c:2249
msgid "Tennis"
msgstr "테니스"

#: src/subscriptions.c:911
msgid "Testing"
msgstr "테스트 중"

#: src/main.c:877
msgid "Testing options"
msgstr "테스트 옵션"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:153
msgid "The ATSC source ID as set by the provider."
msgstr "ATSC 소스 ID는 제공자에 의해 설정되었습니다."

#: src/esfilter.c:1044
msgid "The CA provider to compare. Leave blank to apply to all providers."
msgstr "비교할 CA 제공자입니다. 모든 제공자에 적용하려면 비워두세요."

#: src/esfilter.c:1023
msgid "The CA stream type is only available for this filter."
msgstr "CA 스트림 종류만이 이 필터에 유효합니다."

#: src/esfilter.c:1034
msgid "The CAID to compare. Leave blank to apply to all IDs."
msgstr "비교할 CAID입니다. 모든 ID에 적용하려면 비워두세요."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:265
msgid "The CAM slot status."
msgstr "CAM 슬롯 상태입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:240
msgid ""
"The COFDM modulation used by the mux. If you're not sure of the value leave "
"as AUTO."
msgstr "먹스가 사용하는 COFDM 모듈레이션입니다. 값을 확신하지 못한다면 AUTO로 두세요."

#: src/service.c:225
msgid "The Conditional Access ID used for the service."
msgstr "서비스에 대한 조건부 접근 ID입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:575
msgid "The Content reference identifier (CRID) authority."
msgstr "컨텐트 레퍼런스 식별 (CRID) 인증입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3027
msgid "The DVR profile to be used/used by the recording."
msgstr "녹화에 사용된/사용할 DVR 프로필입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1227
msgid "The DVR profile to be used/used by this rule."
msgstr "이 규칙에 의해 사용된/사용할 DVR 프로필입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3100
msgid "The EPG ID used by the entry."
msgstr "항목에 사용된 EPG ID입니다."

#: src/epggrab/module.c:129
msgid "The EPG grabber name."
msgstr "EPG 그래버 이름입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:516
msgid ""
"The EPG grabber to use on the mux. Enable (auto) is the recommended value."
msgstr "먹스에 사용하는 EPG 그래버입니다. 활성(자동)이 권장값입니다."

#: src/epggrab/module.c:138
msgid "The EPG grabber type."
msgstr "EPG 그래버 종류입니다."

#: src/esfilter.c:1128
msgid "The MPEGTS stream type is only available for this filter."
msgstr "MPEGTS 스트림 종류만이 이 필터에 유효합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:145
msgid "The OpenTV channel number as set by the provider."
msgstr "제공자가 설정한 OpenTV 채널 번호입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_ca.c:213
msgid "The PIN to use."
msgstr "사용할 PIN입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:503
msgid "The Physical Layer Scrambling (PLS) code used on the mux."
msgstr "먹스에 사용된 PLS(물리 계층 스크램블링) 코드입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:496
msgid "The Physical Layer Scrambling (PLS) mode used on the mux."
msgstr "먹스에 사용된 PLS(물리 계층 스크램블링) 모드입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:213
msgid ""
"The Preferred Conditional Access Packet Identifier. Used for decrypting "
"scrambled streams."
msgstr "선호하는 조건부 접근 패킷 식별자입니다. 암호화된 스트림을 복호화하는데 쓰입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:375
msgid "The SAT>IP server's name."
msgstr "SAT>IP 서버 이름입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:367
msgid "The SAT>IP server's universally unique identifier."
msgstr "SAT>IP 서버의 범용 고유 식별자입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:231
msgid "The SAT>IP source number."
msgstr "SAT>IP 소스 번호입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:487
msgid "The SAT>IP's discovered IP address."
msgstr "SAT>IP 발견된 IP 주소입니다."

#: src/esfilter.c:738
msgid "The audio stream types the filter should apply to."
msgstr "필터가 적용될 오디오 스트림 종류입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:233 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:687
msgid ""
"The bandwidth the mux uses. If you're not sure of the value leave as AUTO "
"but be aware that tuning may fail as some drivers do not like the AUTO "
"setting."
msgstr "먹스 사용자의 대역폭입니다. 값을 확신하지 않는다면 AUTO로 두시고, 일부 장치에선 AUTO 설정으로 튜닝에 실패할 수 있습니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:888
msgid ""
"The cache scheme to use/used to store recordings. Leave as \"system\" unless"
" you have a special use case for one of the others. See Help for details."
msgstr "녹화를 저장할 캐시 스키마입니다. 특별한 경우가 아니라면 \"system\"으로 두세요. 자세한 정보는 도움말을 보세요."

#: src/dvr/dvr_db.c:2917
msgid "The channel name the entry will record from."
msgstr "녹화할 원본 항목 채널 이름입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1043
msgid ""
"The channel on which this rule applies, i.e. the channel you're aiming to "
"record. You can leave this field blank to apply the rule to all channels."
msgstr "이 규칙이 적용될 채널입니다. 참고: 녹화할 채널입니다. 모든 채널에 적용하고 싶으시면 이 필드를 비워두세요."

#: src/service.c:196
msgid "The channel this service is mapped to."
msgstr "이 서비스가 매핑될 채널입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:240
msgid "The character encoding for this network (e.g. UTF-8)."
msgstr "이 네트워크의 문자 인코딩입니다 (예: UTF-8)."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:204
msgid "The character encoding for this service (e.g. UTF-8)."
msgstr "이 서비스의 문자 인코딩입니다 (예: UTF-8)."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:604
msgid ""
"The character set used on this mux. You should not have to change this "
"unless channel names, etc  appear garbled."
msgstr "먹스에 사용될 캐릭터셋입니다. 채널 이름이나 기타 정보가 깨지지 않으면 변경하지 말아야 합니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1078
msgid ""
"The content type (Movie/Drama, Sports, etc.) to be used to filter matching "
"events/programs."
msgstr "맞는 이벤트/프로그램을 필터하는데 쓸 내용 종류(영화/드라마, 스포츠 등)입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:439
msgid "The current boot ID."
msgstr "현재 부트 ID입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:447
msgid "The current configuration ID."
msgstr "현재 구성 ID입니다."

#: src/config.c:2018
msgid "The current configuration version."
msgstr "현재 구성 버전입니다."

#: src/config.c:2200
msgid ""
"The default language to use if the user  language isn't set in the Access "
"Entries tab."
msgstr "사용자 언어가 접근 항목 탭에서 지정되지 않은 경우 사용할 기본 언어입니다."

#: src/satip/server.c:614
msgid "The default subscription weight for each subscription."
msgstr "각 요청에 대한 기본 요청 우선순위입니다."

#: src/config.c:2210
msgid ""
"The default web interface to use if the user's  theme isn't set in the "
"Access Entries tab."
msgstr "사용자 테마가 접근 항목 탭에서 설정되지 않은 경우 사용할 기본 웹 인터페이스입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:219
msgid ""
"The delivery system the mux uses. Make sure that your tuner supports the "
"delivery system selected here."
msgstr "먹스가 사용할 전송 시스템입니다. 튜너가 여기서 선택한 전송 시스템을 지원하는지 미리 확인하세요."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:881
msgid "The delivery system used by the mux."
msgstr "먹스가 사용하는 전송 시스템입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:315 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:782
msgid "The delivery system used by your cable provider."
msgstr "케이블 제공자가 사용하는 전송 시스템입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:446 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:549
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:590 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:675
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:835
msgid "The delivery system used by your provider."
msgstr "제공자가 사용하는 전송 시스템입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:87
msgid "The demux path used by the device."
msgstr "장치가 사용하는 디먹스 경로입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:455
msgid "The device ID."
msgstr "장치 ID입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:383
msgid "The device's serial number."
msgstr "장치의 시리얼 번호입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:262
msgid ""
"The forward error correction high value. Most people will not need to change"
" this setting."
msgstr "포워드 오류 수정 최대값입니다. 대부분의 사람들은 이 설정을 바꿀 필요가 없습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:267
msgid ""
"The forward error correction low value. Most people will not need to change "
"this setting."
msgstr "포워드 오류 수정 최저값입니다. 대부분의 사람들은 이 설정을 바꿀 필요가 없습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:339 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:614
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:806
msgid "The forward error correction used on the mux."
msgstr "먹스에서 사용되는 포워드 오류 수정입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:474
msgid ""
"The forward error correction. Most people will not need to change this "
"setting."
msgstr "포워드 오류 수정입니다. 대부분의 사람들은 이 설정을 바꿀 필요가 없습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:227 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:321
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:555 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:596
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:681 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:788
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:841 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:887
msgid "The frequency of the mux (in Hertz)."
msgstr "먹스의 주파수입니다 (헤르쯔 단위)."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:452
msgid "The frequency of the mux/transponder in Hertz."
msgstr "먹스/트랜스폰더의 주파수를 헤르쯔 단위로 입력하세요."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:95
#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:103
msgid "The frontend number given to the device."
msgstr "장치에 제공된 프론트엔드 번호입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:252 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:694
msgid ""
"The guard interval used by the mux. If you're not sure of the value leave as"
" AUTO."
msgstr "먹스에서 사용된 가드 주기입니다. 값을 확신하지 않는다면 AUTO로 두세요."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:257
msgid ""
"The hierarchical modulation used by the mux. Most people will not need to "
"change this setting."
msgstr "먹스에서 사용된 계층 모듈레이션입니다. 대부분의 사람들은 이 설정을 바꿀 필요가 없습니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:79
msgid "The input path used by the device."
msgstr "장치에서 사용되는 입력 경로입니다."

#: src/webui/doc_md.c:121
msgid "The items have the following functions:"
msgstr "이 항목은 다음 기능을 값고 있습니다:"

#: src/esfilter.c:655 src/esfilter.c:749 src/esfilter.c:844 src/esfilter.c:939
#: src/esfilter.c:1139
msgid "The language to which the filter should apply."
msgstr "필터가 적용될 언어입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:704
msgid "The layer A constellation."
msgstr "레이어 A 배치입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:700
msgid "The layer A forward error correction."
msgstr "포워드 오류 수정 계층 A입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:710
msgid "The layer A segment count."
msgstr "계층 A 조각 수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:717
msgid "The layer A time interleaving."
msgstr "계층 A 시간 인터리빙입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:727
msgid "The layer B constellation."
msgstr "레이어 B 배치입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:723
msgid "The layer B forward error correction."
msgstr "계층 B 포워드 오류 수정입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:733
msgid "The layer B segment count."
msgstr "계층 B 조각 수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:740
msgid "The layer B time interleaving."
msgstr "계층 B 시간 인터리빙입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:750
msgid "The layer C constellation."
msgstr "레이어 C 배치입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:746
msgid "The layer C forward error correction."
msgstr "계층 C 포워드 오류 수정입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:756
msgid "The layer C segment count."
msgstr "계층 C 조각 수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:763
msgid "The layer C time interleaving."
msgstr "계층 C 시간 인터리빙입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:164
msgid "The length of time (in seconds) to play the mux for. 1 hour = 3600."
msgstr "먹스를 재생할 시간 길이(초 단위)입니다. 1시간 = 3600입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:222
msgid ""
"The locking mechanism selection for The Preferred Conditional Access Packet "
"Identifier. See Help for more information."
msgstr "선호하는 조건부 접근 패킷 식별자를 선택하는 잠금 체계입니다. 자세한 정보는 도움말을 보세요."

#: src/esfilter.c:675 src/esfilter.c:770 src/esfilter.c:865 src/esfilter.c:960
#: src/esfilter.c:1065
msgid ""
"The logical stream index to compare. Note that this index is computed using "
"all filters.Example: If filter is set to AC3 audio type and the language to "
"'eng' and there are two AC3 'eng' streams in the service, the first stream "
"could be identified using number 1 and the second using number 2."
msgstr "비교할 논리 스트림 색인입니다. 이 색인은 모든 필터를 사용하여 계산되는데 주의하세요. 예: 만일 AC3 오디오 종류에 언어가 'eng'고, 서비스에 두 개의 AC3 'eng' 스트림이 있다면, 첫 스트림은 번호 1, 두 번째 스트림은 번호 2가 됩니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:399
msgid "The manufacturer of the SAT>IP server."
msgstr "SAT>IP 서버 제조사입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1156
msgid ""
"The maximal duration of a matching event - in other words, only match "
"programmes that are no longer than this duration."
msgstr "이벤트 적중 최대 길이입니다 - 바꿔 말하면, 이 길이보다 긴 프로그램은 해당하지 않습니다."

#: src/timeshift.c:242
msgid ""
"The maximum RAM (system memory) size for timeshift buffers. When free RAM "
"buffers are available, they are used for timeshift data in preference to "
"using storage."
msgstr "타임시프트 버퍼의 최대 RAM (시스템 메모리) 크기입니다. 여유 RAM 버퍼가 있으면, 저장소 설정을 써서 타임시프트 데이터가 사용됩니다."

#: src/timeshift.c:232
msgid ""
"The maximum combined size of all timeshift buffers. If you specify an "
"unlimited period it's highly recommended you specify a value here."
msgstr "모든 타임시프트 버퍼의 통합 최대 크기입니다. 무제한 길이를 지정하였다면 여기 특정 값을 지정하길 강력하게 권장합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1011
msgid "The maximum number of entries that can be matched."
msgstr "매치할 수 있는 최대 항목 개수입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1218
msgid "The maximum number of recording entries this rule can create."
msgstr "규칙이 만들어질 수 있는 최대 녹화 항목 개수입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1020
msgid "The maximum number of recordings that can be scheduled."
msgstr "예약될 수 있는 최대 녹화 개수입니다."

#: src/satip/server.c:634
msgid "The maximum number of services to decrypt per mux."
msgstr "먹스를 복호화할 최대 서비스 개수입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1209
msgid "The maximum number of times this rule can be triggered."
msgstr "발동할 수 있는 최대 규칙 개수입니다."

#: src/timeshift.c:214
msgid ""
"The maximum time period that will be buffered for any given (client) "
"subscription."
msgstr "주어진 클라이언트 구독에 주어진 버퍼 최대 (클라이언트) 시간입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1145
msgid ""
"The minimal duration of a matching event - in other words, only match "
"programs that are no shorter than this duration."
msgstr "이벤트 적중 최소 길이입니다 - 바꿔말하면, 이 길이보다 짧은 프로그램은 해당하지 않습니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:570
msgid "The minimum delay after the rotor movement command is sent."
msgstr "로터 이동 명령이 보내진 뒤 최소 지연 시간입니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:176
msgid ""
"The minimum delay before tuning in milliseconds after tuner stop. If the "
"time between the previous and next start is greater than this value then the"
" delay is not applied."
msgstr "튜너가 멈춘 뒤 튜닝까지 최소 지연 시간(밀리세컨드 단위)입니다. 이전과 다음 시작이 이 값보다 크면, 지연 시간은 적용되지 않습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:470 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:561
msgid "The modulation used on the mux."
msgstr "먹스에 사용되는 모듈레이션입니다."

#: src/epggrab.c:360
msgid ""
"The multiplex (mux) is tuned for this amount of time at most. If the EPG "
"data is complete before this limit, the mux is released sooner."
msgstr "멀티플렉스(먹스)가 튠될 수 있는 최대 시간입니다. EPG 데이터가 이 제한에 꽉 차면, 먹스는 곧 해제됩니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:105
msgid "The mux the service is on."
msgstr "서비스가 켜진 먹스입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:147
msgid "The mux to play when the entry is triggered."
msgstr "항목이 발동되면 재생할 먹스입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:113
msgid "The mux's universally unique identifier."
msgstr "먹스의 범용 고유 식별자입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:542
msgid "The name (or frequency) the mux is on."
msgstr "켜진 먹스 이름 (또는 주파수)입니다."

#: src/profile.c:325
msgid "The name of the profile."
msgstr "프로필 이름입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1008
msgid "The name of the the rule."
msgstr "규칙 이름입니다."

#: src/access.c:1973
msgid ""
"The network prefix(es) to block, e.g.192.168.2.0/24 (comma-separated list)."
msgstr "블록에 대한 네트워크 프리픽스(들)입니다. 예: 192.168.2.0/24 (반점으로 구분된 목록)."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:526
msgid "The network the mux is on."
msgstr "네트워크 먹스가 켜졌습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:97
msgid "The network the service is on."
msgstr "네트워크 서비스가 켜졌습니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:290
msgid "The networks assigned to the device."
msgstr "네트워크가 이 장치에 할당되었습니다."

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:397
msgid "The networks using this configuration."
msgstr "네트워크가 이 구성을 사용합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:534
msgid "The networks' universally unique identifier (UUID)."
msgstr "네트워크의 범용 고유 식별자(UUID)입니다."

#: src/satip/server.c:735
msgid "The number of ATSC-C (Cable/AnnexB) tuners to export."
msgstr "내보낼 ATSC-C (케이블/AnnexB) 튜너 수입니다."

#: src/satip/server.c:727
msgid "The number of ATSC-T (Terresterial) tuners to export."
msgstr "내보낼 ATSC-T (Terresterial) 튜너 수입니다."

#: src/satip/server.c:711
msgid "The number of DVB-C (Cable) tuners to export."
msgstr "내보낼 DVB-C (케이블) 튜너 수입니다."

#: src/satip/server.c:719
msgid "The number of DVB-C2 (Cable) tuners to export."
msgstr "내보낼 DVB-C2 (케이블) 튜너 수입니다."

#: src/satip/server.c:679
msgid "The number of DVB-S (Satellite) tuners to export."
msgstr "내보낼 DVB-S (위성) 튜너 수입니다."

#: src/satip/server.c:687
msgid "The number of DVB-S2 (Satellite) tuners to export."
msgstr "내보낼 DVB-S2 (위성) 튜너 수입니다."

#: src/satip/server.c:695
msgid "The number of DVB-T (Terresterial) tuners to export."
msgstr "내보낼 DVB-T (Terresterial) 튜너 수입니다."

#: src/satip/server.c:703
msgid "The number of DVB-T2 (Terresterial) tuners to export."
msgstr "내보낼 DVB-T2 (Terresterial) 튜너 수입니다."

#: src/config.c:2138
msgid ""
"The number of MPEG-TS packets Tvheadend buffers in case there is a delay "
"receiving CA keys. "
msgstr "CA 키 수신 지연이 있을 때 Tvheadend 버퍼 MPEG-TS 패킷 수입니다."

#: src/access.c:1581
msgid "The number of allowed connections this user can make to the server."
msgstr "서버에 허용된 연결 수입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:144
msgid ""
"The number of bytes to buffer. By default, linuxdvb's input buffer is 18800 "
"bytes long. The accepted range is 18800-1880000 bytes."
msgstr "버퍼의 바이트 수입니다. 기본적으로, linuxdvb의 입력 버퍼는 18800 바이트 길이입니다. 허용된 범위는 18800-1880000 바이트입니다."

#: src/config.c:2088
msgid "The number of days cookies set by Tvheadend should expire."
msgstr "Tvheadend가 만료시킬 쿠키의 일 수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:283
msgid "The number of muxes left to scan on this network."
msgstr "이 네트워크에서 남은 스캔할 먹스 수입니다."

#: src/profile.c:367
msgid "The number of seconds to wait for a stream to start."
msgstr "스트림을 시작하기위해 기다리는 초의 수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:623
msgid "The number of services on the mux that are mapped to channels."
msgstr "채널에 매핑된 먹스에서 서비스 수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:513
msgid "The orbital position of the satellite the mux is on."
msgstr "위성 궤도 위치 먹스가 켜졌습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:306
msgid "The orbital position of the satellite your dish is pointing at."
msgstr "안테나 접시가 가리키는 위성의 궤도 위치입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:595
msgid "The outcome of the last scan performed on this mux."
msgstr "이 먹스에서 실시된 마지막 스캔 출력입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:274
msgid ""
"The physical layer pipe ID. Most people will not need to change this "
"setting."
msgstr "실제 계층 파이프 ID입니다. 대부분의 사람들은 이 설정을 바꿀 필요가 없습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:466
msgid "The polarization used on the mux."
msgstr "먹스에 사용된 극성입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1167
msgid ""
"The priority of any recordings set because of this rule will take precedence"
" and cancel lower-priority events."
msgstr "이 규칙에 의해 정해진 녹화 우선순위는 우선하게 되며, 낮은 순위의 이벤트를 취소할 수 있습니다."

#: src/descrambler/constcw.c:300 src/descrambler/constcw.c:366
msgid "The provider's ID."
msgstr "제공자 ID입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:169
msgid "The provider's name."
msgstr "제공자의 이름입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:558
msgid "The provider's network ID."
msgstr "제공자의 네트워크 ID입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:550
msgid "The provider's network name."
msgstr "제공자의 네트워크 이름입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:334 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:609
#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:801
msgid ""
"The quadrature amplitude modulation (QAM) used by the mux. If you're not "
"sure of the value leave as AUTO."
msgstr "먹스가 사용하는 직교 진폭 변조(QAM)입니다. 값을 확신하지 못한다면 AUTO로 두세요."

#: src/dvr/dvr_db.c:3219
msgid "The recording/entry status."
msgstr "녹화/항목 상태입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:479
msgid "The rolloff used on the mux."
msgstr "먹스에 사용된 롤 오프입니다."

#: src/esfilter.c:698 src/esfilter.c:793 src/esfilter.c:888 src/esfilter.c:983
#: src/esfilter.c:1088 src/esfilter.c:1170
msgid ""
"The rule action defines the operation when all comparisons succeed. See Help"
" for more information on what the various rules do."
msgstr "규칙 액션은 모든 비교가 성공했을 때 동작을 지정합니다. 어떤 규칙이 가능한지 자세한 정보는 도움말을 보세요."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:277
msgid "The satellite configuration to use."
msgstr "사용할 위성 구성입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:583
msgid ""
"The scan state. New muxes will automatically be changed to the PEND state. "
"You can change this to ACTIVE to queue a scan of this mux."
msgstr "스캔 상태입니다. 새로운 먹스는 자동으로 PEND 상태로 바뀝니다. 먹스를 스캔에 추가하려면 ACTIVE로 바꿉니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2874
msgid "The scheduled start time, including any padding."
msgstr "여유 시간을 포함한 예약된 시작 시각입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2901
msgid "The scheduled stop time, including any padding."
msgstr "여유 시간을 포함한 예약된 종료 시각입니다."

#: src/profile.c:400
msgid ""
"The selected video type should be preferred when multiple services are "
"available for a channel."
msgstr "선택한 비디오 종류는 여러 서비스가 채널에 유효한 경우 선호됩니다."

#: src/descrambler/constcw.c:384
msgid "The service ID"
msgstr "서비스 ID"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:121
msgid "The service ID as set by the provider."
msgstr "서비스 ID는 제공자가 설정합니다."

#: src/descrambler/constcw.c:318
msgid "The service ID."
msgstr "서비스 ID입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:161
msgid "The service name as set by the provider."
msgstr "서비스 이름은 제공자가 설정합니다."

#: src/esfilter.c:759 src/esfilter.c:854 src/esfilter.c:949
#: src/esfilter.c:1054 src/esfilter.c:1149
msgid ""
"The service the filter should apply to. Leave blank to apply the filter to "
"all services."
msgstr "필터가 적용될 서비스입니다. 모든 서비스에 필터를 적용하려면 빈칸으로 두세요."

#: src/esfilter.c:665
msgid ""
"The service to which the filter should apply. Leave blank to apply the "
"filter to all services."
msgstr "필터가 적용될 대상 서비스입니다. 모든 서비스에 적용하려면 비워두세요."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:185
msgid ""
"The service type flag as defined by the DVB specifications (e.g. 0x02 = "
"radio, 0x11 = MPEG2 HD TV, 0x19 = H.264 HD TV)"
msgstr "DVB 스펙에 의해 서비스 종류 플래그가 설정됩니다 (예: 0x02 = radio, 0x11 = MPEG2 HD TV, 0x19 = H.264 HD TV)"

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:137
msgid "The service's channel minor as set by the provider."
msgstr "제공자에 의해 서비스 채널 마이너가 설정됩니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:129
msgid "The service's channel number as set by the provider."
msgstr "제공자에 의해 서비스 채널 번호가 설정됩니다."

#: src/service.c:217
msgid "The service's encryption status."
msgstr "서비스의 암호화 상태입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:288
msgid ""
"The signal from the standard universal LNB can be split using a simple "
"coaxial splitter (no multiswitch) to several outputs. In this case, the "
"position, the polarization and low-high band settings must be equal. If you "
"set another tuner as master, then this tuner will act as a slave and "
"Tvheadend will assure that this tuner will not use incompatible parameters "
"(position, polarization, lo-hi)."
msgstr "기본 범용 LNB에서 들어오는 신호는 간단한 동축 케이블 분배기(멀티스위치 제외)를 통해 여러 출력으로 나뉠 수 있습니다. 이 경우, 위치, 극성과 하위-상위 밴드 설정은 반드시 똑같아야 합니다. 다른 튜너를 마스터로 지정할 경우, 이 튜너는 슬레이브처럼 동작하며, tvheadend는 이 튜너에 호환되지 않는 매개변수(위치, 극성, 하위-상위)를 사용하지 않게 됩니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:319
msgid ""
"The signal from the standard universal LNB can be split using a simple "
"coaxial splitter (no multiswitch) to several outputs. In this case, the "
"position, the polarization and low-high band settings must be equal. If you "
"set another tuner as master, then this tuner will act as a slave and "
"tvheadend will assure that this tuner will not use incompatible parameters "
"(position, polarization, lo-hi)."
msgstr "기본 범용 LNB에서 들어오는 신호는 간단한 동축 케이블 분배기(멀티스위치 제외)를 통해 여러 출력으로 나뉠 수 있습니다. 이 경우, 위치, 극성과 하위-상위 밴드 설정은 반드시 똑같아야 합니다. 다른 튜너를 마스터로 지정할 경우, 이 튜너는 슬레이브처럼 동작하며, tvheadend는 이 튜너에 호환되지 않는 매개변수(위치, 극성, 하위-상위)를 사용하지 않게 됩니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2853
msgid "The start time of the recording."
msgstr "녹화 시작 시각입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:489 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:849
msgid "The stream ID used for the mux."
msgstr "먹스에 사용된 스트림 ID입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:876
msgid "The stream profile the DVR profile will use for recordings."
msgstr "녹화에 사용될 스트림 프로필, DVR 프로필입니다."

#: src/access.c:1482
msgid ""
"The streaming profile to use/used. If not set, the default will be used."
msgstr "사용할/사용된 스트림 프로필입니다. 지정되지 않으면, 기본값이 쓰입니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1136
msgid ""
"The string allows you to manually specify the full path generation using "
"predefined modifiers. See Help for full details."
msgstr "미리 지정된 수정자를 사용하여 전체 경로 생성이 수동으로 지정될 수 있습니다. 전체 상세 정보는 도움말을 보세요."

#: src/esfilter.c:928
msgid "The subtitle stream types the filter should apply to."
msgstr "필터가 적용될 자막 스트림 종류입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:329
msgid "The symbol rate used on the mux."
msgstr "먹스에 사용된 심볼 레이트, 데이터율입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:460
msgid "The symbol rate used on the mux/transponder."
msgstr "먹스/트렌스폰더에 사용된 심볼 레이트, 데이터율입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:604 src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:796
msgid "The symbol rate."
msgstr "심볼 레이트, 데이터율입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2882
msgid "The time the entry stops/stopped being recorded."
msgstr "녹화가 정지된/정지될 시각입니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1026
msgid ""
"The title of the program to look for. Note that this accepts case-"
"insensitive regular expressions."
msgstr "찾는 프로그램 제목입니다. 대소문자 구분 정규식을 받는데 유의하세요."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:615
msgid "The total number of services found on this mux."
msgstr "먹스에서 검색된 총 서비스 개수입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:2909
msgid "The total scheduled duration."
msgstr "예약된 총 길이입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:245
msgid ""
"The transmission/OFDM mode used by the mux. If you're not sure of the value "
"leave as AUTO but be aware that tuning may fail as some drivers do not like "
"the AUTO setting."
msgstr "먹스에서 사용된 전송/OFDM 모드입니다. 값을 확신하지 못한다면 AUTO로 두시고, 일부 장치에선 AUTO 설정으로 튜닝에 실패할 수 있습니다."

#: src/descrambler/constcw.c:309 src/descrambler/constcw.c:375
msgid "The transponder ID."
msgstr "트렌스폰더 ID입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:566
msgid "The transport stream ID of the mux within the network."
msgstr "네트워크 내부 먹스의 트랜스포트 스트림 ID입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:244
msgid ""
"The tuner priority value (a higher value means to use this tuner out of "
"preference)."
msgstr "튜너 우선순위 값입니다 (높은 값은 높은 우선 순위를 나타냅니다)."

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:254
msgid ""
"The tuner priority value for streamed channels through HTTP or HTSP (a "
"higher value means to use this tuner out of preference). If not set (zero), "
"the standard priority value is used."
msgstr "HTTP와 HTSP를 통한 스트림된 채널의 튜너 우선 순위입니다 (높은 값은 이 튜너가 선호됨을 나타냄). 설정되지 않으면 (0), 기본 우선 순위가 사용됩니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3048 src/dvr/dvr_autorec.c:1273 src/dvr/dvr_timerec.c:666
msgid ""
"The user who created the recording, or the auto-recording source and IP "
"address if scheduled by a matching rule."
msgstr "예약된 규칙과 일치하는 녹화 또는 자동 녹화 원본, IP 주소를 만든 사용자입니다."

#: src/config.c:2027
msgid "The version of Tvheadend that last updated the config."
msgstr "마지막으로 설정을 업데이트한 Tvheadend 버전입니다."

#: src/esfilter.c:644
msgid "The video stream types the filter should apply to."
msgstr "필터가 적용될 비디오 스트림 종류입니다."

#: src/config.c:2209
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_frontend.c:248
#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:307
msgid "This tuner"
msgstr "이 튜너"

#: src/config.c:2244
msgid ""
"This will create an NTP driver (using shmem interface) that you can feed "
"into ntpd. This can be run without root privileges, but generally the "
"performance is not that great."
msgstr "NTP 드라이버를 (shmem 인터페이스를 사용) 만들어서 ntpd로 피드할 수 있도록 합니다. 루트 권한 없이 실행할 수 있지만, 일반적으로 성능이 그리 좋지 않습니다."

#: src/epg.c:2198
msgid "Thriller"
msgstr "스릴러"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:770
msgid "Thu"
msgstr "목"

#: src/config.c:1880
msgid "Time"
msgstr "시각"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:110
msgid "Time (in milliseconds) for a command to complete."
msgstr "명령을 완료할 시간(밀리세컨드 단위)입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:102
msgid "Time (in milliseconds) for the rotor to power up."
msgstr "로터를 켤 시간(밀리세컨드 단위)입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:524
msgid "Time missed"
msgstr "지각"

#: src/dvr/dvr_db.c:3149
msgid "Time record caption"
msgstr "캡션 녹화 시각"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:153
#, c-format
msgid "Time recording%s%s"
msgstr "녹화 시각%s%s"

#: src/dvr/dvr_timerec.c:582
msgid "Time to start the recording/time the recording started."
msgstr "녹화 시작 시각/녹화를 시작할 시각입니다."

#: src/dvr/dvr_timerec.c:593
msgid "Time to stop recording/time the recording stopped."
msgstr "녹화 끝 시각/녹화를 멈출 시각입니다."

#: src/config.c:2004
msgid "Time update"
msgstr "시계 업데이트"

#: src/profile.c:366
msgid "Timeout (sec) (0=infinite)"
msgstr "시간 제한 (초) (0=무제한)"

#: src/input/mpegts/satip/satip_satconf.c:359
msgid "Timeout (seconds)"
msgstr "시간 제한 (초)"

#: src/dvr/dvr_db.c:3150
msgid "Timer-based automatic record caption."
msgstr "타이머 기반 자동 캡션 녹화입니다."

#: src/dvr/dvr_db.c:3141
msgid "Timer-based automatic recording."
msgstr "타이머 기반 자동 녹화입니다."

#: src/timeshift.c:174
msgid "Timeshift"
msgstr "타임시프트"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_sched.c:163
msgid "Timout (secs)"
msgstr "시간 제한 (초)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2945 src/dvr/dvr_db.c:2953 src/dvr/dvr_timerec.c:551
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1025
msgid "Title (regexp)"
msgstr "제목 (정규식)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2946 src/dvr/dvr_db.c:2954
msgid "Title of the program."
msgstr "프로그램 제목입니다."

#: src/dvr/dvr_timerec.c:552
msgid "Title of the recording."
msgstr "녹화 제목입니다."

#: src/webui/extjs.c:223
msgid "Toggle details"
msgstr "상세 정보 토글"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:139
msgid "Tone burst"
msgstr "톤 버스트"

#: src/dvr/dvr_db.c:513
msgid "Too many data errors"
msgstr "과다한 데이터 에러"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:275
msgid "Total number of mapped channels on this network."
msgstr "이 네트워크에서 매핑된 채널의 개수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:259
msgid "Total number of muxes found on this network."
msgstr "이 네트워크에서 발견된 먹스의 총 개수입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:267
msgid "Total number of services found on this network."
msgstr "이 네트워크에서 검색된 서비스 총 개수입니다."

#: src/wizard.c:1003
msgid "Total number of services found."
msgstr "검색된 서비스의 개수입니다."

#: src/bouquet.c:1100
msgid "Total number of services seen."
msgstr "발견된 서비스의 총 개수입니다."

#: src/bouquet.c:1108
msgid "Total number of services."
msgstr "서비스의 총 개수입니다."

#: src/epg.c:2331
msgid "Tourism / Travel"
msgstr "관광 / 여행"

#: src/tvhlog.c:686
msgid "Trace subsystems"
msgstr "서브시스템 트레이스"

#: src/epg.c:2291
msgid "Traditional arts"
msgstr "전통 예술"

#: src/epg.c:2275
msgid "Traditional music"
msgstr "전통 음악"

#: src/profile.c:1704
msgid "Transcode/av-lib"
msgstr "트랜스코드/av-lib"

#: src/profile.c:1711
msgid "Transcoding"
msgstr "트랜스코딩"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux_dvb.c:244
msgid "Transmission mode"
msgstr "전송 모드"

#: src/descrambler/constcw.c:308 src/descrambler/constcw.c:374
msgid "Transponder ID"
msgstr "전송자 ID"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:565
msgid "Transport stream ID"
msgstr "전송 스트림 ID"

#: src/epggrab/module/xmltv.c:753
msgid ""
"Try to obtain channel numbers from the display-name xml tag. If the first "
"word is number, it is used as the channel number."
msgstr "채널 번호를 xml 태그의 표시 이름에서 가져오길 시도합니다. 첫 단어가 숫자이면, 채널 번호로 사용됩니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:768
msgid "Tue"
msgstr "화"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:226
msgid "Tune before DiseqC"
msgstr "다이섹 이전 튠"

#: src/wizard.c:558
msgid "Tuner"
msgstr "튜너"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:216
msgid "Tuner bind IP address"
msgstr "튜너 할당 IP 주소"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:224 src/input/mpegts/satip/satip.c:390
msgid "Tuner configuration"
msgstr "튜너 설정"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:225
msgid "Tuner configuration."
msgstr "튜너 설정입니다."

#: src/streaming.c:437
msgid "Tuning failed"
msgstr "튜닝 실패"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:264
msgid "Turn off LNB when idle"
msgstr "유휴시 LNB 끄기"

#: src/config.c:2036
msgid "Tvheadend server name"
msgstr "Tvheadend 서버 이름"

#: src/epggrab/module.c:137
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: src/service.c:232
msgid "Type override"
msgstr "종류 오버라이드"

#: src/input/mpegts/satip/satip_frontend.c:165
msgid "UDP RTP port number (2 ports)"
msgstr "UDP RTP 포트 번호 (2포트)"

#: src/service.c:159
msgid "UHD TV"
msgstr "UHD TV"

#: src/wizard.c:808 src/dvr/dvr_db.c:3201 src/input/mpegts/iptv/iptv.c:825
#: src/input/mpegts/iptv/iptv_mux.c:139
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: src/wizard.c:809
msgid "URL of the M3U playlist."
msgstr "M3U 플레이리스트 URL입니다."

#: src/main.c:831
msgid "URL with the SAT>IP server XML location"
msgstr "SAT>IP 서버 XML 지역화 URL"

#: src/dvr/dvr_db.c:3202
msgid "URL."
msgstr "URL입니다."

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_rotor.c:476
msgid "USALS"
msgstr "USALS"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:462
msgid "UTC"
msgstr "UTC"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:479
msgid "UTC+ 1"
msgstr "UTC+ 1"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:480
msgid "UTC+ 2"
msgstr "UTC+ 2"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:481
msgid "UTC+ 3"
msgstr "UTC+ 3"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:482
msgid "UTC+ 4"
msgstr "UTC+ 4"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:483
msgid "UTC+ 4:30"
msgstr "UTC+ 4:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:484
msgid "UTC+ 5"
msgstr "UTC+ 5"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:485
msgid "UTC+ 5:30"
msgstr "UTC+ 5:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:486
msgid "UTC+ 5:45"
msgstr "UTC+ 5:45"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:487
msgid "UTC+ 6"
msgstr "UTC+ 6"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:488
msgid "UTC+ 6:30"
msgstr "UTC+ 6:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:489
msgid "UTC+ 7"
msgstr "UTC+ 7"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:490
msgid "UTC+ 8"
msgstr "UTC+ 8"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:491
msgid "UTC+ 8:45"
msgstr "UTC+ 8:45"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:492
msgid "UTC+ 9"
msgstr "UTC+ 9"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:493
msgid "UTC+ 9:30"
msgstr "UTC+ 9:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:494
msgid "UTC+10"
msgstr "UTC+10"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:495
msgid "UTC+10:30"
msgstr "UTC+10:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:496
msgid "UTC+11"
msgstr "UTC+11"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:464
msgid "UTC- 1"
msgstr "UTC- 1"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:465
msgid "UTC- 2"
msgstr "UTC- 2"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:466
msgid "UTC- 2:30"
msgstr "UTC- 2:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:467
msgid "UTC- 3"
msgstr "UTC- 3"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:468
msgid "UTC- 3:30"
msgstr "UTC- 3:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:469
msgid "UTC- 4"
msgstr "UTC- 4"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:470
msgid "UTC- 4:30"
msgstr "UTC- 4:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:471
msgid "UTC- 5"
msgstr "UTC- 5"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:472
msgid "UTC- 6"
msgstr "UTC- 6"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:473
msgid "UTC- 7"
msgstr "UTC- 7"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:474
msgid "UTC- 8"
msgstr "UTC- 8"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:475
msgid "UTC- 9"
msgstr "UTC- 9"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:476
msgid "UTC- 9:30"
msgstr "UTC- 9:30"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:477
msgid "UTC-10"
msgstr "UTC-10"

#: src/input/mpegts/dvb_support.c:478
msgid "UTC-11"
msgstr "UTC-11"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:366
#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun.c:186
msgid "UUID"
msgstr "UUID"

#: src/htsp_server.c:1373
msgid "Unable to get system UTC time"
msgstr "시스템 UTC 시계 획득 실패"

#: src/htsp_server.c:1366
msgid "Unable to get system local time"
msgstr "시스템 로컬 시계 획득 실패"

#: src/htsp_server.c:1363
msgid "Unable to get system time"
msgstr "시스템 시계 획득 실패"

#: src/htsp_server.c:709
msgid "Unable to open file"
msgstr "파일을 열 수 없음"

#: src/htsp_server.c:1341
msgid "Unable to stat path"
msgstr "상태 경로가 유효하지 않음"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:132
msgid "Uncommitted"
msgstr "저장되지 않음"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_switch.c:146
msgid "Uncommitted first"
msgstr "저장되지 않은 목록"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:67
msgid "Unicable"
msgstr "유니케이블"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:656
msgid "Unicable switch (universal LNB, experimental)"
msgstr "유니케이블 스위치 (범용 LNB, 실험적 기능)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:1393
msgid "Unicable type"
msgstr "유니케이블 종류"

#: src/profile.c:252 src/dvr/dvr_db.c:2366
msgid "Unimportant"
msgstr "덜 중요함"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:638
msgid "Universal LNB only"
msgstr "범용 LNB 전용"

#: src/satip/server.c:595
msgid "Universally unique identifier. Read only."
msgstr "범용 고유 식별자입니다. 읽기 전용입니다."

#: src/epggrab/module.c:60 src/dvr/dvr_timerec.c:95 src/dvr/dvr_config.c:709
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/htsp_server.c:2676
msgid "Unknown file"
msgstr "알 수 없는 파일"

#: src/streaming.c:462
#, c-format
msgid "Unknown reason (%i)"
msgstr "알 수 없는 (%i)"

#: src/timeshift.c:252
msgid "Unlimited size"
msgstr "무제한 크기"

#: src/timeshift.c:221
msgid "Unlimited time"
msgstr "무제한 시간"

#: src/profile.c:247
msgid "Unset (default)"
msgstr "설정 해제 (기본값)"

#: src/descrambler/cwc.c:1881
msgid "Update Entitlement Management Messages from one mux only."
msgstr "EMM을 한 개 먹스에 대해서만 업데이트합니다."

#: src/descrambler/cwc.c:1872
msgid "Update card (EMM)"
msgstr "카드 (EMM) 업데이트"

#: src/epggrab.c:299
msgid "Update channel icon"
msgstr "채널 아이콘 업데이트"

#: src/epggrab.c:277
msgid "Update channel name"
msgstr "채널 이름 업데이트"

#: src/epggrab.c:288
msgid "Update channel number"
msgstr "채널 번호 업데이트"

#: src/dvr/dvr_config.c:776
msgid "Update disabled"
msgstr "업데이트 "

#: src/config.c:2232
msgid "Update time"
msgstr "업데이트 시간"

#: src/config.c:2255
msgid "Update tolerance (ms)"
msgstr "업데이트 대기 (ms)"

#: src/epggrab/channel.c:780
msgid "Updated"
msgstr "업데이트됨"

#: src/descrambler/cwc.c:1880
msgid "Updates from one mux (EMM)"
msgstr "한 개 먹스에서만 업데이트 (EMM)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:558
msgid ""
"Upon start, Tvheadend doesn't know the last rotor position. This value "
"defines the initial rotor movement. TVHeadend waits the specified time when "
"the first movement is requested."
msgstr "시작시 Tvheadend는 마지막 로터 위치를 알지 못합니다. 이 값은 최초 로터 이동을 지정합니다. TVHeadend는 첫 이동이 요청되면 지정한 시간만큼 기다립니다."

#: src/main.c:498
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTIONS]\n"
msgstr "사용법: %s [옵션]\n"

#: src/input/mpegts/mpegts_mux.c:632
msgid "Use AC-3 detection on the mux."
msgstr "먹스에 AC-3 탐지를 사용합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:998
msgid ""
"Use EITp/f to decide event start/stop. This is also known as \"Accurate "
"Recording\". Note that this can have unexpected results if the broadcaster "
"isn't very good at time keeping."
msgstr "EITp/f로 이벤트 시작과 종료를 판별합니다. 이는 \"정확한 녹화\"로도 알려져 있습니다. 참고로 방송사가 시간을 지키지 않는 경우, 예기치 못한 결과를 낼 수 있습니다."

#: src/channels.c:486 src/dvr/dvr_config.c:997
msgid "Use EPG running state"
msgstr "EPG 방송 상태 사용"

#: src/channels.c:487
msgid ""
"Use EPG running state. Use EITp/f to decide event start/stop. This is also "
"known as \"Accurate Recording\". Note that this can have unexpected results "
"if the broadcaster isn't very good at time keeping."
msgstr "EPG 실행 상태를 사용합니다. EITp/f를 사용하여 이벤트 시작과 종료를 판별합니다. 이는 \"정확한 녹화\"로도 알려져 있습니다. 참고로 방송사가 시간을 지키지 않는 경우, 예기치 못한 결과를 낼 수 있습니다."

#: src/config.c:2075
msgid "Use HTTP digest authentication"
msgstr "HTTP 다이제스트 인증 사용"

#: src/profile.c:1200 src/profile.c:1370
msgid "Use WEBM format."
msgstr "WEBM 포맷을 사용합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1276
msgid "Use Windows-compatible filenames"
msgstr "윈도우 호환 파일 이름 사용"

#: src/main.c:847
msgid "Use XSPF playlist instead of M3U"
msgstr "M3U 대신 XSPF 플레이리스트 사용"

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:349
msgid ""
"Use a pre-defined list of ATSC-C muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "ATSC-C 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:326
msgid ""
"Use a pre-defined list of ATSC-T muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "ATSC-T 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:441
msgid ""
"Use a pre-defined list of DAB muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "DAB 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:270
msgid ""
"Use a pre-defined list of DVB-C muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "DVB-C 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:293
msgid ""
"Use a pre-defined list of DVB-S/S2 muxes. Note: these lists can sometimes be"
" outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "DVB-S/S2 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:247
msgid ""
"Use a pre-defined list of DVB-T muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "DVB-T 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:395
msgid ""
"Use a pre-defined list of ISDB-C muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "ISDB-C 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:418
msgid ""
"Use a pre-defined list of ISDB-S muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "ISDB-S 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network_dvb.c:372
msgid ""
"Use a pre-defined list of ISDB-T muxes. Note: these lists can sometimes be "
"outdated and may cause scanning to take longer than usual."
msgstr "ISDB-T 먹스에 미리 지정된 목록을 사용합니다. 참고: 이 목록은 만료될 수 있으며, 평소보다 스캔이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: src/profile.c:1573
msgid "Use original"
msgstr "원본 사용"

#: src/config.c:2147
msgid "Use packet backlog"
msgstr "패킷 백 로그 사용"

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:211
msgid "Use service IDs as channel numbers"
msgstr "채널 번호로 서비스 ID 사용"

#: src/channels.c:1440
msgid "Use tag internally (don't expose to clients)."
msgstr "태그를 내부적으로 사용(클라이언트에 숨김)합니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:212
msgid "Use the provider's service IDs as channel numbers."
msgstr "채널 번호로 제공자 서비스 ID를 사용합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1100
msgid "Use this character set when setting filenames."
msgstr "파일 이름을 설정할 때 이 캐릭터셋을 사용합니다."

#: src/dvr/dvr_config.c:1080
msgid "Use x amount of storage space."
msgstr "저장소의 x 사용합니다."

#: src/streaming.c:422 src/dvr/dvr_db.c:506
msgid "User access error"
msgstr "사용자 접근 오류"

#: src/htsp_server.c:1569 src/htsp_server.c:1666 src/htsp_server.c:1805
#: src/htsp_server.c:1886 src/htsp_server.c:2027 src/htsp_server.c:2065
#: src/htsp_server.c:2075 src/htsp_server.c:2101 src/htsp_server.c:2139
#: src/htsp_server.c:2176 src/htsp_server.c:2186 src/htsp_server.c:2211
#: src/htsp_server.c:2247 src/htsp_server.c:2290 src/htsp_server.c:2298
#: src/htsp_server.c:2351 src/htsp_server.c:2660
msgid "User does not have access"
msgstr "접근할 수 없는 사용자"

#: src/htsp_server.c:1919
msgid "User does not have access to channel"
msgstr "채널에 접근할 수 없는 사용자"

#: src/channels.c:417
msgid "User icon"
msgstr "사용자 아이콘"

#: src/channels.c:418
msgid "User icon. The URL (or path) to the icon to use/used for the channel."
msgstr "사용자 아이콘입니다. 채널에 쓰이는 URL (또는 경로)입니다."

#: src/access.c:1413 src/config.c:2045
msgid "User interface level"
msgstr "사용자 인터페이스 레벨"

#: src/config.c:2066
msgid "User interface quick tips (tooltips)"
msgstr "사용자 인터페이스 빠른 팁 (툴팁)"

#: src/config.c:2199
msgid "User language"
msgstr "사용자 언어"

#: src/streaming.c:424 src/dvr/dvr_db.c:508
msgid "User limit reached"
msgstr "사용자 제한 도달"

#: src/wizard.c:395
msgid "User login"
msgstr "사용자 로그인"

#: src/streaming.c:428
msgid "User request"
msgstr "사용자 요청"

#: src/access.c:1397 src/access.c:1820 src/wizard.c:434
#: src/descrambler/cwc.c:1832
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: src/access.c:1398
msgid "Username for the entry (login username)."
msgstr "항목에 대한 사용자 이름(로그인 사용자 이름)입니다."

#: src/access.c:1821
msgid ""
"Username of the entry (this should match a username from within the \"Access"
" Entries\" tab)."
msgstr "항목의 사용자 이름(\"접근 항목\" 탭에서 사용자 이름과 일치해야 함)입니다."

#: src/epg.c:2231
msgid "Variety show"
msgstr "버라이어티 쇼"

#: src/bouquet.c:1062
msgid "Verify the SSL certificate."
msgstr "SSL 인증서를 검증합니다."

#: src/profile.c:1731
msgid ""
"Vertical resolution (height) of the output video stream. Horizontal "
"resolution is adjusted automatically to preserve aspect ratio. When set to "
"0, the input resolution is used."
msgstr "출력 비디오 스트림의 세로 해상도(높이)입니다. 가로 해상도는 비율에 맞게 자동으로 맞춰집니다. 0으로 지정하면, 입력 해상도가 쓰입니다."

#: src/epg.c:2294
msgid "Video"
msgstr "비디오"

#: src/esfilter.c:637
msgid "Video Stream Filter"
msgstr "비디오 스트림 필터"

#: src/profile.c:1786
msgid "Video bitrate (kb/s) (0=auto)"
msgstr "비디오 비트레이트 (kb/s) (0=자동)"

#: src/profile.c:1763
msgid "Video codec"
msgstr "비디오 코덱"

#: src/profile.c:1775
msgid "Video codec preset"
msgstr "비디오 코덱 프리셋"

#: src/profile.c:1776
msgid "Video codec preset to use for transcoding."
msgstr "트랜스코딩에 쓰일 비디오 코덱 프리셋입니다."

#: src/profile.c:1764
msgid ""
"Video codec to use for the transcode. \"Do not use\" will disable video "
"output."
msgstr "트랜스코드에 쓰일 비디오 코덱입니다. \"사용하지 않음\"은 비디오 출력을 배제합니다."

#: src/access.c:1493
msgid "Video recorder"
msgstr "비디오 녹화기"

#: src/access.c:1509
msgid "View all DVR entries"
msgstr "모든 DVR 항목 보기"

#: src/streaming.c:556
msgid "Visually impaired commentary/audio description"
msgstr "시각 장애 해설/오디오 설명"

#: src/profile.c:1199 src/profile.c:1369
msgid "WEBM"
msgstr "WEBM"

#: src/profile.c:1540
msgid "WEBM/av-lib"
msgstr "WEBM/av-lib"

#: src/profile.c:1536
msgid "WEBM/built-in"
msgstr "WEBM/built-in"

#: src/profile.c:2143
msgid "WEBTV profile H264/AAC/MPEG-TS"
msgstr "WEBTV 프로필 H264/AAC/MPEG-TS"

#: src/profile.c:2164
msgid "WEBTV profile H264/AAC/Matroska"
msgstr "WEBTV 프로필 H264/AAC/Matroska"

#: src/profile.c:2122
msgid "WEBTV profile VP8/Vorbis/WEBM"
msgstr "WEBTV 프로필 VP8/Vorbis/WEBM"

#: src/dvr/dvr_db.c:494
msgid "Waiting for EPG running flag"
msgstr "EPG 활성 플래그 대기중"

#: src/dvr/dvr_db.c:486
msgid "Waiting for program start"
msgstr "프로그램 시작 대기중"

#: src/dvr/dvr_db.c:484
msgid "Waiting for stream"
msgstr "스트림 대기중"

#: src/input/mpegts/mpegts_input.c:328
msgid ""
"Wake up the linked input whenever this adapter is used. The subscriptions "
"are named as \"keep\". Note that this isn't normally needed, and is here "
"simply as a workaround to driver bugs in certain dual tuner cards that "
"otherwise lock the second tuner."
msgstr "어댑터가 사용될 때마다 링크된 입력을 깨웁니다. 요청은 \"보존\"으로 이름지어집니다. 참고로 이는 일반적으로 불필요하며, 특정 듀얼 튜너에서 세컨드 튜너를 잠그는 드라이버 버그에 대한 해결책으로 쓰입니다."

#: src/epg.c:2199
msgid "War"
msgstr "전투"

#: src/epg.c:2253
msgid "Water sport"
msgstr "워터 스포츠"

#: src/streaming.c:426
msgid "Weak stream"
msgstr "약한 스트림"

#: src/epg.c:2214
msgid "Weather report"
msgstr "날씨 정보"

#: src/access.c:1556 src/wizard.c:184
msgid "Web interface"
msgstr "웹 인터페이스"

#: src/access.c:1440
msgid "Web interface language"
msgstr "웹 인터페이스 언어"

#: src/access.c:1441
msgid "Web interface language."
msgstr "웹 인터페이스 언어입니다."

#: src/access.c:1450
msgid "Web interface theme."
msgstr "웹 인터페이스 테마입니다."

#: src/access.c:1449
msgid "Web theme"
msgstr "웹 테마"

#: src/config.c:1996
msgid "Web user interface"
msgstr "웹 유저 인터페이스"

#: src/dvr/dvr_autorec.c:769
msgid "Wed"
msgstr "수"

#: src/wizard.c:243 src/wizard.c:457
msgid "Welcome - Tvheadend - your TV streaming server and video recorder"
msgstr "환영합니다 - Tvheadend - 당신만의 TV 스트리밍 서버와 비디오 녹화기"

#: src/epg.c:2199
msgid "Western"
msgstr "서양"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:603
msgid "Western hemisphere (latitude direction)"
msgstr "서반구 (위도 방향)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_satconf.c:604
msgid "Western hemisphere (latitude direction)."
msgstr "서반구(위도 방향)입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_network.c:194
msgid ""
"When nothing else is happening Tvheadend will continuously rotate among all "
"muxes and tune to them to verify that they are still working when the inputs"
" are not used for streaming. If your adapters have problems with lots of "
"(endless) tuning, disable this. Note that this option should be OFF for the "
"normal operation. This type of mux probing is not required and it may cause "
"issues for SAT>IP (limited number of PID filters)."
msgstr "유휴 상태일 때 Tvheadend는 지속적으로 모든 먹스를 전환하면서 튠을 하여 입력이 스트리밍에 쓰이지 않을 때도 계속 작동하도록 합니다. 어댑터가 수많은 (무한) 튜닝 문제를 보인다면, 이 기능을 끄세요. 참고로 이 옵션은 일반적인 경우 꺼져 있어야 합니다. 이 종류의 먹스 프로빙은 불필요하며, SAT>IP(제한된 수의 PID 필터)에서 문제를 일으킬 수 있습니다."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1015
msgid ""
"When specified, this setting overrides the subdirectory rules (except the "
"base directory) defined in the DVR configuration and puts all recordings "
"done by this entry into the subdirectory named here. See Help for more info."
msgstr "지정되면, 설정은 DVR 설정에 지정된 서브 디렉토리 규칙 (기본 디렉토리 제외)보다 우선 설정되며, 여기서 이뤄진 모든 녹화는 여기 지정된 서브 디렉토리로 저장됩니다. 도움말을 참고하여 자세한 정보를 알아보세요."

#: src/dvr/dvr_autorec.c:1035
msgid ""
"When the fulltext is checked, the title pattern is matched against title, "
"subtitle, summary and description."
msgstr "전체 텍스트가 체크되면, 패턴은 제목, 자막, 요약과 설명에서 일치 확인이 이루어집니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:241
msgid "When the service was first identified and recorded."
msgstr "서비스가 처음 인식되고 녹화된 때입니다."

#: src/input/mpegts/mpegts_service.c:249
msgid "When the service was last seen during a mux scan."
msgstr "먹스 스캔시 서비스가 마지막으로 발견된 때입니다."

#: src/access.c:1634 src/access.c:1852 src/input/mpegts/mpegts_network.c:290
msgid "Wizard"
msgstr "마법사"

#: src/descrambler/capmt.c:2366
msgid "Wrapper (capmt_ca.so)"
msgstr "래퍼 (capmt_ca.so)"

#: src/esfilter.c:711 src/esfilter.c:806 src/esfilter.c:901 src/esfilter.c:996
#: src/esfilter.c:1101 src/esfilter.c:1183
msgid ""
"Write a short message to log identifying the matched parameters. It is "
"useful for debugging your setup or structure of incoming streams."
msgstr "일치하는 매개변수를 로그에서 확인할 수 있는 짧은 메시지를 씁니다. 이는 입력 스트림의 설정 또는 구조 디버깅시 유용합니다."

#: src/epggrab.c:311
msgid ""
"Writes the current in-memory EPG database to disk every x hours, so should a"
" crash/unexpected shutdown occur EPG data is saved periodically to the "
"database (re-read on next startup). Set to 0 to disable."
msgstr "현재 메모리에 있는 EPG 데이터베이스를 x 시간마다 디스크에 저장하여, 오류 또는 예기치 못한 종료가 발생했을 때, 주기적으로 저장된 EPG 데이터를 살려냅니다 (다음 번 실행 때 다시 읽음). 0을 지정하면 비활성화됩니다."

#: src/access.c:1350
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/input/mpegts/satip/satip.c:287
msgid "addpids/delpids supported"
msgstr "addpids/delpids 지원"

#: src/profile.c:1667
msgid "bd: nvenc(h264 / h265)"
msgstr "bd: nvenc(h264 / h265)"

#: src/profile.c:1671
msgid "default: nvenc(h264 / h265)"
msgstr "default: nvenc(h264 / h265)"

#: src/input/mpegts/linuxdvb/linuxdvb_en50494.c:120
msgid "en50494"
msgstr "en50494"

#: src/profile.c:1659
msgid "fast: h264 / h265 / qsv(h264 / h265)"
msgstr "fast: h264 / h265 / qsv(h264 / h265)"

#: src/profile.c:1658
msgid "faster: h264 / h265 / qsv(h264)"
msgstr "faster: h264 / h265 / qsv(h264)"

#: src/profile.c:1666
msgid "hp: nvenc(h264 / h265)"
msgstr "hp: nvenc(h264 / h265)"

#: src/profile.c:1665
msgid "hq: nvenc(h264 / h265)"
msgstr "hq: nvenc(h264 / h265)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2781
msgid "hrs"
msgstr "시간"

#: src/main.c:907
#, c-format
msgid "invalid option specified [%s]"
msgstr "잘못된 옵션이 지정됨 [%s]"

#: src/profile.c:1668
msgid "ll: nvenc(h264 / h265)"
msgstr "ll: nvenc(h264 / h265)"

#: src/profile.c:1670
msgid "llhp: nvenc(h264 / h265)"
msgstr "llhp: nvenc(h264 / h265)"

#: src/profile.c:1669
msgid "llhq: nvenc(h264 / h265)"
msgstr "llhq: nvenc(h264 / h265)"

#: src/profile.c:1660
msgid "medium: h264 / h265 / qsv(h264 / h265)"
msgstr "medium: h264 / h265 / qsv(h264 / h265)"

#: src/dvr/dvr_db.c:2782
msgid "min"
msgstr "분"

#: src/dvr/dvr_db.c:2783
msgid "mins"
msgstr "분"

#: src/main.c:916
#, c-format
msgid "option %s requires a value"
msgstr "옵션 %s 에 값이 필요함"

#: src/profile.c:1664
msgid "placebo: h264 / h265"
msgstr "placebo: h264 / h265"

#: src/profile.c:1661
msgid "slow: h264 / h265 / qsv(h264 / h265)"
msgstr "slow: h264 / h265 / qsv(h264 / h265)"

#: src/profile.c:1662
msgid "slower: h264 / h265 / qsv(h264)"
msgstr "slower: h264 / h265 / qsv(h264)"

#: src/profile.c:1656
msgid "superfast: h264 / h265"
msgstr "superfast: h264 / h265"

#: src/main.c:879
msgid "tsfile input (mux file)"
msgstr "tsfile input (mux file)"

#: src/input/mpegts/tvhdhomerun/tvhdhomerun.c:164
msgid "tvhdhomerun client"
msgstr "tvhdhomerun 클라이언트"

#: src/profile.c:1655
msgid "ultrafast: h264 / h265"
msgstr "ultrafast: h264 / h265"

#: src/profile.c:1657
msgid "veryfast: h264 / h265 / qsv(h264)"
msgstr "veryfast: h264 / h265 / qsv(h264)"

#: src/profile.c:1663
msgid "veryslow: h264 / h265 / qsv(h264)"
msgstr "veryslow: h264 / h265 / qsv(h264)"
